{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"A Lille, la construction de pr\u00e8s de 130 logements accompagn\u00e9s est lanc\u00e9e - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"rRsBYA1hFV\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/\">A Lille, la construction de pr\u00e8s de 130 logements accompagn\u00e9s est lanc\u00e9e<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/embed\/#?secret=rRsBYA1hFV\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0A Lille, la construction de pr\u00e8s de 130 logements accompagn\u00e9s est lanc\u00e9e\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"rRsBYA1hFV\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1pierreBonte.jpg","thumbnail_width":388,"thumbnail_height":425,"description":"C\u2019est une op\u00e9ration majeure qui vient de d\u00e9buter quartier Moulins \u00e0 Lille : le dernier foyer de travailleurs d\u2019Ar\u00e9li, situ\u00e9 \u00e0 l\u2019angle des rues d\u2019Arras et Bonte, est en cours de d\u00e9molition pour laisser place \u00e0 une r\u00e9sidence de logements temporaires (d\u2019ici 2023) et \u00e0 une pension de famille (d\u2019ici 2025). Un lancement officiel du [&hellip;]"}