{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Dans le cadre d\u2019un partenariat avec Action Logement et LMH, Ar\u00e9li exp\u00e9rimente la gestion transitoire de logements \u00e0 Lille - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"iCOBoPwipn\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/\">Dans le cadre d\u2019un partenariat avec Action Logement et LMH, Ar\u00e9li exp\u00e9rimente la gestion transitoire de logements \u00e0 Lille<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/embed\/#?secret=iCOBoPwipn\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Dans le cadre d\u2019un partenariat avec Action Logement et LMH, Ar\u00e9li exp\u00e9rimente la gestion transitoire de logements \u00e0 Lille\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"iCOBoPwipn\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/renoir2.jpg","thumbnail_width":568,"thumbnail_height":425,"description":"L\u2019op\u00e9ration concerne 20 logements de l\u2019immeuble Renoir situ\u00e9 au c\u0153ur d\u2019un projet de r\u00e9novation urbaine. C\u2019est une op\u00e9ration innovante, permise par un contexte, une conviction partag\u00e9e, et un partenariat pertinent. Dans le quartier Concorde, concern\u00e9 par un projet de r\u00e9habilitation Le contexte : dans le cadre du grand projet de r\u00e9habilitation du quartier Concorde, l\u2019immeuble [&hellip;]"}