{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"S\u00e9lection de la promo 2023 : c\u2019est parti ! - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Sl01DhVB1y\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/selection-de-la-promo-2023-cest-parti\/\">S\u00e9lection de la promo 2023 : c\u2019est parti !<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/selection-de-la-promo-2023-cest-parti\/embed\/#?secret=Sl01DhVB1y\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0S\u00e9lection de la promo 2023 : c\u2019est parti !\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"Sl01DhVB1y\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/DSC00180.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"A partir des vacances de f\u00e9vrier, les premi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information vont marquer le lancement du processus de s\u00e9lection de la promo 2023 d\u2019Emergence ! \u00a0Un processus de s\u00e9lection en plusieurs \u00e9tapes Pour tenir compte des agendas des jeunes, la r\u00e9union d\u2019information est propos\u00e9e \u00e0 plusieurs dates, entre f\u00e9vrier et avril 2023. Les lyc\u00e9ens ou \u00e9tudiants [&hellip;]"}