{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"L\u2019accompagnement collectif s\u2019\u00e9toffe et se diversifie - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"ZyhvU7LoKM\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/\">L\u2019accompagnement collectif s\u2019\u00e9toffe et se diversifie<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/embed\/#?secret=ZyhvU7LoKM\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0L\u2019accompagnement collectif s\u2019\u00e9toffe et se diversifie\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"ZyhvU7LoKM\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/OVEDP-web.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"De l\u2019accompagnement collectif des laur\u00e9ats, on conna\u00eet surtout les ateliers trimestriels \u00e0 destination des laur\u00e9ats engag\u00e9s dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques : \u00e9tudes de sant\u00e9 ou concours d\u2019\u00e9coles de commerce ou d\u2019ing\u00e9nieurs. Mais d\u2019autres ateliers ou formations sp\u00e9cifiques sont aussi organis\u00e9s, en fonction des besoins exprim\u00e9s par les laur\u00e9ats mais aussi des propositions faites par les [&hellip;]"}