{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"A Lestrem, la r\u00e9sidence seniors ouvre bient\u00f4t ! - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"bfJla8if6c\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/\">A Lestrem, la r\u00e9sidence seniors ouvre bient\u00f4t !<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/embed\/#?secret=bfJla8if6c\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0A Lestrem, la r\u00e9sidence seniors ouvre bient\u00f4t !\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"bfJla8if6c\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/lestem.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Les 21 et 26 f\u00e9vrier, les futurs locataires des Jardins du Val \u00e9taient r\u00e9unis pour la visite des logements t\u00e9moins de cette r\u00e9sidence de 41 appartements (T2 et T3) qui ouvrira apr\u00e8s 18 mois de travaux en juillet prochain. L\u2019occasion pour eux de se projeter dans leur futur cadre de vie, et d\u2019\u00e9changer avec deux [&hellip;]"}