{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Quel mois d\u2019octobre ! - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"p4B1SRwVqp\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/\">Quel mois d\u2019octobre !<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/embed\/#?secret=p4B1SRwVqp\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Quel mois d\u2019octobre !\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"p4B1SRwVqp\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Emergence_15102018_photosalexislechevin_BD_060-copie-e1541008486316.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":260,"description":"Le soir du 15 octobre, la \u00ab\u00a0famille\u00a0\u00bb d\u2019Emergence \u00e9tait r\u00e9unie au Kipstadium (D\u00e9cathlon) pour son temps fort annuel. Laur\u00e9ats, dirigeants et collaborateurs des entreprises marraines, repr\u00e9sentants des \u00e9coles, universit\u00e9s et des lyc\u00e9es partenaires du programme, repr\u00e9sentants des fondations ou des villes partenaires, parents, amis des laur\u00e9ats\u2026 400 personnes sont venues \u00e9couter, raconter, t\u00e9moigner, prendre la [&hellip;]"}