{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"VOxzZOhb7D\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/\">C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/embed\/#?secret=VOxzZOhb7D\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"VOxzZOhb7D\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/C-Brechignac_web.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"C\u00e9line Br\u00e9chignac Vandaele a rejoint l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence en novembre dernier, au poste de charg\u00e9e du d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat et des partenariats. \u00ab\u00a0Je suis arriv\u00e9e quinze jours avant le temps fort annuel, qui r\u00e9unit tout l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me d\u2019Emergence pour une soir\u00e9e. Ce fut pour moi une plong\u00e9e imm\u00e9diate dans le grand bain, une chance incroyable de rencontrer [&hellip;]"}