{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"U3YDCxGvLi\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/\">Pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/embed\/#?secret=U3YDCxGvLi\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"U3YDCxGvLi\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DunkerqueAreli11web.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"L\u2019op\u00e9ration de restructuration \/ r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence Les Cerisiers, \u00e0 Faches Thumesnil, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e\u00a0 d\u2019une phase de pr\u00e9paration du relogement des r\u00e9sidents. Sur ce sujet, 2 questions \u00e0 Camille Gambier, travailleur social, et David Beraud, charg\u00e9 de projets immobiliers \u00a0Quelles sont les sp\u00e9cificit\u00e9s de la r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence de logements temporaires Les [&hellip;]"}