{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"1 an apr\u00e8s\u2026 Aux Berges du Sartel - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"EJa4fJy8FE\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/\">1 an apr\u00e8s\u2026 Aux Berges du Sartel<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/embed\/#?secret=EJa4fJy8FE\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a01 an apr\u00e8s\u2026 Aux Berges du Sartel\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"EJa4fJy8FE\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/RA-RBX.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"La premi\u00e8re r\u00e9sidence accueil d\u2019Ar\u00e9li a ouvert ses portes \u00e0 Roubaix en janvier 2018. D\u00e9but 2019, c\u2019\u00e9tait donc le temps d\u2019un premier bilan, notamment sur ce qui fait la grande sp\u00e9cificit\u00e9 de ce type de r\u00e9sidence d\u00e9di\u00e9e aux personnes fragilis\u00e9es par des troubles psychiques : la co-gestion avec un \u00e9tablissement public de sant\u00e9 mentale. L\u2019EPSM [&hellip;]"}