{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Patrice Vergriete, ministre charg\u00e9 du logement, \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"eCxqf74mgj\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/\">Patrice Vergriete, ministre charg\u00e9 du logement, \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/embed\/#?secret=eCxqf74mgj\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Patrice Vergriete, ministre charg\u00e9 du logement, \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"eCxqf74mgj\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/echo_web.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Le 12 octobre, dans le cadre de la semaine des pensions de famille, Patrice Vergriete s\u2019est rendu \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo \u00e0 Roubaix, rencontrer les r\u00e9sidents et les \u00e9quipes d\u2019Ar\u00e9li. Des \u00e9changes avec les r\u00e9sidents et les \u00e9quipes Patrice Vergriete s\u2019est longuement entretenu avec les r\u00e9sidents, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Ar\u00e9li et son pr\u00e9sident, Amaro Carbajal. [&hellip;]"}