{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"50 \u00e9tudiants laur\u00e9ats du programme Emergence 2016 mis \u00e0 l\u2019honneur - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"DIigBOgtWP\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/\">50 \u00e9tudiants laur\u00e9ats du programme Emergence 2016 mis \u00e0 l\u2019honneur<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/embed\/#?secret=DIigBOgtWP\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a050 \u00e9tudiants laur\u00e9ats du programme Emergence 2016 mis \u00e0 l\u2019honneur\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"DIigBOgtWP\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/CEREMONIE.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Ce lundi 14 novembre, plus de 400 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des laur\u00e9ats du programme Emergence 2016. Autour de la nouvelle promotion, on trouvait les repr\u00e9sentants des 50 entreprises m\u00e9c\u00e8nes et plus largement, de l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du programme\u00a0: \u00e9tablissements sup\u00e9rieurs, lyc\u00e9es et collectivit\u00e9s locales engag\u00e9s aupr\u00e8s d\u2019Ar\u00e9li. La promotion 2016 du programme [&hellip;]"}