{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Un projet d\u2019entreprise associatif 2025 en mode collaboratif - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"cikEuVMLzC\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/\">Un projet d\u2019entreprise associatif 2025 en mode collaboratif<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/embed\/#?secret=cikEuVMLzC\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Un projet d\u2019entreprise associatif 2025 en mode collaboratif\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"cikEuVMLzC\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/PEALancement.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Tous les 5 ans, Ar\u00e9li actualise son outil de pilotage strat\u00e9gique qu\u2019est le projet d\u2019entreprise associatif (PEA). A cette occasion, l\u2019association mesure ses avanc\u00e9es, observe son environnement et ses \u00e9volutions, \u00e9value finement les opportunit\u00e9s et risques \u00e0 venir\u2026 En 2020, ce travail de projection vers 2025 se fera sur un mode r\u00e9solument collaboratif. Depuis d\u00e9but [&hellip;]"}