{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Quand les laur\u00e9ats d\u00e9cortiquent le parrainage - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"VY27mhStcb\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/\">Quand les laur\u00e9ats d\u00e9cortiquent le parrainage<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/embed\/#?secret=VY27mhStcb\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Quand les laur\u00e9ats d\u00e9cortiquent le parrainage\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"VY27mhStcb\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/quandleslaureats.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Mi-2018, une cinquantaine de parrains et marraines d\u2019Emergence s\u2019\u00e9taient r\u00e9unis chez Roquette pour \u00e9changer sur leurs pratiques et leurs exp\u00e9riences du parrainage. Le 22 novembre, ce sont une trentaine de laur\u00e9ats qui se sont pench\u00e9s sur le sujet, et selon une m\u00eame m\u00e9thodologie de travail en ateliers\u2026 Alors, pour les laur\u00e9ats, quelles sont les cl\u00e9s [&hellip;]"}