{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2023 ! - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"SEuqJvNgIg\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/\">Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2023 !<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/embed\/#?secret=SEuqJvNgIg\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2023 !\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"SEuqJvNgIg\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/IMG_7587-Web.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 7 juillet, la liste des laur\u00e9ats qui composeront la promo 2023. Au moins cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi un processus [&hellip;]"}