{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"L\u2019UCL et Emergence : une histoire qui dure ! - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"vX2j7ZcDl7\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/\">L\u2019UCL et Emergence : une histoire qui dure !<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/embed\/#?secret=vX2j7ZcDl7\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0L\u2019UCL et Emergence : une histoire qui dure !\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"vX2j7ZcDl7\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Signature_M__Giorgini_et_M__Podevin.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Le 1er f\u00e9vrier, les repr\u00e9sentants de l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille et d\u2019Ar\u00e9li se sont retrouv\u00e9s au Learning Lab de l\u2019Universit\u00e9 pour signer le renouvellement de la convention liant les facult\u00e9s de l\u2019Universit\u00e9 et le programme Emergence. Une vingtaine de laur\u00e9ats du programme \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019UCL et de nombreux responsables des facult\u00e9s et des \u00e9coles \u00e9taient [&hellip;]"}