{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Les partenaires engag\u00e9s - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"5LJPA6DN0y\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/\">Les partenaires engag\u00e9s<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/embed\/#?secret=5LJPA6DN0y\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Les partenaires engag\u00e9s\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"5LJPA6DN0y\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Emergence est au coeur d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me actif et porteur : entreprises marraines, fondations familiales ou d\u2019entreprises, collectivit\u00e9s locales, \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur, lyc\u00e9es. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Les entreprises, fondations d\u2019entreprises et r\u00e9seaux Ils soutiennent financi\u00e8rement et humainement le programme.\u00a0Les entreprises s\u2019investissent tr\u00e8s concr\u00e8tement en parrainant un laur\u00e9at ou un groupe de laur\u00e9ats. [\/vc_column_text][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7399&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb [&hellip;]"}