{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Faches-Thumesnil : la r\u00e9sidence de logements temporaires se transforme - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"MzVPAcSS7m\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/\">Faches-Thumesnil : la r\u00e9sidence de logements temporaires se transforme<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/embed\/#?secret=MzVPAcSS7m\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Faches-Thumesnil : la r\u00e9sidence de logements temporaires se transforme\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"MzVPAcSS7m\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FACHESweb.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Les travaux de restructuration \/ r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence de logements temporaires Les Cerisiers ont d\u00e9marr\u00e9 en d\u00e9cembre 2019. Courant octobre 2020, une premi\u00e8re vingtaine de r\u00e9sidents se sont install\u00e9s dans des logements compl\u00e8tement r\u00e9habilit\u00e9s. Vers une offre plus diversifi\u00e9e de logements temporaires Les travaux en cours vont permettre de convertir l\u2019offre actuelle de la [&hellip;]"}