{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Des partenariats renouvel\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"mcwbgdTLYQ\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/\">Des partenariats renouvel\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/embed\/#?secret=mcwbgdTLYQ\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Des partenariats renouvel\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"mcwbgdTLYQ\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/0COUV.jpg","thumbnail_width":611,"thumbnail_height":390,"description":"Ces derniers mois, deux conventions de partenariat importantes pour Emergence ont \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9es : l\u2019une avec Junia, groupe de grandes \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs ; l\u2019autre avec l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, partenaire historique du programme. Convention \u00e9largie avec Junia\u2026 En septembre, c\u2019est le groupe des \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs Junia (HEI, ISEN, ISA) qui renouvelait et \u00e9largissait la convention [&hellip;]"}