{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"R\u00e9sidence accueil Aux Berges du Sartel - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"rFDXjZ0DV1\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-accueil-berges-sartel\/\">R\u00e9sidence accueil Aux Berges du Sartel<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-accueil-berges-sartel\/embed\/#?secret=rFDXjZ0DV1\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0R\u00e9sidence accueil Aux Berges du Sartel\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"rFDXjZ0DV1\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Roubaix-RA-BDef.jpg","thumbnail_width":1500,"thumbnail_height":1000,"description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] R\u00e9sidence accueil Aux Berges du Sartel [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery type=\u00a0\u00bbflexslider_slide\u00a0\u00bb interval=\u00a0\u00bb5&Prime; images=\u00a0\u00bb5302,5304,5403,5305,5306&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb2\/3&Prime;][vc_column_text]Ouverte en 2018, la r\u00e9sidence accueil Aux Berges du Sartel loge des personnes seules, avec de faibles ressources et fragilis\u00e9es par des troubles psychiques. La priorit\u00e9 est donn\u00e9e aux personnes relevant du PDALHPD (Plan D\u00e9partemental d\u2019Action pour le Logement et l\u2019H\u00e9bergement [&hellip;]"}