{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"29 logements neufs pour 2021 \u00e0 Tourcoing - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"4Pef0SyMMo\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/\">29 logements neufs pour 2021 \u00e0 Tourcoing<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/embed\/#?secret=4Pef0SyMMo\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a029 logements neufs pour 2021 \u00e0 Tourcoing\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"4Pef0SyMMo\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Visuel-archi-MagentaWEB.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"A Tourcoing, tout pr\u00e8s de la pension de famille Qantara &#8211; rue Magenta -, Ar\u00e9li construit 5 maisons individuelles (T4 et T5)\u00a0 et un b\u00e2timent collectif de 24 logements (T2 et T3). Une nouvelle offre de locatif social neuf de qualit\u00e9, qui sera disponible d\u00e9but 2021. Les travaux ont d\u00e9marr\u00e9 en mars 2019. En octobre [&hellip;]"}