{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"L'aide \u00e0 l'orientation : une facette renforc\u00e9e de l'accompagnement des laur\u00e9ats - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"SlDxugdrev\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/\">L&rsquo;aide \u00e0 l&rsquo;orientation : une facette renforc\u00e9e de l&rsquo;accompagnement des laur\u00e9ats<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/embed\/#?secret=SlDxugdrev\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0L&rsquo;aide \u00e0 l&rsquo;orientation : une facette renforc\u00e9e de l&rsquo;accompagnement des laur\u00e9ats\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"SlDxugdrev\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/emergence-petit-dej.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Selon une \u00e9tude de 2018, un jeune sur deux se sentirait insuffisamment aid\u00e9 dans son orientation scolaire pendant ses ann\u00e9es de lyc\u00e9e, un sur cinq estimerait ne pas avoir vraiment choisi son orientation\u2026 Au-del\u00e0 des chiffres, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence le constate tous les jours : en mati\u00e8re d\u2019orientation, le champ des possibles est aujourd\u2019hui tellement vaste [&hellip;]"}