{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Emergence, l\u2019effet r\u00e9seau - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"FUvY56rQrr\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/\">Emergence, l\u2019effet r\u00e9seau<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/embed\/#?secret=FUvY56rQrr\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Emergence, l\u2019effet r\u00e9seau\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"FUvY56rQrr\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Emergence.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"C\u2019est plus qu\u2019une \u00e9vidence : les contacts professionnels et le r\u00e9seau sont aujourd\u2019hui des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s pour \u00e9voluer dans sa carri\u00e8re, mais aussi pour se pr\u00e9parer au monde professionnel et s\u2019orienter. L\u2019une des forces d\u2019Emergence, c\u2019est de mettre en contact chaque laur\u00e9at avec un parrain, mais aussi l\u2019ensemble des laur\u00e9ats avec tout le r\u00e9seau professionnel [&hellip;]"}