{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Enqu\u00eate de satisfaction 2018 : 84 % des r\u00e9sidents satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits ! - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"S7fI6R7qbU\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/\">Enqu\u00eate de satisfaction 2018 : 84 % des r\u00e9sidents satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits !<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/embed\/#?secret=S7fI6R7qbU\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Enqu\u00eate de satisfaction 2018 : 84 % des r\u00e9sidents satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits !\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"S7fI6R7qbU\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/DKQ-AB-def.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Depuis 2014, Ar\u00e9li r\u00e9alise une enqu\u00eate de satisfaction biennale aupr\u00e8s des personnes log\u00e9es dans ses r\u00e9sidences de logement accompagn\u00e9. Les r\u00e9sultats de celle r\u00e9alis\u00e9e fin 2018, \u00e0 laquelle 334 r\u00e9sidents ont r\u00e9pondu, sont disponibles depuis quelques semaines. Les r\u00e9sidents \u00e9taient interrog\u00e9s, via un questionnaire, sur plusieurs th\u00e8mes : l\u2019environnement et le quartier de la r\u00e9sidence [&hellip;]"}