{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Notre dynamique d'innovation - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"YYkLpR66bl\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/\">Notre dynamique d&rsquo;innovation<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/embed\/#?secret=YYkLpR66bl\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Notre dynamique d&rsquo;innovation\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"YYkLpR66bl\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li a fait de l\u2019innovation l\u2019un des axes de son d\u00e9veloppement. Elle investit pour d\u00e9ployer des solutions concr\u00e8tes, efficaces et nouvelles pour r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au logement et, de mani\u00e8re plus large, \u00e0 l\u2019\u00e9volution des besoins en mati\u00e8re de logement. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803367481{margin-bottom: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] APPEL A PROJETS D&rsquo;OPERATEURS \u00ab\u00a0VEFA\u00a0\u00bb [&hellip;]"}