{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Gestion locative transitoire \u00e0 Lille - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"zYrwdaNpCN\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/\">Gestion locative transitoire \u00e0 Lille<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/embed\/#?secret=zYrwdaNpCN\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Gestion locative transitoire \u00e0 Lille\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"zYrwdaNpCN\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/renoir-web.jpg","thumbnail_width":425,"thumbnail_height":390,"description":"Depuis janvier 2022, Ar\u00e9li assure la gestion locative transitoire d\u2019une dizaine de logements situ\u00e9s dans un immeuble propri\u00e9t\u00e9 de LMH, au coeur du quartier Concorde concern\u00e9 par une grande op\u00e9ration de r\u00e9novation urbaine. Dans le cadre du projet de r\u00e9novation urbaine, cet immeuble sera r\u00e9habilit\u00e9 \u00e0 partir d\u2019octobre 2025. D\u2019ici l\u00e0, et tr\u00e8s progressivement, ses [&hellip;]"}