{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Quand Ar\u00e9li s\u2019investit pour la formation des futurs travailleurs sociaux - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Ycl2e4DW0q\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/\">Quand Ar\u00e9li s\u2019investit pour la formation des futurs travailleurs sociaux<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/embed\/#?secret=Ycl2e4DW0q\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Quand Ar\u00e9li s\u2019investit pour la formation des futurs travailleurs sociaux\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"Ycl2e4DW0q\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/EquipeFormationISL.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Depuis plusieurs ann\u00e9es, les professionnels du social d\u2019Ar\u00e9li animent le module habitat sp\u00e9cifiquement sur le logement accompagn\u00e9 pour les \u00e9tudiants en 2\u00e8me ann\u00e9e d\u2019assistant de service social de l\u2019institut social de Lille (ISL), en collaboration avec Eole. P\u00e9dagogie in-situ Pour ce module, depuis 2 ans, plus question d\u2019user les bancs de l\u2019ISL ! C\u2019est directement [&hellip;]"}