{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"L\u2019accompagnement : au coeur des r\u00e9ussites - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"loUxdsKae7\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/\">L\u2019accompagnement : au coeur des r\u00e9ussites<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/embed\/#?secret=loUxdsKae7\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0L\u2019accompagnement : au coeur des r\u00e9ussites\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"loUxdsKae7\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Photo_Theodore-Web.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"L\u2019accompagnement est une r\u00e9alit\u00e9 dans toutes les r\u00e9sidences de logement accompagn\u00e9 d\u2019Ar\u00e9li. Il est modul\u00e9 en fonction de la vocation de la structure. En pension de famille par exemple, l\u2019accompagnement social est renforc\u00e9. Dans les r\u00e9sidences de logements temporaires, il est facultatif. L\u2019id\u00e9e pivot de l\u2019accompagnement propos\u00e9 est d\u2019aider les personnes \u00e0 r\u00e9gler des difficult\u00e9s [&hellip;]"}