{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Pension de famille l'Echo - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"3Onq188NFI\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/pension-de-famille-echo-2\/\">Pension de famille l&rsquo;Echo<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/pension-de-famille-echo-2\/embed\/#?secret=3Onq188NFI\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Pension de famille l&rsquo;Echo\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"3Onq188NFI\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/pf-echo-misenavant.jpg","thumbnail_width":1500,"thumbnail_height":1000,"description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Pension de famille l&rsquo;Echo [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery type=\u00a0\u00bbflexslider_slide\u00a0\u00bb interval=\u00a0\u00bb5&Prime; images=\u00a0\u00bb5328,5322,5320,5321,5359,5358&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb2\/3&Prime;][vc_column_text] Pr\u00e9sentation de la r\u00e9sidence Ouverte en 2011, la pension de famille L\u2019Echo loge des personnes vivant seules, sortant de structures d\u2019h\u00e9bergement ou h\u00e9berg\u00e9es chez des tiers, avec de faibles ressources. Priorit\u00e9 est donn\u00e9e aux personnes relevant du PDALHPD (plan d\u00e9partemental d\u2019action pour [&hellip;]"}