{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Aur\u00e9lie Sellier, du c\u00f4t\u00e9 des lyc\u00e9ens - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"7Zca58VrLj\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/\">Aur\u00e9lie Sellier, du c\u00f4t\u00e9 des lyc\u00e9ens<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/embed\/#?secret=7Zca58VrLj\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Aur\u00e9lie Sellier, du c\u00f4t\u00e9 des lyc\u00e9ens\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"7Zca58VrLj\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Asellier.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Elle est proviseur adjointe d\u2019un lyc\u00e9e qui compte peut-\u00eatre, parmi ses \u00e9l\u00e8ves de terminale, de futurs laur\u00e9ats de la promo 2019\u2026 Au lyc\u00e9e Diderot, \u00e0 Carvin, Aur\u00e9lie Sellier est bien r\u00e9solue \u00e0 encourager certains de ses \u00e9l\u00e8ves \u00e0 participer au processus de s\u00e9lection d\u2019Emergence. Parce qu\u2019elle sait que plusieurs d\u2019entre eux auront le talent pour [&hellip;]"}