{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Plus de 100 participants au d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli %","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"C9QY1BtpNV\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/\">Plus de 100 participants au d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/embed\/#?secret=C9QY1BtpNV\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Plus de 100 participants au d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"C9QY1BtpNV\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Areli52BDweb.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Le 4 f\u00e9vrier, c\u2019\u00e9tait le d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence, au lyc\u00e9e h\u00f4telier international de Lille ! Emergence et ses partenaires - entreprises et structures de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - avaient convi\u00e9 une quarantaine de responsables d\u2019entreprise amis \u00e0 d\u00e9couvrir Emergence. L\u2019ambition : donner envie \u00e0 de nouvelles entreprises de les rejoindre et de devenir marraines !Des t\u00e9moignages inspirantsLe d\u00e9jeuner \u00e9tait ponctu\u00e9 des t\u00e9moignages de laur\u00e9ats et de chefs d\u2019entreprise engag\u00e9s. Kenza Diab, aujourd\u2019hui chef de projet f\u00e9minisation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Foot, et Asma Koraichi, \u00e9tudiante en relations internationales, ont racont\u00e9 \u00e0 quel point le fait d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9es par Emergence leur avait ouvert des horizons : une bourse qui les autorise \u00e0 faire des \u00e9tudes s\u00e9lectives et co\u00fbteuses, mais aussi un coaching par les collaborateurs des entreprises marraines et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, qui les met tr\u00e8s rapidement en contact avec le monde professionnel et l\u00e8ve les barri\u00e8res et l\u2019auto-censure.Bernard Prouvost, fondateur de Ciel et Terre, et Martin Breuvart, dirigeant de Lemahieu ont, pour leur part, expliqu\u00e9 les raisons de leur engagement dans le programme Emergence : envie de voir des jeunes r\u00e9ussir \u00e0 la hauteur de leur potentiel plut\u00f4t que de leurs moyens financiers ; souci d\u2019ouverture de leur entreprise \u00e0 la diversit\u00e9 des talents et des parcours ; envie d\u2019agir concr\u00e8tement, et d\u2019avoir un impact positif\u2026 Confiance aussi dans la qualit\u00e9 du programme. Un invit\u00e9 d\u2019honneur de premier plan Ce d\u00e9jeuner avait pour grand t\u00e9moin Jean-Philippe Courtois, pr\u00e9sident Monde des ventes, du marketing et des op\u00e9rations de Microsoft, et fondateur de Live For Good, une association qui permet \u00e0 des jeunes, issus de tous horizons, de d\u00e9velopper des projets d\u2019entrepreneuriat social. Pour lui, Emergence et Live for Good partagent de nombreuses valeurs et points communs, comme \u00ab voir la diversit\u00e9 comme une force, la diff\u00e9rence comme une chance et contribuer activement \u00e0 la r\u00e9ussite des jeunes, d\u2019o\u00f9 qu\u2019ils viennent. \u00bbRetrouvez ici toutes les photos de l\u2019\u00e9v\u00e9nement (photos : S\u00e9bastien Jarry) \u2014 (int\u00e9grer lien vers https:\/\/photos.app.goo.gl\/zyHXJBqBZDHBZnLYA)"}