{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2022 - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"X9UJkAcqey\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/\">C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2022<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/embed\/#?secret=X9UJkAcqey\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2022\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"X9UJkAcqey\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/CouvJDAEmergence.jpg","thumbnail_width":409,"thumbnail_height":425,"description":"Le 26 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des temps d\u2019\u00e9change entre eux et avec l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence pour faire\u00a0 plus ample connaissance, et un atelier pour \u00ab\u00a0\u00e9lire\u00a0\u00bb deux repr\u00e9sentants de promo. \u00a0Une journ\u00e9e d\u2019accueil chez Adeo, grand partenaire de la promo [&hellip;]"}