{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Le 8 octobre, c'\u00e9tait la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux laur\u00e9ats d\u2019Emergence ! - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"e00Cnh292Z\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/\">Le 8 octobre, c&rsquo;\u00e9tait la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux  laur\u00e9ats d\u2019Emergence !<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/embed\/#?secret=e00Cnh292Z\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Le 8 octobre, c&rsquo;\u00e9tait la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux  laur\u00e9ats d\u2019Emergence !\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"e00Cnh292Z\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/IMG_5650.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"Ils sont 48. Ils ont entre 18 et 23 ans. Ils vivent dans la m\u00e9tropole lilloise. Ils sont d\u00e9j\u00e0 brillants mais manquent de moyens et de soutien pour poursuivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures longues. Au cours des derniers mois, ils ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence et ont suivi le parcours de s\u00e9lection qui les a [&hellip;]"}