{"version":"1.0","provider_name":"Areli","provider_url":"https:\/\/www.areli.fr","title":"Les partenaires d\u2019Emergence r\u00e9unis pour un temps d\u2019information autour du m\u00e9c\u00e9nat - Areli","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"v0gG65EtzL\"><a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/\">Les partenaires d\u2019Emergence r\u00e9unis pour un temps d\u2019information autour du m\u00e9c\u00e9nat<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/embed\/#?secret=v0gG65EtzL\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00ab\u00a0Les partenaires d\u2019Emergence r\u00e9unis pour un temps d\u2019information autour du m\u00e9c\u00e9nat\u00a0\u00bb &#8212; Areli\" data-secret=\"v0gG65EtzL\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script type=\"text\/javascript\">\n\/* <![CDATA[ *\/\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n\/* ]]> *\/\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Photo-mont\u00e9e-390x425.jpg","thumbnail_width":390,"thumbnail_height":425,"description":"La rencontre s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 28 juin au sein du si\u00e8ge r\u00e9gional d\u2019une grande entreprise : Bouygues B\u00e2timent Nord Est. L\u2019objectif \u00e9tait d\u2019informer les partenaires financiers d\u2019Emergence des r\u00e9sultats, des enjeux et des perspectives du programme, alors que le recrutement de la prochaine promotion de jeunes laur\u00e9ats est en cours. Et si c\u2019est Bouygues B\u00e2timent [&hellip;]"}