{"id":10,"date":"2015-08-17T10:57:59","date_gmt":"2015-08-17T09:57:59","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/mentions-legales\/"},"modified":"2021-05-25T11:23:46","modified_gmt":"2021-05-25T10:23:46","slug":"mentions-legales","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/","title":{"rendered":"Mentions l\u00e9gales"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/faq1-1600x399.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Mentions l\u00e9gales<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb4\/6&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Mentions L\u00e9gales<\/h1>\n<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l&rsquo;article 6 III-1 de la loi n\u00b0 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l&rsquo;\u00e9conomie num\u00e9rique, nous vous informons que le site areli.fr (ci-apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9 le \u00abSite\u00bb) est \u00e9dit\u00e9 par ARELI[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Qui sommes-nous ?<\/h2>\n<p>Le site est administr\u00e9 par ARELI (N\u00b0 SIRET 77562466100010).<br \/>\n<strong>207 boulevard de la Libert\u00e9, BP 1059 &#8211; 59011 Lille cedex<br \/>\nTel : 03 20 57 17 11<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"\/contactez-nous\/\">Contact<\/a><\/p>\n<p><strong>Responsable de la publication :<\/strong> Bertrand Decl\u00e9my<\/p>\n<p><strong>La maintenance technique est assur\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 <\/strong><strong>INOUIT SARL<\/strong><br \/>\n76 boulevard Jean-Baptiste Lebas &#8211; 59000 Lille &#8211; France<\/p>\n<p><strong>L&rsquo;h\u00e9bergement est assur\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 <\/strong><strong>OVH<\/strong><br \/>\n2 rue Kellermann &#8211; 59100 Roubaix &#8211; France[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text]<\/p>\n<h2 id=\"Conditions-g\u00e9n\u00e9rales-dutilisation-du-site-roubaix.fr\" class=\"anchor-title\">Conditions g\u00e9n\u00e9rales d&rsquo;utilisation du site areli.fr<\/h2>\n<h4>Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle<\/h4>\n<p><strong>Les Contenus pr\u00e9sents sur le Site sont la propri\u00e9t\u00e9 d&rsquo;ARELI.<\/strong> Ces Contenus \u00e9tant prot\u00e9g\u00e9s par le droit d\u2019auteur, toute reproduction est en principe conditionn\u00e9e \u00e0 l\u2019accord d&rsquo;ARELI en vertu de l&rsquo;article L.122-4 du Code de la Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Responsabilit\u00e9<\/h2>\n<p>ARELI ne peut \u00eatre tenue responsable de tout dommage issu d&rsquo;une interruption, d&rsquo;un dysfonctionnement quel qu&rsquo;il soit, d&rsquo;une suspension ou de la cessation du site, et ce pour quelque raison que ce soit ou encore de tout dommage mat\u00e9riel ou immat\u00e9riel qui r\u00e9sulterait d&rsquo;une quelconque fa\u00e7on de la connexion au Site. La connexion de l&rsquo;utilisateur au Site se fait sous son enti\u00e8re responsabilit\u00e9.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner el_id=\u00a0\u00bbprotection-donnees\u00a0\u00bb][vc_column_inner][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Gestion des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel<\/h2>\n<div>\n<p>Les informations recueillies proviennent de la communication volontaire de vos donn\u00e9es lors du d\u00e9p\u00f4t d&rsquo;un message sur nos formulaires. ARELI\u00a0garantit que vos donn\u00e9es recueillies lors de votre passage sur le site sont exclusivement destin\u00e9es \u00e0 un usage interne et ne seront en aucun cas communiqu\u00e9es \u00e0 des tiers \u00e0 des fins commerciales sans votre autorisation pr\u00e9alable.<\/p>\n<p>L\u2019utilisateur est inform\u00e9 que les donn\u00e9es personnelles le concernant, qu\u2019il communique via les formulaires pr\u00e9sents sur le site, sont collect\u00e9es par ARELI, responsable de leur traitement, et sont n\u00e9cessaires pour r\u00e9pondre \u00e0 sa demande.<\/p>\n<h4>Droit d&rsquo;acc\u00e8s, de modification et de suppression<\/h4>\n<p>Conform\u00e9ment au R\u00e8glement (UE) 2016\/679 relatif \u00e0 la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, vous disposez des droits suivants sur vos donn\u00e9es : droit d\u2019acc\u00e8s, droit de rectification, droit \u00e0 l\u2019effacement (droit \u00e0 l\u2019oubli), droit d\u2019opposition, droit \u00e0 la limitation du traitement, droit \u00e0 la portabilit\u00e9. Vous pouvez \u00e9galement d\u00e9finir des directives relatives \u00e0 la conservation, \u00e0 l\u2019effacement et \u00e0 la communication de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel apr\u00e8s votre d\u00e9c\u00e8s. Vous pouvez, pour des motifs tenant \u00e0 votre situation particuli\u00e8re, vous opposer au traitement des donn\u00e9es vous concernant.<\/p>\n<p>Pour exercer vos droits, merci d\u2019adresser votre courrier \u00e0 DPO ARELI, 207 boulevard de la Libert\u00e9, BP 1059, 59011 Lille Cedex ou par courriel \u00e0 dpo@areli.fr. Merci de joindre une copie d\u2019une pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9. Sous r\u00e9serve d\u2019un manquement aux dispositions ci-dessus, vous avez le droit d\u2019introduire une r\u00e9clamation aupr\u00e8s de la CNIL.<\/p>\n<p>Pour toute information sur l\u2019exercice de vos droits relatifs aux donn\u00e9es personnelles g\u00e9r\u00e9es par Ar\u00e9li, vous pouvez contacter <a href=\"mailto:dpo@areli.fr\">le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es<\/a>.<br \/>\nSi vous estimez que vos droits ne sont cependant pas respect\u00e9s, vous disposez \u00e9galement du droit \u00e0 d\u00e9poser une r\u00e9clamation ou une plainte aupr\u00e8s de la CNIL, autorit\u00e9 de contr\u00f4le comp\u00e9tente dans le domaine de la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel : <a href=\"https:\/\/www.cnil.fr\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">www.cnil.fr<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner el_id=\u00a0\u00bbgestion-cookies\u00a0\u00bb][vc_column_inner][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Utilisation et param\u00e9trage des cookies<\/h2>\n<h4 id=\"cookies\">Gestion des cookies<label class=\"switch\"><\/label><\/h4>\n<p class=\"m-0\">Le terme de cookies est d\u00e9fini par \u00ab l\u2019ensemble des traceurs d\u00e9pos\u00e9s par exemple lors de la consultation d\u2019un site internet ou de la lecture d\u2019un message \u00e9lectronique \u00bb. Le site internet areli.fr utilise une solution de mesure d\u2019audience (Google Analytics), et peut g\u00e9n\u00e9rer des cookies li\u00e9s aux boutons de partage de r\u00e9seaux sociaux et \u00e0 la lecture des vid\u00e9os YouTube.<\/p>\n<p>En activant cette option, vous acceptez l&rsquo;utilisation des cookies par nos services.<br \/>\nVous pouvez toutefois bloquer le d\u00e9p\u00f4t des cookies en utilisant la fonctionnalit\u00e9 qui vous est propos\u00e9e \u00e0 l&rsquo;arriv\u00e9e sur le site.<br \/>\nEn cliquant sur le bouton \u00ab J\u2019accepte \u00bb du bandeau pr\u00e9sent sur notre site ou en poursuivant votre navigation sur ce dernier, vous acceptez le d\u00e9p\u00f4t de Cookies sur votre Terminal qui seront stock\u00e9s temporairement dans un espace d\u00e9di\u00e9.<\/p>\n<div>\n<div>\n<p>Vous pouvez \u00e0 tout moment accepter, supprimer ou limiter le stockage de ces fichiers dans les param\u00e8tres de votre navigateur internet.<\/p>\n<h4><span style=\"font-family: sans-serif;\"><br \/>\n\u00c0 quoi servent les cookies de mesure d&rsquo;audience utilis\u00e9s par le site ?<\/span><\/h4>\n<\/div>\n<\/div>\n<div>\n<p>Les cookies de mesure d\u2019audience nous permettent de conna\u00eetre l\u2019utilisation et les performances de notre site, d\u2019\u00e9tablir des statistiques anonymes, des volumes de fr\u00e9quentation et d\u2019utilisation des divers \u00e9l\u00e9ments de notre site (contenus visit\u00e9s, parcours) nous permettant d\u2019am\u00e9liorer l\u2019int\u00e9r\u00eat et l\u2019ergonomie de nos services (les pages ou les rubriques les plus souvent consult\u00e9es, les articles les plus lus,\u2026).<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p>Ces cookies sont \u00e9mis par le Propri\u00e9taire du site.<br \/>\nLes donn\u00e9es anonymes recueillies sont uniquement consult\u00e9es et analys\u00e9es par le Propri\u00e9taire du site.<br \/>\nLes cookies de mesure d\u2019audience ne sont pas indispensables \u00e0 la navigation sur notre site.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<h4>\u00c0 quoi servent les cookies traceurs de r\u00e9seaux sociaux ?<\/h4>\n<\/div>\n<div>\n<p>Les cookies traceurs de r\u00e9seaux sociaux, \u00e9manant de tiers tels que Facebook, twitter ou linkedin, sont d\u00e9pos\u00e9s dans votre logiciel de navigation lorsque vous cliquez sur les boutons de partage vers les r\u00e9seaux sociaux. Ils permettent de relier les contenus du site que vous avez partag\u00e9s \u00e0 votre compte utilisateur.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<h4>Comment s&rsquo;opposer \u00e0 l&rsquo;utilisation des cookies ?<\/h4>\n<\/div>\n<div>\n<p>Le stockage de Cookies dans votre terminal ou l\u2019acc\u00e8s aux donn\u00e9es de navigation contenues dans ces fichiers ou rattach\u00e9es \u00e0 ces fichiers est subordonn\u00e9 \u00e0 votre accord ou \u00e0 votre d\u00e9faut d\u2019opposition.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p>Si vous avez accept\u00e9 l\u2019enregistrement d\u2019un cookie sur votre terminal, vous pouvez manifester votre refus, \u00e0 tout moment en param\u00e9trant votre logiciel de navigation.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p>Pour emp\u00eacher ou limiter le stockage des cookies sur votre Terminal, vous pouvez modifier les param\u00e8tres du navigateur que vous utilisez :<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><strong>Pour Mozilla Firefox :<\/strong><br \/>\n1. En haut de la fen\u00eatre de Firefox, cliquez sur le menu Outils, puis s\u00e9lectionnez Options<br \/>\n2. S\u00e9lectionnez le panneau Vie priv\u00e9e.<br \/>\n3. Param\u00e9trez R\u00e8gles de conservation : \u00e0 utiliser les param\u00e8tres personnalis\u00e9s pour l&rsquo;historique.<br \/>\n4. D\u00e9cochez Accepter les cookies.<br \/>\n5. Cliquez sur OK pour fermer la fen\u00eatre \u00ab Options \u00bb<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><strong>Pour Internet Explorer :<\/strong><br \/>\n1. Cliquez sur le bouton Outils, puis sur Options Internet.<br \/>\n2. Cliquez sur l\u2019onglet Confidentialit\u00e9.<br \/>\n3. Sous Param\u00e8tres, d\u00e9placez le curseur vers le haut pour bloquer tous les cookies ou vers le bas pour autoriser tous les cookies, puis cliquez sur OK.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><strong>Pour Chrome :<\/strong><br \/>\n1. Cliquez sur le menu Chrome \u00e0 droite dans la barre d&rsquo;outils du navigateur.<br \/>\n2. S\u00e9lectionnez Param\u00e8tres.<br \/>\n3. Cliquez sur Afficher les param\u00e8tres avanc\u00e9s.<br \/>\n4. Dans la section \u00ab\u00a0Confidentialit\u00e9\u00a0\u00bb, cliquez sur le bouton Param\u00e8tres de contenu.<br \/>\n5. Dans la section \u00ab\u00a0Cookies\u00a0\u00bb, vous pouvez modifier les param\u00e8tres suivants :<br \/>\na. Supprimer les cookies<br \/>\nb. Bloquer les cookies par d\u00e9faut<br \/>\nc. Autoriser les cookies par d\u00e9faut<br \/>\nd. Conserver les cookies et les donn\u00e9es de site par d\u00e9faut jusqu&rsquo;\u00e0 la fermeture du navigateur<br \/>\ne. D\u00e9finir des exceptions pour les cookies de certains sites Web ou domaines<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><strong>Pour Safari :<\/strong><br \/>\n1. Choisissez Safari &gt; \u00ab\u00a0Pr\u00e9f\u00e9rences\u00a0\u00bb, puis cliquez sur l&rsquo;onglet \u00ab\u00a0S\u00e9curit\u00e9\u00a0\u00bb (ou \u00a0\u00bb Confidentialit\u00e9\u00a0\u00bb).<br \/>\n2. Dans la section \u00ab\u00a0Accepter les cookies\u00a0\u00bb, choisissez l&rsquo;une des options propos\u00e9es.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p><strong>Pour Op\u00e9ra<\/strong><br \/>\n1. Choisissez le menu \u00ab\u00a0Fichier\u00a0\u00bb &gt; \u00ab\u00a0Pr\u00e9f\u00e9rences\u00a0\u00bb &gt; \u00ab\u00a0Pr\u00e9f\u00e9rences avanc\u00e9es\u00a0\u00bb.<br \/>\n2. Pr\u00e9f\u00e9rences des cookies.<br \/>\n3. D\u00e9finir le r\u00e9glage qui vous convient.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p>Si votre navigateur ne figure pas dans la liste vous pouvez vous rendre directement sur le site de son \u00e9diteur.<\/p>\n<\/div>\n<div>\n<p>Pour disposer d\u2019informations compl\u00e9mentaires sur les Cookies, nous vous invitons \u00e0 consulter la rubrique \u00ab Vos traces \u00bb du site de la CNIL (Commission Nationale de l\u2019Informatique et des Libert\u00e9s) : http:\/\/www.cnil.fr\/vos-droits\/vos-traces\/les-cookies\/.<\/p>\n<\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb4\/6&Prime;][vc_column_text] Mentions L\u00e9gales Conform\u00e9ment aux dispositions de l&rsquo;article 6 III-1 de la loi n\u00b0 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l&rsquo;\u00e9conomie num\u00e9rique, nous vous informons que le site areli.fr (ci-apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9 le \u00abSite\u00bb) est \u00e9dit\u00e9 par ARELI[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text] Qui sommes-nous ? Le site est administr\u00e9 par ARELI (N\u00b0 SIRET 77562466100010). [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":26,"menu_order":12,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Mentions l\u00e9gales - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Mentions l\u00e9gales - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb4\/6&Prime;][vc_column_text] Mentions L\u00e9gales Conform\u00e9ment aux dispositions de l&rsquo;article 6 III-1 de la loi n\u00b0 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l&rsquo;\u00e9conomie num\u00e9rique, nous vous informons que le site areli.fr (ci-apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9 le \u00abSite\u00bb) est \u00e9dit\u00e9 par ARELI[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text] Qui sommes-nous ? Le site est administr\u00e9 par ARELI (N\u00b0 SIRET 77562466100010). [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-05-25T10:23:46+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/\",\"name\":\"Mentions l\u00e9gales - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-17T09:57:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-05-25T10:23:46+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Menu bas\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Mentions l\u00e9gales\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Mentions l\u00e9gales - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Mentions l\u00e9gales - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb4\/6&Prime;][vc_column_text] Mentions L\u00e9gales Conform\u00e9ment aux dispositions de l&rsquo;article 6 III-1 de la loi n\u00b0 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l&rsquo;\u00e9conomie num\u00e9rique, nous vous informons que le site areli.fr (ci-apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9 le \u00abSite\u00bb) est \u00e9dit\u00e9 par ARELI[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text] Qui sommes-nous ? Le site est administr\u00e9 par ARELI (N\u00b0 SIRET 77562466100010). [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2021-05-25T10:23:46+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"8 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/","name":"Mentions l\u00e9gales - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-17T09:57:59+00:00","dateModified":"2021-05-25T10:23:46+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/mentions-legales\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Menu bas","item":"https:\/\/www.areli.fr\/menu-bas\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Mentions l\u00e9gales"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=10"}],"version-history":[{"count":27,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6598,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/10\/revisions\/6598"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/26"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=10"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}