{"id":1002,"date":"2015-09-22T13:34:00","date_gmt":"2015-09-22T12:34:00","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/?page_id=1002"},"modified":"2020-04-06T14:13:59","modified_gmt":"2020-04-06T13:13:59","slug":"introduction","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/","title":{"rendered":"Introduction"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/CNA-accueil-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Conna\u00eetre notre activit\u00e9<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\">Loger les personnes qui n\u2019ont pas acc\u00e8s au logement traditionnel, faire du logement un tremplin vers l\u2019insertion&#8230; Ar\u00e9li s\u2019engage depuis toujours \u00e0 promouvoir la capacit\u00e9 de chacun \u00e0 se relancer. Une vision qu\u2019elle met aussi en pratique dans le cadre du programme Emergence, qu\u2019elle a lanc\u00e9 en 2002, pour soutenir les \u00e9tudiants talentueux issus de milieux modestes.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Un logement pour toutes les situations de vie<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<span style=\"font-weight: 400;\">L\u2019essentiel de l\u2019offre et du patrimoine d\u2019Ar\u00e9li est constitu\u00e9<\/span>\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">de logements en <a href=\"\/page-daccueil\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">r\u00e9sidences de logements temporaires<\/a>, en <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">r\u00e9sidences de jeunes travailleurs<\/a><\/span><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"\/wp-admin\/_wp_link_placeholder\">\u00a0<\/a>et <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">pensions de famille et r\u00e9sidence accueil<\/a><\/span><span style=\"font-weight: 400;\">. Ces logements\u00a0s\u2019adressent aux personnes qui ont du mal \u00e0 se loger dans le parc locatif traditionnel, le plus souvent parce qu\u2019elles doivent faire face\u00a0\u00e0 des difficult\u00e9s \u00e9conomiques et sociales, parce qu\u2019elles sont isol\u00e9es ou tout simplement parce qu\u2019elles sont confront\u00e9es \u00e0 la tension sur le march\u00e9 immobilier.<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<span style=\"font-weight: 400;\">Ar\u00e9li d\u00e9veloppe aussi une offre de logements locatifs plus classiques (conventionn\u00e9s APL ou non).<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Ar\u00e9li est \u00e9galement propri\u00e9taire de logements qu\u2019elle met \u00e0 la disposition d\u2019associations partenaires actives dans le champ de l\u2019h\u00e9bergement social (accueil des demandeurs d\u2019asile, h\u00e9bergement d\u2019urgence&#8230;).<\/span>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443795266670{padding-top: 20px !important;}\u00a0\u00bb]<a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/connaitre-notre-activite\/notre-parc-de-logements\/\">Notre parc logements<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<span style=\"font-weight: 400;\">Enfin, de plus en plus, Ar\u00e9li d\u00e9veloppe <a href=\"\/batir-ensemble\/notre-mission\/\">une offre sp\u00e9cifique<\/a> pour r\u00e9pondre \u00e0 des probl\u00e9matiques logement particuli\u00e8res, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">porteuses <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">d\u2019enjeux forts pour notre soci\u00e9t\u00e9\u00a0: <\/span><\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">logement \u00e0 prix abordable pour les seniors ;\u00a0<\/span><\/li>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">logement adapt\u00e9 pour des personnes fragilis\u00e9es par des troubles psychiques par exemple.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443795282177{padding-top: 20px !important;}\u00a0\u00bb]<a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/connaitre-notre-activite\/logement-accompagne\/\">L&rsquo;accompagnement social chez Areli<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Emergence, un programme en faveur de la jeunesse<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<b> <\/b><span style=\"font-weight: 400;\">En prolongement de son action dans le champ du logement<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">, Ar\u00e9li d\u00e9veloppe un programme d&rsquo;<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">accompagnement des jeunes <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">bacheliers et \u00e9tudiants talentueux mais socialement et \u00e9conomiquement moins favoris\u00e9s et souvent issus de l\u2019immigration. <\/span>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1536333270968{padding-top: 20px !important;}\u00a0\u00bb]<span style=\"font-weight: 400;\"><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Le Programme Emergence<\/a><\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb838&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443795859991{margin-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/vieillesse-plurielle-1600x399.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">Le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"\/connaitre-notre-activite\/reseau-vieillesses-plurielles\/\" title=\"\" target=\"\">En savoir plus sur la d\u00e9marche<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Ar\u00e9li, c&rsquo;est aussi&#8230;<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443795355743{padding-top: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1><strong>1 023<\/strong><\/h1>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1563458376323{padding-top: 0px !important;}\u00a0\u00bb]r\u00e9sidants concern\u00e9s par un accompagnement social sur l&rsquo;ensemble des r\u00e9sidences[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1><strong>394<\/strong><\/h1>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1536673150781{padding-top: 0px !important;}\u00a0\u00bb]attributions de logements par an[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1><strong>9,5 M\u20ac<\/strong><\/h1>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]de budget annuel[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1><strong>667<\/strong><\/h1>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]laur\u00e9ats du programme \u00c9mergence depuis 2002[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443795859991{margin-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/ville-1600x399.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">Notre rapport d'activit\u00e9s 2018<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/RA-Are\u0301li-2018.pdf\" title=\"\" target=\"_blank\">Lire le rapport d'activit\u00e9s<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Loger les personnes qui n\u2019ont pas acc\u00e8s au logement traditionnel, faire du logement un tremplin vers l\u2019insertion&#8230; Ar\u00e9li s\u2019engage depuis toujours \u00e0 promouvoir la capacit\u00e9 de chacun \u00e0 se relancer. Une vision qu\u2019elle met aussi en pratique dans le cadre du programme Emergence, qu\u2019elle a lanc\u00e9 en 2002, pour soutenir les \u00e9tudiants talentueux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":12,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Introduction - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Introduction - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Loger les personnes qui n\u2019ont pas acc\u00e8s au logement traditionnel, faire du logement un tremplin vers l\u2019insertion&#8230; Ar\u00e9li s\u2019engage depuis toujours \u00e0 promouvoir la capacit\u00e9 de chacun \u00e0 se relancer. Une vision qu\u2019elle met aussi en pratique dans le cadre du programme Emergence, qu\u2019elle a lanc\u00e9 en 2002, pour soutenir les \u00e9tudiants talentueux [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-04-06T13:13:59+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/\",\"name\":\"Introduction - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-09-22T12:34:00+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-06T13:13:59+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Introduction\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Introduction - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Introduction - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Loger les personnes qui n\u2019ont pas acc\u00e8s au logement traditionnel, faire du logement un tremplin vers l\u2019insertion&#8230; Ar\u00e9li s\u2019engage depuis toujours \u00e0 promouvoir la capacit\u00e9 de chacun \u00e0 se relancer. Une vision qu\u2019elle met aussi en pratique dans le cadre du programme Emergence, qu\u2019elle a lanc\u00e9 en 2002, pour soutenir les \u00e9tudiants talentueux [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-04-06T13:13:59+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/","name":"Introduction - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-09-22T12:34:00+00:00","dateModified":"2020-04-06T13:13:59+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/introduction\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Introduction"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1002"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1002"}],"version-history":[{"count":54,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1002\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5132,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1002\/revisions\/5132"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1002"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}