{"id":1006,"date":"2015-09-22T13:48:54","date_gmt":"2015-09-22T12:48:54","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/?page_id=1006"},"modified":"2020-04-06T14:23:52","modified_gmt":"2020-04-06T13:23:52","slug":"notre-vocation-2","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/","title":{"rendered":"Notre vocation"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/notre-vocation1-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Notre<br \/>\nvocation<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\">Depuis sa cr\u00e9ation, Ar\u00e9li a largement fait \u00e9voluer son champ d\u2019intervention, et propose aujourd\u2019hui une offre diversifi\u00e9e de logements, avec une attention particuli\u00e8re pour ceux qui sont trop souvent laiss\u00e9s \u00ab sans solution \u00bb. Le progr\u00e8s social et la solidarit\u00e9 sont au c\u0153ur du projet d\u2019entreprise d\u2019Ar\u00e9li. Ses ambitions ? D\u2019abord, loger, en particulier ceux qui ont difficilement acc\u00e8s au logement ordinaire. Ensuite, contribuer \u00e0 faire fonctionner l\u2019ascenseur social et agir pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. Enfin, faire \u00e9voluer les perceptions, les d\u00e9bats et les politiques publiques du logement.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Le suppl\u00e9ment d\u2019\u00e2me d\u2019Ar\u00e9li en deux mots cl\u00e9s ?<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443100988941{padding-bottom: 20px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>La responsabilisation<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]\u00a0\u00bbC\u2019est la notion sur laquelle repose l\u2019accompagnement propos\u00e9 aux personnes que nous logeons et aux jeunes que nous soutenons dans le cadre du programme Emergence. Permettre aux uns de se \u00ab relancer \u00bb, et aux autres de s\u2019engager, d\u2019entreprendre, pour eux et pour les autres.\u00a0\u00bb\u00a0<em>Fran\u00e7ois Podevin, Pr\u00e9sident<\/em>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443100995042{padding-bottom: 20px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>L&rsquo; investissement<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]\u00a0\u00bbChez Ar\u00e9li, nous pensons qu\u2019investir est efficace \u00e0 moyen et long terme ! Il vaut mieux aider beaucoup \u00e0 un moment donn\u00e9 que le faire peu pendant longtemps&#8230; C\u2019est une logique assez \u00e9conomique en d\u00e9finitive et qui fait bien d\u2019Ar\u00e9li une association entrepreneuriale !\u00a0\u00bb\u00a0<em>Fran\u00e7ois Podevin, Pr\u00e9sident<\/em>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443802450378{margin-top: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-histoire\/\">En savoir plus sur l\u2019histoire d\u2019Ar\u00e9li<\/a><br \/>\n[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/en-savoir-plus-sur-areli\/gouvernance\/\">Conna\u00eetre la gouvernance d\u2019Ar\u00e9li<\/a>[\/vc_column_text][vc_column_text]<br \/>\n[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Depuis sa cr\u00e9ation, Ar\u00e9li a largement fait \u00e9voluer son champ d\u2019intervention, et propose aujourd\u2019hui une offre diversifi\u00e9e de logements, avec une attention particuli\u00e8re pour ceux qui sont trop souvent laiss\u00e9s \u00ab sans solution \u00bb. Le progr\u00e8s social et la solidarit\u00e9 sont au c\u0153ur du projet d\u2019entreprise d\u2019Ar\u00e9li. Ses ambitions ? D\u2019abord, loger, en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":5134,"menu_order":4,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Notre vocation - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Notre vocation - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Depuis sa cr\u00e9ation, Ar\u00e9li a largement fait \u00e9voluer son champ d\u2019intervention, et propose aujourd\u2019hui une offre diversifi\u00e9e de logements, avec une attention particuli\u00e8re pour ceux qui sont trop souvent laiss\u00e9s \u00ab sans solution \u00bb. Le progr\u00e8s social et la solidarit\u00e9 sont au c\u0153ur du projet d\u2019entreprise d\u2019Ar\u00e9li. Ses ambitions ? D\u2019abord, loger, en [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-04-06T13:23:52+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/\",\"name\":\"Notre vocation - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-09-22T12:48:54+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-06T13:23:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Pr\u00e9sentation\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Notre vocation\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Notre vocation - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Notre vocation - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Depuis sa cr\u00e9ation, Ar\u00e9li a largement fait \u00e9voluer son champ d\u2019intervention, et propose aujourd\u2019hui une offre diversifi\u00e9e de logements, avec une attention particuli\u00e8re pour ceux qui sont trop souvent laiss\u00e9s \u00ab sans solution \u00bb. Le progr\u00e8s social et la solidarit\u00e9 sont au c\u0153ur du projet d\u2019entreprise d\u2019Ar\u00e9li. Ses ambitions ? D\u2019abord, loger, en [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-04-06T13:23:52+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/","name":"Notre vocation - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-09-22T12:48:54+00:00","dateModified":"2020-04-06T13:23:52+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-vocation-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Pr\u00e9sentation","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Notre vocation"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1006"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1006"}],"version-history":[{"count":33,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1006\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2029,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1006\/revisions\/2029"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5134"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1006"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}