{"id":119,"date":"2015-09-01T14:51:03","date_gmt":"2015-09-01T13:51:03","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/?page_id=119"},"modified":"2019-08-01T16:39:07","modified_gmt":"2019-08-01T15:39:07","slug":"les-residences-de-logements-temporaires","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/","title":{"rendered":"Les r\u00e9sidences de logements temporaires"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/residences-sociales1-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\">Les r\u00e9sidences de logements temporaires<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les r\u00e9sidences de logements temporaires\u00a0et les foyers de travailleurs<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\">C\u2019est pour qui ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Pour les personnes qui ont besoin de se loger rapidement, sans investir trop d&rsquo;argent, pour une dur\u00e9e courte ou\u00a0incertaine. Il peut s&rsquo;agir de :[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li>personnes en situation de rebond apr\u00e8s une rupture personnelle, sociale ou professionnelle,<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li><span style=\"font-weight: 400;\">salari\u00e9s en contrat court ou en formation,<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li>apprentis et alternants &#8230;<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Quels logements ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Les logements vont du studio (ou de la chambre en appartement partag\u00e9) au T3. Ils sont meubl\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s. Les r\u00e9sidences proposent toutes des services et des \u00e9quipements collectifs : laverie, blanchissage, parking, salle d&rsquo;activit\u00e9s, wifi.<\/p>\n<p>Dans toutes les r\u00e9sidences, une \u00e9quipe de proximit\u00e9 est pr\u00e9sente au quotidien. Elle assure le bon fonctionnement de la r\u00e9sidence, veille \u00e0 la tranquillit\u00e9 et a notamment pour mission d&rsquo;orienter les r\u00e9sidents vers les structures qui peuvent leur \u00eatre utiles en fonction de leur situation (mission locale, bailleur, partenaire&#8230;)[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Combien co\u00fbtent-ils ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Tous ces logements sont conventionn\u00e9s APL et financi\u00e8rement tr\u00e8s abordables.<br \/>\nLes loyers prennent la forme d&rsquo;une redevance forfaitaire \u00ab\u00a0tout compris\u00a0\u00bb (loyer + tous les frais li\u00e9s \u00e0 l&rsquo;occupation du logement, dont les charges locatives, les charges d&rsquo;eau et d&rsquo;\u00e9nergie&#8230;).<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>A quoi le r\u00e9sidant s\u2019engage-t-il ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Le r\u00e9sidant signe un contrat d\u2019occupation (pour le logement) mais aussi un contrat d\u2019engagement individuel, avec des objectifs en termes de recherche de logement autonome, gestion de budget, tenue du logement, suivi sant\u00e9&#8230;<br \/>\nSelon son parcours de vie et ses difficult\u00e9s \u00e9ventuelles, le r\u00e9sidant peut avoir besoin d\u2019un accompagnement social. Dans ce cas, il est aid\u00e9 dans ses d\u00e9marches par son r\u00e9f\u00e9rent social, mais aussi par les \u00e9quipes d\u2019Ar\u00e9li charg\u00e9es de la gestion locative et de la coordination sociale au sein de la r\u00e9sidence.<br \/>\n[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/carto2-1600x399.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">D\u00e9couvrir les r\u00e9sidences de logements temporaires<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/rechercher-un-logement\/?type-residence%5B%5D=residence-sociale\" title=\"\" target=\"\">Voir sur la carte<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery interval=\u00a0\u00bb3&Prime; images=\u00a0\u00bb1205,528,530,533,534,535,536,538,1207,1206,4788&Prime; img_size=\u00a0\u00bblarge\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Les r\u00e9sidences de logements temporaires\u00a0et les foyers de travailleurs [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C\u2019est pour qui ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Pour les personnes qui ont besoin de se loger rapidement, sans investir trop d&rsquo;argent, pour une dur\u00e9e courte ou\u00a0incertaine. Il peut s&rsquo;agir de :[\/vc_column_text][vc_column_text] personnes en situation de rebond apr\u00e8s une rupture personnelle, sociale ou professionnelle, [\/vc_column_text][vc_column_text] salari\u00e9s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":6,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les r\u00e9sidences de logements temporaires - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les r\u00e9sidences de logements temporaires - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Les r\u00e9sidences de logements temporaires\u00a0et les foyers de travailleurs [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C\u2019est pour qui ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Pour les personnes qui ont besoin de se loger rapidement, sans investir trop d&rsquo;argent, pour une dur\u00e9e courte ou\u00a0incertaine. Il peut s&rsquo;agir de :[\/vc_column_text][vc_column_text] personnes en situation de rebond apr\u00e8s une rupture personnelle, sociale ou professionnelle, [\/vc_column_text][vc_column_text] salari\u00e9s [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-08-01T15:39:07+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/\",\"name\":\"Les r\u00e9sidences de logements temporaires - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-09-01T13:51:03+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-01T15:39:07+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Louer chez nous\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les r\u00e9sidences de logements temporaires\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les r\u00e9sidences de logements temporaires - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les r\u00e9sidences de logements temporaires - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Les r\u00e9sidences de logements temporaires\u00a0et les foyers de travailleurs [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C\u2019est pour qui ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Pour les personnes qui ont besoin de se loger rapidement, sans investir trop d&rsquo;argent, pour une dur\u00e9e courte ou\u00a0incertaine. Il peut s&rsquo;agir de :[\/vc_column_text][vc_column_text] personnes en situation de rebond apr\u00e8s une rupture personnelle, sociale ou professionnelle, [\/vc_column_text][vc_column_text] salari\u00e9s [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2019-08-01T15:39:07+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/","name":"Les r\u00e9sidences de logements temporaires - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-09-01T13:51:03+00:00","dateModified":"2019-08-01T15:39:07+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Louer chez nous","item":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les r\u00e9sidences de logements temporaires"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/119"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=119"}],"version-history":[{"count":64,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/119\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4791,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/119\/revisions\/4791"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=119"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}