{"id":121,"date":"2015-09-01T14:51:57","date_gmt":"2015-09-01T13:51:57","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-familles\/"},"modified":"2019-08-01T16:25:17","modified_gmt":"2019-08-01T15:25:17","slug":"les-pensions-de-famille","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/","title":{"rendered":"Les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/SLCA-pensions-famille-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Pour qui ?<\/h2>\n<p>Pour les pensions de famille<\/p>\n<ul>\n<li>Les personnes isol\u00e9es, en difficult\u00e9s \u00e9conomiques et sociales.<\/li>\n<li>Des hommes ou des femmes seules, de plus de 40 ans.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Pour la r\u00e9sidence accueil<\/p>\n<ul>\n<li>Des personnes fragilis\u00e9es et handicap\u00e9es par des troubles psychiques.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Quels logements ?<\/h2>\n<p>Des studios individuels de 18 \u00e0 35 m2, semi-meubl\u00e9s (lit et armoire), avec sanitaires et kitchenette. Les r\u00e9sidants peuvent am\u00e9nager leur studio.<\/p>\n<p>Tous les logements sont meubl\u00e9s (lit, armoire, table, chaise, kitchenette&#8230;). Une salle d\u2019activit\u00e9s avec coin cuisine, une lingerie et un jardin sont mis \u00e0 la disposition des r\u00e9sidants.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Combien co\u00fbtent-ils ?<\/h2>\n<p>Tous ces logements sont conventionn\u00e9s APL.<br \/>\nLes redevances mensuelles comprennent le loyer, les charges et les prestations compl\u00e9mentaires (nettoyage des parties communes, &#8230;).[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>A quoi le r\u00e9sidant s\u2019engage-t-il\u00a0?<\/h2>\n<p>Le r\u00e9sidant est suivi par un r\u00e9f\u00e9rent ext\u00e9rieur.<br \/>\nLe r\u00e9sidant signe un contrat d\u2019occupation (pour le logement) mais aussi un contrat d\u2019engagement individuel, avec des objectifs en termes de tenue du logement, suivi sant\u00e9\u2026<br \/>\nLe r\u00e9sidant se fera aider dans ses d\u00e9marches par le r\u00e9f\u00e9rent social qui assure d\u00e9j\u00e0 aupr\u00e8s de lui un accompagnement social, mais aussi par l\u2019\u00e9quipe d\u2019Ar\u00e9li charg\u00e9e de la gestion locative et la coordination sociale de la r\u00e9sidence.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/carto2-1600x399.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">D\u00e9couvrir les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/rechercher-un-logement\/?type-residence%5B%5D=pension-de-famille\" title=\"\" target=\"\">Voir sur la carte<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery interval=\u00a0\u00bb3&Prime; images=\u00a0\u00bb1181,1184,1185,1186,1188,1189,1741,1742,4768,4775&Prime; img_size=\u00a0\u00bblarge\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Pour qui ? Pour les pensions de famille Les personnes isol\u00e9es, en difficult\u00e9s \u00e9conomiques et sociales. Des hommes ou des femmes seules, de plus de 40 ans. Pour la r\u00e9sidence accueil Des personnes fragilis\u00e9es et handicap\u00e9es par des troubles psychiques. [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Quels logements ? Des studios individuels de 18 \u00e0 35 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":12,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Pour qui ? Pour les pensions de famille Les personnes isol\u00e9es, en difficult\u00e9s \u00e9conomiques et sociales. Des hommes ou des femmes seules, de plus de 40 ans. Pour la r\u00e9sidence accueil Des personnes fragilis\u00e9es et handicap\u00e9es par des troubles psychiques. [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Quels logements ? Des studios individuels de 18 \u00e0 35 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-08-01T15:25:17+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/\",\"name\":\"Les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-09-01T13:51:57+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-01T15:25:17+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Louer chez nous\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Pour qui ? Pour les pensions de famille Les personnes isol\u00e9es, en difficult\u00e9s \u00e9conomiques et sociales. Des hommes ou des femmes seules, de plus de 40 ans. Pour la r\u00e9sidence accueil Des personnes fragilis\u00e9es et handicap\u00e9es par des troubles psychiques. [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Quels logements ? Des studios individuels de 18 \u00e0 35 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2019-08-01T15:25:17+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/","name":"Les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-09-01T13:51:57+00:00","dateModified":"2019-08-01T15:25:17+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Louer chez nous","item":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/121"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=121"}],"version-history":[{"count":41,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/121\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4787,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/121\/revisions\/4787"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=121"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}