{"id":123,"date":"2015-09-01T14:52:47","date_gmt":"2015-09-01T13:52:47","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/"},"modified":"2019-12-26T11:35:51","modified_gmt":"2019-12-26T10:35:51","slug":"les-residences-locatives","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/","title":{"rendered":"Les r\u00e9sidences locatives"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/residences-locatives1-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\">Les r\u00e9sidences locatives<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>C\u2019est pour qui ?<\/h2>\n<ul>\n<li>Tous les publics<\/li>\n<li>En majorit\u00e9, sous conditions de ressources<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Quels logements ?<\/h2>\n<p>Des appartements et des maisons, du studio au T5.<\/p>\n<p>La plupart des r\u00e9sidences se trouvent en ville, \u00e0 proximit\u00e9 des services et des commerces. Beaucoup ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9es tr\u00e8s r\u00e9cemment,\u00a0<span style=\"font-weight: 400;\">certaines viennent d&rsquo;\u00eatre construites.<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/carto2-1600x399.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">D\u00e9couvrir les r\u00e9sidences locatives<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/rechercher-un-logement\/?type-residence%5B%5D=residence-locative\" title=\"\" target=\"\">Voir sur la carte<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery interval=\u00a0\u00bb3&Prime; images=\u00a0\u00bb549,550,551,1202,553,1203,554,552,1201,4765&Prime; img_size=\u00a0\u00bblarge\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C\u2019est pour qui ? Tous les publics En majorit\u00e9, sous conditions de ressources [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Quels logements ? Des appartements et des maisons, du studio au T5. La plupart des r\u00e9sidences se trouvent en ville, \u00e0 proximit\u00e9 des services et des commerces. Beaucoup ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9es tr\u00e8s r\u00e9cemment,\u00a0certaines viennent d&rsquo;\u00eatre construites.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":4,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les r\u00e9sidences locatives - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les r\u00e9sidences locatives - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C\u2019est pour qui ? Tous les publics En majorit\u00e9, sous conditions de ressources [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Quels logements ? Des appartements et des maisons, du studio au T5. La plupart des r\u00e9sidences se trouvent en ville, \u00e0 proximit\u00e9 des services et des commerces. Beaucoup ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9es tr\u00e8s r\u00e9cemment,\u00a0certaines viennent d&rsquo;\u00eatre construites.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-12-26T10:35:51+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/\",\"name\":\"Les r\u00e9sidences locatives - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-09-01T13:52:47+00:00\",\"dateModified\":\"2019-12-26T10:35:51+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Louer chez nous\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les r\u00e9sidences locatives\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les r\u00e9sidences locatives - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les r\u00e9sidences locatives - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C\u2019est pour qui ? Tous les publics En majorit\u00e9, sous conditions de ressources [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Quels logements ? Des appartements et des maisons, du studio au T5. La plupart des r\u00e9sidences se trouvent en ville, \u00e0 proximit\u00e9 des services et des commerces. Beaucoup ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9nov\u00e9es tr\u00e8s r\u00e9cemment,\u00a0certaines viennent d&rsquo;\u00eatre construites.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2019-12-26T10:35:51+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/","name":"Les r\u00e9sidences locatives - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-09-01T13:52:47+00:00","dateModified":"2019-12-26T10:35:51+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Louer chez nous","item":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les r\u00e9sidences locatives"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/123"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=123"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/123\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":316,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/123\/revisions\/316"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=123"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}