{"id":1778,"date":"2015-10-22T14:49:04","date_gmt":"2015-10-22T13:49:04","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/?page_id=1778"},"modified":"2020-09-30T11:06:15","modified_gmt":"2020-09-30T10:06:15","slug":"nos-outils-vieillesses-plurielles","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/","title":{"rendered":"Nos outils Vieillesses Plurielles"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/CNA-vieillesses-plurielles-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\">Vieillesses Plurielles, les outils \u00e0 votre disposition<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Le guide pratique \u00ab\u00a0Vieillesses Plurielles\u00a0\u00bb<\/h2>\n<p>Le guide pratique \u00ab\u00a0Vieillesses Plurielles\u00a0\u00bb est un outil de travail pour les professionnels qui sont amen\u00e9s \u00e0 traiter des situations concernant des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es. Ce guide compl\u00e8te sur un plan local les informations d\u00e9velopp\u00e9es dans le \u00a0\u00bb\u00a0<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Guideduretraiteetranger_Unafo_fev2012.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Guide du retrait\u00e9 \u00e9tranger<\/a> \u00a0\u00bb publi\u00e9 en f\u00e9vrier 2012 par l&rsquo;<a title=\"UNAFO\" href=\"http:\/\/www.unafo.org\/\">UNAFO<\/a>. Il a \u00e9t\u00e9 \u00e9labor\u00e9 collectivement en 2012-2013 par les membres d\u00b4un des groupes de travail mobilis\u00e9 dans la d\u00e9marche \u00ab\u00a0Vieillesses Plurielles\u00a0\u00bb.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/CHAP.-1-DROITS-A-LA-RETRAITE.pdf\">Chapitre 1 : Pr\u00e9sentation, sommaire et droits \u00e0 la retraite<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/CHAP.-2-DROITS-AU-SEJOUR.pdf\">Chapitre 2 : Droits au s\u00e9jour<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/CHAP.-3-PROTECTION-SOCIALE.pdf\">Chapitre 3 : Droits \u00e0 la protection sociale<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/CHAP.-4-DROITS-AU-LOGEMENT.pdf\">Chapitre 4 : Droits au logement<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/CHAP.-5-VIE-SOCIALE.pdf\">Chapitre 5 : Vie sociale et culturelle<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/CHAP.-6-PERTE-DAUTONOMIE.pdf\">Chapitre 6 : Faire face \u00e0 une perte d&rsquo;autonomie<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/CHAP.-7-SE-FAIRE-ACCOMPAGNER.pdf\">Chapitre 7 : Se faire accompagner dans la maladie<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/CHAP.-8-PREPARER-SA-FIN-DE-VIE.pdf\">Chapitre 8 : Pr\u00e9parer sa fin de vie<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/CHAP.-9-SA-RETRAITE-AU-PAYS.pdf\">Chapitre 9 : Vivre sa retraite au pays<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/CHAP.-10-ANNEXES.pdf\">Chapitre 10 : Annexes<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les Fiches-rep\u00e8res<\/h2>\n<p>Les Fiches-rep\u00e8res Vieillesses Plurielles ont vocation \u00e0 faciliter le travail des professionnels des services d&rsquo;aide et de soins \u00e0 domicile aupr\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es. Con\u00e7ues \u00e0 partir de l&rsquo;exp\u00e9rience et des r\u00e9flexions d&rsquo;Aides \u00e0 Domicile de la m\u00e9tropole lilloise, les Fiches-rep\u00e8res Vieillesses Plurielles ont pour simple ambition d&rsquo;inciter les professionnels \u00e0 s&rsquo;interroger, \u00e0 \u00e9changer entre eux, \u00e0 parler avec les personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, \u00e0 prendre le temps de les \u00e9couter afin de mieux les comprendre, les d\u00e9couvrir dans leur diversit\u00e9 et s&rsquo;enrichir mutuellement.<\/p>\n<p>Vous pouvez t\u00e9l\u00e9charger les Fiches-rep\u00e8res, les bons \u00e0 savoir et la chemise des Fiches-rep\u00e8res<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fiche-1-Vieillesses-Plurielles-novembre-2013.pdf\">Fiche 1 : Mme C. et l&rsquo;aide \u00e0 domicile ne se comprennent pas<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fiche-2-Vieillesses-Plurielles-novembre-2013.pdf\">Fiche 2 : Entretenir le logement de Mr T.<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fiche-3-Vieillesses-Plurielles-novembre-2013.pdf\">Fiche 3 : La chambre de Mr K.<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fiche-4-Vieillesses-Plurielles-novembre-2013.pdf\">Fiche 4 : Les bibelots de Mme P.<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fiche-5-Vieillesses-Plurielles-novembre-2013.pdf\">Fiche 5 : Le repas de Mr B.<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fiche-6-Vieillesses-Plurielles-novembre-2013.pdf\">Fiche 6 : Les courses de Mme U.<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fiche-7-Vieillesses-Plurielles-novembre-2013.pdf\">Fiche 7 : L&rsquo;aide \u00e0 la toilette de Mr N.<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fiche-8-Vieillesses-Plurielles-novembre-2013.pdf\">Fiche 8 : Comment communiquer avec Mr et Mme L. ?<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fiche_9_Vieillesses_Plurielles.pdf\">Fiche 9 : Jour de f\u00eate pour Mr E. ?<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fiche-10-Vieillesses-Plurielles-novembre-2013.pdf\">Fiche 10 : La lessive de la famille F.<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fiche-11-Vieillesses-Plurielles-novembre-2013.pdf\">Fiche 11 : Mme A. est d\u00e9pass\u00e9e<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Fiche-12-Vieillesses-Plurielles-novembre-2013.pdf\">Fiche 12 : Mme S. est tr\u00e8s entour\u00e9e<\/a><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Couverture-et-Sommaire-Fiches-rep\u00e8res-novembre-2013.pdf\">Chemise et sommaire des Fiches-rep\u00e8res<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bon-\u00e0-savoir-Fiche-1-novembre-2013.pdf\">Bon \u00e0 savoir 1 : Les habitudes li\u00e9es \u00e0 la toilette<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bon-\u00e0-savoir-Fiche-2-novembre-2013.pdf\">Bon \u00e0 savoir 2 : Les loisirs<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bon-\u00e0-savoir-Fiche-3-novembre-2013.pdf\">Bon \u00e0 savoir 3 : Les immigr\u00e9s \u00e2g\u00e9s en Foyer de Travailleurs Migrants ou en R\u00e9sidence Sociale<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bon-\u00e0-savoir-Fiche-4-novembre-2013.pdf\">Bon \u00e0 savoir 4 : Une recette &#8211; Salade de pois chiches \u00e0 la portugaise<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bon-\u00e0-savoir-Fiche-5-novembre-2013.pdf\">Bon \u00e0 savoir 5 : Les repas<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bon-\u00e0-savoir-Fiche-6-novembre-2013.pdf\">Bon \u00e0 savoir 6 : Une recette &#8211; Amok \u00e0 la cambodgienne<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bon-\u00e0-savoir-Fiche-7-novembre-2013.pdf\">Bon \u00e0 savoir 7 : Toilette et pudeur<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bon-\u00e0-savoir-Fiche-8-novembre-2013.pdf\">Bon \u00e0 savoir 8 : L&rsquo;accompagnement des personnes \u00e2g\u00e9es souffrant de la maladie d&rsquo;Alzheimer<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bon-\u00e0-savoir-Fiche-9-novembre-2013.pdf\">Bon \u00e0 savoir 9 : Les f\u00eates religieuses<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bon-\u00e0-savoir-Fiche-10-novembre-2013.pdf\">Bon \u00e0 savoir 10 : La famille<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bon-\u00e0-savoir-Fiche-11-novembre-2013.pdf\">Bon \u00e0 savoir 11 : La pratique du cadeau<\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2015\/10\/Bon-\u00e0-savoir-Fiche-12-novembre-2013.pdf\">Bon \u00e0 savoir 12 : Une recette &#8211; Chorba<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>L&rsquo;outil Voy\u00e2ge : bien pr\u00e9parer l&rsquo;aventure \u00e0 travers les \u00e2ges<\/h2>\n<p>Cet outil a pour but de sensibiliser le public cible aux dispositifs et \u00e9quipements pour les personnes \u00e2g\u00e9es.<\/p>\n<p>Les enjeux de cet outil d&rsquo;information innovant sont :<\/p>\n<ul>\n<li>r\u00e9ussir \u00e0 toucher le public cible en structure et dans le diffus (appui sur les relais de proximit\u00e9, sur les associations fr\u00e9quent\u00e9es par le public cible, notion de personne de confiance,<\/li>\n<li>Adapter le mode de communication : support adapt\u00e9 aux personnes ne ma\u00eetrisant pas l&rsquo;\u00e9crit, attractif, innovant, porteur de sens pour le public cible,<\/li>\n<li>Outil \u00ab\u00a0clef en main\u00a0\u00bb, utilisable par les partenaires<\/li>\n<\/ul>\n<p>Cet outil est mis \u00e0 disposition, gratuitement, des professionnels sur demande aupr\u00e8s de la coordinatrice du r\u00e9seau.<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4804\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP3-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP3-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP3-110x62.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP3.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4803\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP2-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP2-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP2-110x62.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP2.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-4802\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP1-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP1-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP1-110x62.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP1.jpg 320w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>M\u00e9moire en jeux<\/h2>\n<p>Ar\u00e9li propose un outil sur le th\u00e8me de la stimulation de la m\u00e9moire.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">L&rsquo;objectif de cet outil est de<\/span> :<\/p>\n<ul>\n<li>Stimuler les diff\u00e9rents types de m\u00e9moire et les capacit\u00e9s d\u2019attention des participants en les entra\u00eenant avec des jeux adapt\u00e9s,<\/li>\n<li>Encourager l\u2019acquisition de moyens de m\u00e9morisation,<\/li>\n<li>Se divertir en pratiquant des jeux s\u00e9lectionn\u00e9s et vari\u00e9s faisant appel \u00e0 des supports diversifi\u00e9s et porteur de sens (utilisation des cinq sens, th\u00e9matiques quotidiennes&#8230;),<\/li>\n<li>Maintenir et stimuler la curiosit\u00e9,<\/li>\n<li>Cr\u00e9er des liens sociaux, dynamiser le projet de vie, redonner du go\u00fbt \u00e0 l\u2019activit\u00e9.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Les caract\u00e9ristiques de l\u2019outil<\/span> :<\/p>\n<p>Les exercices sont adapt\u00e9s aux personnes \u00e2g\u00e9es de plus de 60 ans, analphab\u00e8tes ou illettr\u00e9es.<br \/>\nIl comporte des supports p\u00e9dagogiques et des m\u00e9dias qui font sens pour les personnes issues de l\u2019immigration mais aussi propices aux \u00e9changes interculturels.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Comment se procurer l\u2019outil p\u00e9dagogique m\u00e9moire en jeux ?<\/span><\/p>\n<p>En contactant Ar\u00e9li au 03 20 57 17 11<\/p>\n<p>2 Lieux de retraits :<br \/>\nARELI 207 Boulevard de la Libert\u00e9 LILLE &#8211;\u00a0T\u00e9l : 03 20 57 17 11<br \/>\nARELI 27 Boulevard Beaurepaire ROUBAIX &#8211;\u00a0T\u00e9l : 03 20 80 19 68<\/p>\n<p>Merci de bien vouloir prendre rendez-vous pour toute demande de pr\u00eat.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Le guide pratique \u00ab\u00a0Vieillesses Plurielles\u00a0\u00bb Le guide pratique \u00ab\u00a0Vieillesses Plurielles\u00a0\u00bb est un outil de travail pour les professionnels qui sont amen\u00e9s \u00e0 traiter des situations concernant des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es. Ce guide compl\u00e8te sur un plan local les informations d\u00e9velopp\u00e9es dans le \u00a0\u00bb\u00a0Guide du retrait\u00e9 \u00e9tranger \u00a0\u00bb publi\u00e9 en f\u00e9vrier 2012 par l&rsquo;UNAFO. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":55,"menu_order":12,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos outils Vieillesses Plurielles - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos outils Vieillesses Plurielles - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Le guide pratique \u00ab\u00a0Vieillesses Plurielles\u00a0\u00bb Le guide pratique \u00ab\u00a0Vieillesses Plurielles\u00a0\u00bb est un outil de travail pour les professionnels qui sont amen\u00e9s \u00e0 traiter des situations concernant des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es. Ce guide compl\u00e8te sur un plan local les informations d\u00e9velopp\u00e9es dans le \u00a0\u00bb\u00a0Guide du retrait\u00e9 \u00e9tranger \u00a0\u00bb publi\u00e9 en f\u00e9vrier 2012 par l&rsquo;UNAFO. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-30T10:06:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP3-300x169.jpg\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/\",\"name\":\"Nos outils Vieillesses Plurielles - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-10-22T13:49:04+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-30T10:06:15+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Nos outils Vieillesses Plurielles\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos outils Vieillesses Plurielles - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos outils Vieillesses Plurielles - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Le guide pratique \u00ab\u00a0Vieillesses Plurielles\u00a0\u00bb Le guide pratique \u00ab\u00a0Vieillesses Plurielles\u00a0\u00bb est un outil de travail pour les professionnels qui sont amen\u00e9s \u00e0 traiter des situations concernant des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es. Ce guide compl\u00e8te sur un plan local les informations d\u00e9velopp\u00e9es dans le \u00a0\u00bb\u00a0Guide du retrait\u00e9 \u00e9tranger \u00a0\u00bb publi\u00e9 en f\u00e9vrier 2012 par l&rsquo;UNAFO. [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-09-30T10:06:15+00:00","og_image":[{"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/VP3-300x169.jpg"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/","name":"Nos outils Vieillesses Plurielles - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-10-22T13:49:04+00:00","dateModified":"2020-09-30T10:06:15+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Nos outils Vieillesses Plurielles"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1778"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=1778"}],"version-history":[{"count":32,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1778\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6082,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/1778\/revisions\/6082"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/55"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=1778"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}