{"id":19,"date":"2015-08-17T15:40:47","date_gmt":"2015-08-17T14:40:47","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},"modified":"2020-11-30T12:04:03","modified_gmt":"2020-11-30T11:04:03","slug":"en-savoir-plus-sur-areli","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/","title":{"rendered":"Ar\u00e9li"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Ar\u00e9li<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\">Ar\u00e9li est n\u00e9e en 1953, pour participer \u00e0 l\u2019organisation de l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer au d\u00e9veloppement industriel de la r\u00e9gion Nord-Pas-de-Calais.<\/p>\n<p>Entre les foyers de travailleurs migrants de la premi\u00e8re heure et l\u2019offre diversifi\u00e9e de\u00a0logements d\u2019aujourd\u2019hui, Ar\u00e9li a fait \u00e9voluer son champ d\u2019intervention. Mais le progr\u00e8s\u00a0social et la solidarit\u00e9 restent au c\u0153ur de son projet. Ses ambitions ? D\u2019abord, loger,\u00a0en particulier ceux qui ont difficilement acc\u00e8s au logement ordinaire. Ensuite, faire du\u00a0logement un tremplin vers l\u2019insertion et aider les personnes \u00e0 se relancer et contribuer\u00a0\u00e0 faire fonctionner l\u2019ascenseur social. Enfin, faire \u00e9voluer les perceptions, les d\u00e9bats et\u00a0les politiques publiques du logement.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-histoire\/\">En savoir plus sur l\u2019histoire d\u2019Ar\u00e9li<\/a><\/p>\n<p><a href=\"\/en-savoir-plus-sur-areli\/gouvernance\/\">Conna\u00eetre la gouvernance et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Ar\u00e9li<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li est n\u00e9e en 1953, pour participer \u00e0 l\u2019organisation de l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer au d\u00e9veloppement industriel de la r\u00e9gion Nord-Pas-de-Calais. Entre les foyers de travailleurs migrants de la premi\u00e8re heure et l\u2019offre diversifi\u00e9e de\u00a0logements d\u2019aujourd\u2019hui, Ar\u00e9li a fait \u00e9voluer son champ d\u2019intervention. Mais le progr\u00e8s\u00a0social et la solidarit\u00e9 restent au [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":44,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ar\u00e9li - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ar\u00e9li - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li est n\u00e9e en 1953, pour participer \u00e0 l\u2019organisation de l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer au d\u00e9veloppement industriel de la r\u00e9gion Nord-Pas-de-Calais. Entre les foyers de travailleurs migrants de la premi\u00e8re heure et l\u2019offre diversifi\u00e9e de\u00a0logements d\u2019aujourd\u2019hui, Ar\u00e9li a fait \u00e9voluer son champ d\u2019intervention. Mais le progr\u00e8s\u00a0social et la solidarit\u00e9 restent au [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-11-30T11:04:03+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\",\"name\":\"Ar\u00e9li - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-17T14:40:47+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-30T11:04:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ar\u00e9li - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Ar\u00e9li - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li est n\u00e9e en 1953, pour participer \u00e0 l\u2019organisation de l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer au d\u00e9veloppement industriel de la r\u00e9gion Nord-Pas-de-Calais. Entre les foyers de travailleurs migrants de la premi\u00e8re heure et l\u2019offre diversifi\u00e9e de\u00a0logements d\u2019aujourd\u2019hui, Ar\u00e9li a fait \u00e9voluer son champ d\u2019intervention. Mais le progr\u00e8s\u00a0social et la solidarit\u00e9 restent au [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-11-30T11:04:03+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/","name":"Ar\u00e9li - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-17T14:40:47+00:00","dateModified":"2020-11-30T11:04:03+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=19"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7739,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19\/revisions\/7739"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=19"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}