{"id":2419,"date":"2016-06-20T14:26:16","date_gmt":"2016-06-20T13:26:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=2419"},"modified":"2019-08-01T16:36:25","modified_gmt":"2019-08-01T15:36:25","slug":"les-residences-seniors","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/","title":{"rendered":"Les r\u00e9sidences seniors"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/06\/SLCA-residences-seniors-1-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Les r\u00e9sidences seniors<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les r\u00e9sidences seniors<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\">C\u2019est pour qui ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]La r\u00e9sidence seniors est \u00e0 destination de personnes \u00e2g\u00e9es autonomes, hommes, femmes, couples, de plus de 60 ans, valides ou semi-valides (n\u00e9cessitant \u00e9ventuellement un accompagnement \u00e0 domicile).[\/vc_column_text][vc_column_text]Il s&rsquo;agit le plus souvent de :<\/p>\n<ul>\n<li>personnes isol\u00e9es, connaissant un sentiment d&rsquo;ins\u00e9curit\u00e9, ayant \u00e9ventuellement perdu leur conjoint, dont l&rsquo;\u00e9tat de sant\u00e9 s&rsquo;est d\u00e9grad\u00e9,<\/li>\n<li>couples ayant des difficult\u00e9s \u00e0 entretenir un logement devenu trop grand, inaccessible, trop \u00e9loign\u00e9 des activit\u00e9s sociales, des commerces ou des transports,<\/li>\n<li>propri\u00e9taires ou locataires d&rsquo;un bien devenu trop couteux.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Quels logements ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences seniors sont situ\u00e9es en c\u0153ur de ville, \u00e0 proximit\u00e9 des services, commerces et moyens de transport. Il s&rsquo;agit d&rsquo;un logement autonome et personnel au sein d&rsquo;une r\u00e9sidence collective.<\/p>\n<p>Ce sont des r\u00e9sidences privatives et s\u00e9curis\u00e9es : cl\u00f4ture, portail d&rsquo;acc\u00e8s par badge, visiophone dans les logements, parking priv\u00e9.<\/p>\n<p>Des espaces communs propices \u00e0 la convivialit\u00e9 : salle d&rsquo;activit\u00e9s au rez-de-chauss\u00e9e, jardin am\u00e9nag\u00e9 avec terrasse.<\/p>\n<p>Des logements fonctionnels, b\u00e9n\u00e9ficiant de tout le confort : cuisine, salle de bains avec douche \u00e0 l&rsquo;italienne, espace de rangements, volets motoris\u00e9s, balcon ou terrasse pour certains appartements.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Combien co\u00fbtent-ils ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Le loyer\u00a0mensuel comprend \u00e9galement\u00a0le service assur\u00e9 par le coordinateur,\u00a0les charges collectives (entretien\u00a0des parties communes, petit entretien des logements&#8230;).\u00a0Les consommations\u00a0gaz, \u00e9lectricit\u00e9, eau sont individuelles.<\/p>\n<p>Tous ces logements sont conventionn\u00e9s APL.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Quelle offre de service\u00a0?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]La r\u00e9sidence seniors\u00a0apporte des services, qui n&rsquo;existent pas dans le logement locatif classique et\u00a0qui\u00a0se concentrent sur\u00a0ce qui est le plus utile. Ils sont\u00a0assur\u00e9s par un coordinateur de r\u00e9sidence :<\/p>\n<ul>\n<li>Il est \u00e0\u00a0l&rsquo;\u00e9coute, veille au bien \u00eatre et\u00a0assure une pr\u00e9sence quotidienne, rassurante et bienveillante.<\/li>\n<li>Il peut orienter vers des partenaires et des structures ext\u00e9rieurs\u00a0afin de\u00a0b\u00e9n\u00e9ficier de services compl\u00e9mentaires, que ce soit pour l&rsquo;entretien de votre logement, un suivi m\u00e9dical ou param\u00e9dical ou encore vos loisirs. Aucun professionnel n&rsquo;est toutefois \u00ab\u00a0attach\u00e9\u00a0\u00bb \u00e0 la r\u00e9sidence : chaque locataire est libre de solliciter les intervenants de son choix.<\/li>\n<li>Il met en place au sein de la r\u00e9sidence des temps d&rsquo;information, de pr\u00e9vention et des moments de convivialit\u00e9, en lien avec des partenaires ext\u00e9rieurs.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/carto2-1600x399.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">D\u00e9couvrir les r\u00e9sidences seniors<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/rechercher-un-logement\/?type-residence%5B%5D=residence-seniors\" title=\"\" target=\"\">Voir sur la carte<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery interval=\u00a0\u00bb15&Prime; images=\u00a0\u00bb4766,4772,4771,4769,4778,4767,4774,4773,4777,4770&Prime; img_size=\u00a0\u00bblarge\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Les r\u00e9sidences seniors [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C\u2019est pour qui ? [\/vc_column_text][vc_column_text]La r\u00e9sidence seniors est \u00e0 destination de personnes \u00e2g\u00e9es autonomes, hommes, femmes, couples, de plus de 60 ans, valides ou semi-valides (n\u00e9cessitant \u00e9ventuellement un accompagnement \u00e0 domicile).[\/vc_column_text][vc_column_text]Il s&rsquo;agit le plus souvent de : personnes isol\u00e9es, connaissant un sentiment d&rsquo;ins\u00e9curit\u00e9, ayant \u00e9ventuellement perdu leur conjoint, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":14,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les r\u00e9sidences seniors - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les r\u00e9sidences seniors - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Les r\u00e9sidences seniors [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C\u2019est pour qui ? [\/vc_column_text][vc_column_text]La r\u00e9sidence seniors est \u00e0 destination de personnes \u00e2g\u00e9es autonomes, hommes, femmes, couples, de plus de 60 ans, valides ou semi-valides (n\u00e9cessitant \u00e9ventuellement un accompagnement \u00e0 domicile).[\/vc_column_text][vc_column_text]Il s&rsquo;agit le plus souvent de : personnes isol\u00e9es, connaissant un sentiment d&rsquo;ins\u00e9curit\u00e9, ayant \u00e9ventuellement perdu leur conjoint, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-08-01T15:36:25+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/\",\"name\":\"Les r\u00e9sidences seniors - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2016-06-20T13:26:16+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-01T15:36:25+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Louer chez nous\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les r\u00e9sidences seniors\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les r\u00e9sidences seniors - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les r\u00e9sidences seniors - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Les r\u00e9sidences seniors [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C\u2019est pour qui ? [\/vc_column_text][vc_column_text]La r\u00e9sidence seniors est \u00e0 destination de personnes \u00e2g\u00e9es autonomes, hommes, femmes, couples, de plus de 60 ans, valides ou semi-valides (n\u00e9cessitant \u00e9ventuellement un accompagnement \u00e0 domicile).[\/vc_column_text][vc_column_text]Il s&rsquo;agit le plus souvent de : personnes isol\u00e9es, connaissant un sentiment d&rsquo;ins\u00e9curit\u00e9, ayant \u00e9ventuellement perdu leur conjoint, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2019-08-01T15:36:25+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/","name":"Les r\u00e9sidences seniors - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2016-06-20T13:26:16+00:00","dateModified":"2019-08-01T15:36:25+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Louer chez nous","item":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les r\u00e9sidences seniors"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2419"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2419"}],"version-history":[{"count":28,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2419\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2464,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2419\/revisions\/2464"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2419"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}