{"id":2761,"date":"2016-11-24T19:28:29","date_gmt":"2016-11-24T18:28:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=2761"},"modified":"2019-02-19T11:10:06","modified_gmt":"2019-02-19T10:10:06","slug":"notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/","title":{"rendered":"Notre dynamique d&rsquo;innovation"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/CNA-dynamique-innovation-v1-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\">Notre dynamique<br \/>\nd'innovation<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\">Ar\u00e9li a fait de l\u2019innovation l\u2019un des axes de son d\u00e9veloppement. Elle investit pour d\u00e9ployer des solutions concr\u00e8tes, efficaces et nouvelles pour r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au logement et, de mani\u00e8re plus large, \u00e0 l\u2019\u00e9volution des besoins en mati\u00e8re de logement.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803367481{margin-bottom: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>APPEL A PROJETS D&rsquo;OPERATEURS \u00ab\u00a0VEFA\u00a0\u00bb DANS<br \/>\nLE\u00a0CADRE\u00a0DE LA\u00a0PRODUCTION\u00a0DE RESIDENCES<br \/>\nSOCIALES EN CONSTRUCTION MODULAIRE<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]POURQUOI UN APPEL A PROJETS ?<\/p>\n<p>Ar\u00e9li est \u00e0\u00a0la\u00a0recherche\u00a0d&rsquo;op\u00e9rateurs immobiliers pouvant assurer la production de\u00a0R\u00e9sidences sociales dans le cadre de Vente en l&rsquo;Etat Futur d&rsquo;Ach\u00e8vement.<br \/>\nCette option permet de maitriser parfaitement la chaine de production et d&rsquo;engager le prestataire sur un contrat d&rsquo;objectifs et de moyens garantissant la r\u00e9alisation d&rsquo;un produit\u00a0correspondant\u00a0parfaitement \u00e0 la demande formul\u00e9e.<br \/>\nAr\u00e9li, qui souhaite consacrer toute la capacit\u00e9 de sa structure et l&rsquo;\u00e9nergie de ses forces vives au domaine de l&rsquo;accompagnement des personnes et de la gestion des immeubles,\u00a0trouve\u00a0dans cette\u00a0formule\u00a0un\u00a0moyen d&rsquo;optimiser le temps consacr\u00e9 \u00e0 la conduite d&rsquo;op\u00e9ration.<br \/>\nDepuis quelques mois, un certain nombre d&rsquo;op\u00e9rateurs, en connaissance de cette volont\u00e9 de d\u00e9veloppement de<br \/>\nl&rsquo;association,\u00a0ont\u00a0entam\u00e9\u00a0un\u00a0processus\u00a0de prise de contact afin de pr\u00e9senter\u00a0leur\u00a0structure\u00a0et leur production.<br \/>\nC\u2019est donc \u00e0 la\u00a0fois dans\u00a0un\u00a0objectif de\u00a0meilleure structuration du cahier\u00a0des\u00a0charges\u00a0de\u00a0ses\u00a0futures op\u00e9rations,\u00a0mais\u00a0aussi\u00a0dans\u00a0une\u00a0volont\u00e9\u00a0 d\u2019innover techniquement, qu\u2019Ar\u00e9li organise cet appel \u00e0 projets. Il s\u2019agit d\u2019une consultation restreinte\u00a0faisant,\u00a0bien \u00e9videmment\u00a0appel en\u00a0outre aux\u00a0 diff\u00e9rentes soci\u00e9t\u00e9s d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9es.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>POURQUOI LA CONSTRUCTION MODULAIRE ?<\/p>\n<p>L&rsquo;offre de logement d&rsquo;une R\u00e9sidence sociale est \u00e0 80% compos\u00e9e de\u00a0lots\u00a0de\u00a019\u00a0\u00e0 23m\u00b2, la partition des espaces qui en r\u00e9sulte ainsi que la r\u00e9p\u00e9tition des types sont propices \u00e0 une approche constructive en \u00e9l\u00e9ments modulaires tridimensionnels.<br \/>\nLa finition de type \u00ab\u00a0h\u00f4teli\u00e8re\u00a0\u00bb, n\u00e9cessaire lorsqu&rsquo;il s&rsquo;agit de logements\u00a0meubl\u00e9s\u00a0est\u00a0\u00e9galement\u00a0un crit\u00e8re qui cr\u00e9dibilise ce choix. Pour cette raison, toute proposition ayant recours \u00e0 un mode constructif bidimensionnel, de type panneaux de fa\u00e7ade par exemple est proscrite.<br \/>\nAfin de comparer les \u00ab\u00a0produits\u00a0\u00bb, l&rsquo;appel \u00e0 projet se veut ouvert \u00e0\u00a0l&rsquo;industrie de production de modules tridimensionnels en bois \/ acier \/ b\u00e9ton.<br \/>\nLes offres devront\u00a0clairement\u00a0distinguer l&rsquo;op\u00e9rateur porteur\u00a0de la VEFA\u00a0de\u00a0l&rsquo;industriel fabriquant les modules, aucune clause d&rsquo;exclusivit\u00e9 n&rsquo;est requise dans la composition des \u00e9quipes.<br \/>\nMinimiser\u00a0le\u00a0temps du chantier,\u00a0 performer les\u00a0d\u00e9lais d&rsquo;ex\u00e9cution,\u00a0obtenir une qualit\u00e9 z\u00e9ro\u00a0d\u00e9faut\u00a0dans un budget \u00e9quilibr\u00e9,\u00a0telles\u00a0sont\u00a0les\u00a0attentes\u00a0d&rsquo;Ar\u00e9li en initiant cette\u00a0d\u00e9marche.\u00a0Au\u00a0cours\u00a0des\u00a0cinq\u00a0prochaines ann\u00e9es, une production de l&rsquo;ordre de 250 logements est envisag\u00e9e.[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb2653&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][vc_column_text]<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/11\/Appel\u00e0ProjetARELI-DOSSIERCOMPLETDU20.06.16.pdf\">Acc\u00e9der au cahier des charges<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803016857{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\"><del><\/del>Contact<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<span class=\"name\"><strong>Bruno ROSSINY<\/strong><br \/>\n<\/span>Charg\u00e9 de projets immobiliers<br \/>\n03 20 57 17 11[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p>Je suis un bloc de texte, cliquez sur le bouton \\\u00a0\u00bb\u00e9diter\\\u00a0\u00bb pour me modifier. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Ut elit tellus, luctus nec ullamcorper mattis, pulvinar dapibus leo.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li a fait de l\u2019innovation l\u2019un des axes de son d\u00e9veloppement. Elle investit pour d\u00e9ployer des solutions concr\u00e8tes, efficaces et nouvelles pour r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au logement et, de mani\u00e8re plus large, \u00e0 l\u2019\u00e9volution des besoins en mati\u00e8re de logement. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803367481{margin-bottom: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] APPEL A PROJETS D&rsquo;OPERATEURS \u00ab\u00a0VEFA\u00a0\u00bb [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":10,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":14,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Notre dynamique d&#039;innovation - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Notre dynamique d&#039;innovation - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li a fait de l\u2019innovation l\u2019un des axes de son d\u00e9veloppement. Elle investit pour d\u00e9ployer des solutions concr\u00e8tes, efficaces et nouvelles pour r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au logement et, de mani\u00e8re plus large, \u00e0 l\u2019\u00e9volution des besoins en mati\u00e8re de logement. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803367481{margin-bottom: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] APPEL A PROJETS D&rsquo;OPERATEURS \u00ab\u00a0VEFA\u00a0\u00bb [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-02-19T10:10:06+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/\",\"name\":\"Notre dynamique d'innovation - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2016-11-24T18:28:29+00:00\",\"dateModified\":\"2019-02-19T10:10:06+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Notre dynamique d&rsquo;innovation\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Notre dynamique d'innovation - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Notre dynamique d'innovation - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li a fait de l\u2019innovation l\u2019un des axes de son d\u00e9veloppement. Elle investit pour d\u00e9ployer des solutions concr\u00e8tes, efficaces et nouvelles pour r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au logement et, de mani\u00e8re plus large, \u00e0 l\u2019\u00e9volution des besoins en mati\u00e8re de logement. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803367481{margin-bottom: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] APPEL A PROJETS D&rsquo;OPERATEURS \u00ab\u00a0VEFA\u00a0\u00bb [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2019-02-19T10:10:06+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/","name":"Notre dynamique d'innovation - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2016-11-24T18:28:29+00:00","dateModified":"2019-02-19T10:10:06+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/notre-dynamique-dinnovationappelprojetsmodul\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Notre dynamique d&rsquo;innovation"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2761"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/10"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2761"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2761\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2787,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2761\/revisions\/2787"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2761"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}