{"id":2841,"date":"2017-01-26T14:50:05","date_gmt":"2017-01-26T13:50:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=2841"},"modified":"2017-01-26T14:50:05","modified_gmt":"2017-01-26T13:50:05","slug":"realisations-et-projets","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/","title":{"rendered":"R\u00e9alisations"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/BE-realisations-projets-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\"><br \/>\nR\u00e9alisations <\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les r\u00e9alisations<\/h2>\n<h3>Centre d&rsquo;H\u00e9bergement et de R\u00e9insertion Sociale \u00e0 Coudekerque Branche<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb2\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb947&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>C&rsquo;est\u00a0quoi ?<\/h4>\n<p>Un Centre d&rsquo;H\u00e9bergement et de R\u00e9insertion Sociale de XX places et XX\u00a0Lits Halte Soin Sant\u00e9 g\u00e9r\u00e9s par l&rsquo;Association\u00a0d&rsquo;Action Educative et Sociale.<\/p>\n<p>Le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 en juillet 2015.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]En savoir plus<br \/>\nsur la r\u00e9alisation<\/p>\n<p><strong>Lydie Renard,<\/strong> Directrice de l&rsquo;action sociale<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Bruno Rossiny<\/strong>, Charg\u00e9 de projets<br \/>\n03 20 57 17 11<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb2\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb949&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>C&rsquo;est quoi ?<\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">Un foyer d\u2019accueil de 22 places g\u00e9r\u00e9 par l\u2019association Louise Michel<\/span>.<\/p>\n<p>Le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 en juin 2016[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1485429833137{margin-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>En savoir plus<br \/>\nsur la r\u00e9alisation<\/h4>\n<p><strong>Lydie Renard,<\/strong> Directrice de l&rsquo;action sociale<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Bruno Rossiny<\/strong>, Charg\u00e9 de projets<br \/>\n03 20 57 17 11<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Foyer d&rsquo;h\u00e9bergement d&rsquo;urgence \u00e0 Dunkerque<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Les r\u00e9alisations Centre d&rsquo;H\u00e9bergement et de R\u00e9insertion Sociale \u00e0 Coudekerque Branche [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb2\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb947&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est\u00a0quoi ? Un Centre d&rsquo;H\u00e9bergement et de R\u00e9insertion Sociale de XX places et XX\u00a0Lits Halte Soin Sant\u00e9 g\u00e9r\u00e9s par l&rsquo;Association\u00a0d&rsquo;Action Educative et Sociale. Le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 en juillet 2015.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]En savoir plus sur la r\u00e9alisation [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":11,"menu_order":7,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9alisations - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9alisations - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Les r\u00e9alisations Centre d&rsquo;H\u00e9bergement et de R\u00e9insertion Sociale \u00e0 Coudekerque Branche [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb2\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb947&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est\u00a0quoi ? Un Centre d&rsquo;H\u00e9bergement et de R\u00e9insertion Sociale de XX places et XX\u00a0Lits Halte Soin Sant\u00e9 g\u00e9r\u00e9s par l&rsquo;Association\u00a0d&rsquo;Action Educative et Sociale. Le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 en juillet 2015.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]En savoir plus sur la r\u00e9alisation [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/\",\"name\":\"R\u00e9alisations - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-01-26T13:50:05+00:00\",\"dateModified\":\"2017-01-26T13:50:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"B\u00e2tir ensemble\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"R\u00e9alisations\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9alisations - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9alisations - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Les r\u00e9alisations Centre d&rsquo;H\u00e9bergement et de R\u00e9insertion Sociale \u00e0 Coudekerque Branche [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb2\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb947&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est\u00a0quoi ? Un Centre d&rsquo;H\u00e9bergement et de R\u00e9insertion Sociale de XX places et XX\u00a0Lits Halte Soin Sant\u00e9 g\u00e9r\u00e9s par l&rsquo;Association\u00a0d&rsquo;Action Educative et Sociale. Le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9 en juillet 2015.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]En savoir plus sur la r\u00e9alisation [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/","og_site_name":"Areli","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/","name":"R\u00e9alisations - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2017-01-26T13:50:05+00:00","dateModified":"2017-01-26T13:50:05+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-et-projets\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"B\u00e2tir ensemble","item":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"R\u00e9alisations"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2841"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2841"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2841\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5000,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2841\/revisions\/5000"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2841"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}