{"id":3532,"date":"2018-02-21T12:17:50","date_gmt":"2018-02-21T11:17:50","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=3532"},"modified":"2023-11-20T14:16:05","modified_gmt":"2023-11-20T13:16:05","slug":"le-programme-emergence","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/","title":{"rendered":"Le programme Emergence"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Ban2-e1665054782196.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Le programme Emergence<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\"><span style=\"color: #000000; font-family: Helvetica;\"><strong>Plus de diversit\u00e9,\u00a0plus de r\u00e9ussite&#8230;<\/strong><br \/>\nBourse, acc\u00e8s \u00e0 un r\u00e9seau professionnel, coaching dans la dur\u00e9e\u2026 L\u2019objectif du programme Emergence est de permettre \u00e0 de jeunes talents issus de milieux modestes de poursuivre les \u00e9tudes qu\u2019ils souhaitent (souvent longues, s\u00e9lectives et \/ ou co\u00fbteuses) et de se construire un avenir professionnel \u00e0 la hauteur de leur potentiel et de leur ambition. <\/span><\/p>\n<p class=\"introduction\"><span style=\"color: #000000; font-family: Helvetica;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Faire r\u00e9ussir les jeunes issus de milieux modestes<\/h2>\n<p>Tous les ans, une promotion de 30 \u00e0 50 jeunes bacheliers de la r\u00e9gion Hauts-de-France est s\u00e9lectionn\u00e9e pour\u00a0rejoindre le programme. Challeng\u00e9s, \u00e9paul\u00e9s dans leurs parcours vers l\u2019emploi, ces laur\u00e9ats sont \u00e9galement invit\u00e9s \u00e0 entreprendre pour les autres, en s\u2019engageant dans des actions citoyennes.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]Emergence est soutenu par un r\u00e9seau d\u2019entreprises marraines et tout un \u00e9cosyst\u00e8me r\u00e9gional (universit\u00e9s, grandes \u00e9coles, fondations, collectivit\u00e9s locales\u2026). Les entreprises y jouent un r\u00f4le tr\u00e8s actif, en soutenant financi\u00e8rement le programme et en parrainant un ou plusieurs jeunes laur\u00e9ats (leurs collaborateurs deviennent des parrains volontaires, et ouvrent les portes de leurs bureaux et de leurs r\u00e9seaux). Ces entreprises participent ainsi \u00e0 faire r\u00e9ussir ces jeunes entreprenants et motiv\u00e9s et \u00e0 promouvoir la diversit\u00e9 en entreprise.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Notre mission aupr\u00e8s des laur\u00e9ats<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Rep\u00e9rer les talents<\/strong>,\u00a0gr\u00e2ce \u00e0 nos partenariats avec des lyc\u00e9es de la r\u00e9gion et principalement situ\u00e9s en zone prioritaire\u00a0;<\/li>\n<li><strong>Les coacher individuellement<\/strong> pendant leur scolarit\u00e9, avec notamment le parrainage d\u2019un professionnel et le tutorat d\u2019un \u00e9tudiant plus \u00e2g\u00e9\u00a0;<\/li>\n<li><strong>Les engager<\/strong>, en leur demandant\u00a0de s\u2019investir dans une action citoyenne\u00a0 ;<\/li>\n<li><strong>Faciliter leur int\u00e9gration professionnelle<\/strong>, en les \u00e9paulant dans leurs recherches de stage et d\u2019emploi, en les familiarisant avec l\u2019exigence du monde professionnel ;<\/li>\n<li><strong>Les aider financi\u00e8rement<\/strong> durant les 5 ann\u00e9es d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures, avec des bourses de 1000 \u00e0 6500 \u20ac par an, leur permettant d\u2019acc\u00e9der aux meilleures fili\u00e8res.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]Les soutiens financiers des entreprises marraines sont revers\u00e9s aux laur\u00e9ats sous forme de bourses d\u2019\u00e9tudes et, si n\u00e9cessaire, d\u2019aide au logement et \u00e0 la r\u00e9alisation de stages \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1519211062977{padding-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Contacts<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<strong>Tiphaine Duquesnes<\/strong><br \/>\nManageur du Programme Emergence<br \/>\n06 30 01 08 68<\/p>\n<p><strong>C\u00e9line Br\u00e9chignac<\/strong><br \/>\nCharg\u00e9e du d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat et des partenariats<br \/>\n06 76 20 02 84<\/p>\n<p><span style=\"font-family: Calibri;\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/emergenceareli\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-4148\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/facebook.png\" alt=\"Ic\u00f4ne Facebook\" width=\"32\" height=\"32\" \/><\/a>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/areli-emergence\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-4149 size-full alignleft\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/linkedin.png\" alt=\"Ic\u00f4ne Linkedin\" width=\"32\" height=\"32\" \/><\/a>\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/ARELIEmergence\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"wp-image-4150 size-full alignleft\" tabindex=\"0\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/twitter.png\" alt=\"Ic\u00f4ne Twitter\" width=\"32\" height=\"32\" \/><\/a>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/EmergenceARELI\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft\" src=\"data:image\/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACAAAAAgCAYAAABzenr0AAAACXBIWXMAAAsTAAALEwEAmpwYAAAKT2lDQ1BQaG90b3Nob3AgSUNDIHByb2ZpbGUAAHjanVNnVFPpFj333vRCS4iAlEtvUhUIIFJCi4AUkSYqIQkQSoghodkVUcERRUUEG8igiAOOjoCMFVEsDIoK2AfkIaKOg6OIisr74Xuja9a89+bN\/rXXPues852zzwfACAyWSDNRNYAMqUIeEeCDx8TG4eQuQIEKJHAAEAizZCFz\/SMBAPh+PDwrIsAHvgABeNMLCADATZvAMByH\/w\/qQplcAYCEAcB0kThLCIAUAEB6jkKmAEBGAYCdmCZTAKAEAGDLY2LjAFAtAGAnf+bTAICd+Jl7AQBblCEVAaCRACATZYhEAGg7AKzPVopFAFgwABRmS8Q5ANgtADBJV2ZIALC3AMDOEAuyAAgMADBRiIUpAAR7AGDIIyN4AISZABRG8lc88SuuEOcqAAB4mbI8uSQ5RYFbCC1xB1dXLh4ozkkXKxQ2YQJhmkAuwnmZGTKBNA\/g88wAAKCRFRHgg\/P9eM4Ors7ONo62Dl8t6r8G\/yJiYuP+5c+rcEAAAOF0ftH+LC+zGoA7BoBt\/qIl7gRoXgugdfeLZrIPQLUAoOnaV\/Nw+H48PEWhkLnZ2eXk5NhKxEJbYcpXff5nwl\/AV\/1s+X48\/Pf14L7iJIEyXYFHBPjgwsz0TKUcz5IJhGLc5o9H\/LcL\/\/wd0yLESWK5WCoU41EScY5EmozzMqUiiUKSKcUl0v9k4t8s+wM+3zUAsGo+AXuRLahdYwP2SycQWHTA4vcAAPK7b8HUKAgDgGiD4c93\/+8\/\/UegJQCAZkmScQAAXkQkLlTKsz\/HCAAARKCBKrBBG\/TBGCzABhzBBdzBC\/xgNoRCJMTCQhBCCmSAHHJgKayCQiiGzbAdKmAv1EAdNMBRaIaTcA4uwlW4Dj1wD\/phCJ7BKLyBCQRByAgTYSHaiAFiilgjjggXmYX4IcFIBBKLJCDJiBRRIkuRNUgxUopUIFVIHfI9cgI5h1xGupE7yAAygvyGvEcxlIGyUT3UDLVDuag3GoRGogvQZHQxmo8WoJvQcrQaPYw2oefQq2gP2o8+Q8cwwOgYBzPEbDAuxsNCsTgsCZNjy7EirAyrxhqwVqwDu4n1Y8+xdwQSgUXACTYEd0IgYR5BSFhMWE7YSKggHCQ0EdoJNwkDhFHCJyKTqEu0JroR+cQYYjIxh1hILCPWEo8TLxB7iEPENyQSiUMyJ7mQAkmxpFTSEtJG0m5SI+ksqZs0SBojk8naZGuyBzmULCAryIXkneTD5DPkG+Qh8lsKnWJAcaT4U+IoUspqShnlEOU05QZlmDJBVaOaUt2ooVQRNY9aQq2htlKvUYeoEzR1mjnNgxZJS6WtopXTGmgXaPdpr+h0uhHdlR5Ol9BX0svpR+iX6AP0dwwNhhWDx4hnKBmbGAcYZxl3GK+YTKYZ04sZx1QwNzHrmOeZD5lvVVgqtip8FZHKCpVKlSaVGyovVKmqpqreqgtV81XLVI+pXlN9rkZVM1PjqQnUlqtVqp1Q61MbU2epO6iHqmeob1Q\/pH5Z\/YkGWcNMw09DpFGgsV\/jvMYgC2MZs3gsIWsNq4Z1gTXEJrHN2Xx2KruY\/R27iz2qqaE5QzNKM1ezUvOUZj8H45hx+Jx0TgnnKKeX836K3hTvKeIpG6Y0TLkxZVxrqpaXllirSKtRq0frvTau7aedpr1Fu1n7gQ5Bx0onXCdHZ4\/OBZ3nU9lT3acKpxZNPTr1ri6qa6UbobtEd79up+6Ynr5egJ5Mb6feeb3n+hx9L\/1U\/W36p\/VHDFgGswwkBtsMzhg8xTVxbzwdL8fb8VFDXcNAQ6VhlWGX4YSRudE8o9VGjUYPjGnGXOMk423GbcajJgYmISZLTepN7ppSTbmmKaY7TDtMx83MzaLN1pk1mz0x1zLnm+eb15vft2BaeFostqi2uGVJsuRaplnutrxuhVo5WaVYVVpds0atna0l1rutu6cRp7lOk06rntZnw7Dxtsm2qbcZsOXYBtuutm22fWFnYhdnt8Wuw+6TvZN9un2N\/T0HDYfZDqsdWh1+c7RyFDpWOt6azpzuP33F9JbpL2dYzxDP2DPjthPLKcRpnVOb00dnF2e5c4PziIuJS4LLLpc+Lpsbxt3IveRKdPVxXeF60vWdm7Obwu2o26\/uNu5p7ofcn8w0nymeWTNz0MPIQ+BR5dE\/C5+VMGvfrH5PQ0+BZ7XnIy9jL5FXrdewt6V3qvdh7xc+9j5yn+M+4zw33jLeWV\/MN8C3yLfLT8Nvnl+F30N\/I\/9k\/3r\/0QCngCUBZwOJgUGBWwL7+Hp8Ib+OPzrbZfay2e1BjKC5QRVBj4KtguXBrSFoyOyQrSH355jOkc5pDoVQfujW0Adh5mGLw34MJ4WHhVeGP45wiFga0TGXNXfR3ENz30T6RJZE3ptnMU85ry1KNSo+qi5qPNo3ujS6P8YuZlnM1VidWElsSxw5LiquNm5svt\/87fOH4p3iC+N7F5gvyF1weaHOwvSFpxapLhIsOpZATIhOOJTwQRAqqBaMJfITdyWOCnnCHcJnIi\/RNtGI2ENcKh5O8kgqTXqS7JG8NXkkxTOlLOW5hCepkLxMDUzdmzqeFpp2IG0yPTq9MYOSkZBxQqohTZO2Z+pn5mZ2y6xlhbL+xW6Lty8elQfJa7OQrAVZLQq2QqboVFoo1yoHsmdlV2a\/zYnKOZarnivN7cyzytuQN5zvn\/\/tEsIS4ZK2pYZLVy0dWOa9rGo5sjxxedsK4xUFK4ZWBqw8uIq2Km3VT6vtV5eufr0mek1rgV7ByoLBtQFr6wtVCuWFfevc1+1dT1gvWd+1YfqGnRs+FYmKrhTbF5cVf9go3HjlG4dvyr+Z3JS0qavEuWTPZtJm6ebeLZ5bDpaql+aXDm4N2dq0Dd9WtO319kXbL5fNKNu7g7ZDuaO\/PLi8ZafJzs07P1SkVPRU+lQ27tLdtWHX+G7R7ht7vPY07NXbW7z3\/T7JvttVAVVN1WbVZftJ+7P3P66Jqun4lvttXa1ObXHtxwPSA\/0HIw6217nU1R3SPVRSj9Yr60cOxx++\/p3vdy0NNg1VjZzG4iNwRHnk6fcJ3\/ceDTradox7rOEH0x92HWcdL2pCmvKaRptTmvtbYlu6T8w+0dbq3nr8R9sfD5w0PFl5SvNUyWna6YLTk2fyz4ydlZ19fi753GDborZ752PO32oPb++6EHTh0kX\/i+c7vDvOXPK4dPKy2+UTV7hXmq86X23qdOo8\/pPTT8e7nLuarrlca7nuer21e2b36RueN87d9L158Rb\/1tWeOT3dvfN6b\/fF9\/XfFt1+cif9zsu72Xcn7q28T7xf9EDtQdlD3YfVP1v+3Njv3H9qwHeg89HcR\/cGhYPP\/pH1jw9DBY+Zj8uGDYbrnjg+OTniP3L96fynQ89kzyaeF\/6i\/suuFxYvfvjV69fO0ZjRoZfyl5O\/bXyl\/erA6xmv28bCxh6+yXgzMV70VvvtwXfcdx3vo98PT+R8IH8o\/2j5sfVT0Kf7kxmTk\/8EA5jz\/GMzLdsAAAAgY0hSTQAAeiUAAICDAAD5\/wAAgOkAAHUwAADqYAAAOpgAABdvkl\/FRgAAAplJREFUeNq8lz9MU1EUxn\/v+dpaea0OAnHUdpJECcEQDAOGaAw6qQuGjUZj3JVN3EBNdFBY2tlFt0ocbMRErZOYJsbBEgcGQ1mUQksp6XPoqUrpvby2tF\/SoTnvft93\/5xz7zFK\/X24hA1cAs4BvcBx4LDEfgM\/gC\/AW+AVsO6G1HBhIAzcBcaADpdmN4DnwAyQ1n1oamIHgWngKxCpQxz5NiJjZ4SrLgMhICkz99I4vMAd4Qq7NdAHfJB93i\/0Au+FW2sgDLwGutl\/dAt3WGXAD7wAOmkdOoGXorXLwBRwmtbjlGjtSMMQ8A3w0B4UgZNAurICk20UR7QmKysQAH7WzHOvF+PWbTg7CIc6wLbB4wGfrzZtoQDFIqyvQ24DPiZx5p7B1paqWB2zgFFVkTEmIjA+7n5ePl\/5Z9vl\/ydCGFsFnLlZVbEaNYERJeHwcPOLrecYMeVUKpKmSz10cRFKJReJ16XNCFMyoDYCAWXIefQQ59oViMf1RjQcQMgEgg0v7\/Iyzv17ZSOJN40wBM2m9zgQgPMXoP9MQ8MtYA04Wr+wjXHjJoxd\/3fq68eaBSwpDWSzyj00ns6CZe0tkc3qoksmkFKGMxnN2lnu5ria0UVTJpBQht8tNF8HFrQcCQuYl7K4qxo6sSiGeaBcigPB8l5bFvj9tenyedjellKcg2QSJxZVieeA+cptGAUmaC9iQKSShtNyRbYLRXms\/n2QpIHHbTTwBPhe3Rf4gU\/au2F\/kAIG5QzseJLlgavAagvFV0Ujp3oVp4GLwEoLxFeEO71XX\/AZGNIWqMaWfUi4XXVGaWAAeNBkdhSFY0DVI+puw01pzXqkTuTqEM5LnvcIx2Yz3fH\/7fnlqvb8iMR+VbXncbft+Z8BAJkVob\/WrUWlAAAAAElFTkSuQmCC\" alt=\"Ic\u00f4ne YouTube\" width=\"32\" height=\"32\" \/><\/a>\u00a0<a title=\"https:\/\/www.instagram.com\/emergence_areli\/\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/emergence_areli\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft\" src=\"data:image\/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACAAAAAgCAYAAABzenr0AAAAAXNSR0IArs4c6QAAAARnQU1BAACxjwv8YQUAAAAJcEhZcwAADsMAAA7DAcdvqGQAAAigSURBVFhHrVdZVFNZFs0fn376WZ9+VisyTwKagMwqOJSCQ1mWI+WIKKJgiYoyihFQQBEUIgSQQUVNygknQKAoZJAhTIplECRkgLJ3v3OSh9Bdbaurz1pvkfVe7rs7++y9z0XyNVXimjQr1yE1INc5TZ7tKldlumao5O4XVKke2apEz9zEeOnliGPS\/DmWr\/\/\/qtz6uFup7cmqYrvTUNgn4qpjMi47ncFFl7O44JaO9AXnkeaRjaSFl3BKmo9fvQtbDvsowqNdcqwsr\/i2qp532K56bqzq5rxfUWkdh\/L5x1FqG48iAUihQxLynFJxyTkNWa6fQCQuykW8LB\/HvAsR41M0GOlfutzyuq8rtU1kxG82B6G2PoS7c4\/g9txYEJAKAUSZzUmIbFxxTJkB4oxnzgwQR3yLccC\/tCo8oGSW5dWfL5VLtFWN005ljdNuPHTchwf2+zEdSPXco6iyPsZslNiewjX7hBkgzrlfmAFCaAeifZXY73+9PjzgxneWbf57PXffduXZgu14umAHnrj+ghrnXTOAqKyjcecfMVNsEIjpTJAmRBAJiy7juNdVxPpcQ5RfCfYFlrd8lolG6Ub5C9lPqF\/0M+oWbkatx1YQGALSFJuJ9rxK9Kmfo1ddC42qDj2qenSqX+CVugHt6ka0qZvw8rff8Sj\/AXJC85FsEeWnVpRhd2BllWW7mdXsFyZr9l2L333WoWnxejR6\/QgC8zI6CbqBN\/jaMhlMeFT0jFtxQnYFRxcrcMhPaEXAdexeeiPOsq25ukNDrV4GrmhpDVqJlwGr0eK\/Bn\/4haE1PAp\/GYz8wvct7ejIuIrW1Dy0pFxBc3IBmpIUaEgqRl2SEs+SSvE4+ToepFSgVWCCAFA9KavDaWke4rwKyBU46F+KPYHl+i3BFbMt20skr0KCwjtDluJV8DJ0LAtG+9LlIDCjLa38koHicmaEWkNteeoWDhIp6YLEKWrius0JtqhyVSbKdl6FQWfgK2drsZgPZkEKLOxaUplo2V4i0azyrdGs8kfPqgB0rwxE1\/Il6Nm7hzcf7+1jVqg9Td4b8EK6aQaI+3aRDIJsSlnxZ+cAr6uOVaKu9Cl\/flJay60gQU6xEFQ5HBqqspIMhEnnDKz1Qn+YN\/pDF6NvjQ80P\/jhzflzvFirVpkZCfyB20IgmtZFYvD2A7xv68KoZgD99+vxLOICW3SwoQN\/TU7iVmQBs0DV9qSdBSnakrQQEViOnUE3ZZLXG9wjhn70BF1vNizE63VSDK6TQVtsXvyuTMmMdCwL4bZ0J8kxoRvnZ9OLNu1Q3pvRCoWvnJ91N3ZP2ZK0QI6IJDEGVWVLtJuds4UL2p9d8G6TK\/7c5Ia3Gz0wUl7Ei7UFuaD2dK0Iwqu16zAxOoqPwmZDd+4zE2TT1nQFjCMf+Pu1xwu4FRTZFNdUPQIAuXsWzwrREZQLewIraiQjO+xqRnfYga6RbQ54v9URBGis8hov1mancXuoLdrqm+Z79x9yO0iYtZ5bWA8NkXJmYUTzGrfmHWUWKCWpehq7OKZTPC+yIygXzGIsG5SM7Z4\/qNs1H3zttMZYuA2DGa9S8OL3F8\/g9fpFDELX3MT3eqIOsTApMygrSJSPXXYKehjEpGBbEqSYklQaAUCmWwbOemT9hxglukh7\/fgBB4xH2mN8vx10e20ZjPFGIS\/+cCkFb39yZxD6V+18r3vbFrQtWSGwEMqiJHtSdA8LoiQWaGaQFmhoURGAbNdzHNGiGMU2SPQxLi36GFeMH3HBeLQzxqMcGYzxlpkB3eVkbgmBGLt3h++9KyvhvCBnkD2JhYawKP71uqF3bEtyBA0sqt6GTj47ZCzIZDGKbTjkUzws0Z\/wqNKf9ITwF\/pjC6CPdWMgpttmAPpCOUa22zMIbdweFuCkTofBMylsT07NDfsw0t7J3+8uuctDi8KJxEjVJwAQTlE8qMQ2WNxQLzGmeMkNyV4wJMpgOC3QTGAEICaVWYTExNgv81mg5JLRCrM7CIi+r4+DakIARDXaqeHpSeF0d95hbgMVAaATFI3r6W6I8bmmlBjS\/WRGuS+MZ31gSPUGgxGAGMszeLFJXQLdHht82GGL4S1O3Ip35xJg6Ovl51RG7TDeCLYkR9DkfOAQwW14uD2Tn2tq23hc57jI2Q2iDmK8CzdJhLlpZcwKGjZeCIQxw98MJMULJoWZvsm2RrM4BYdQK4gFCixKTYptCihyBE1QUYyPHPdyG14Ig4qqrbqOz5GiDsiONBuOy66aDyim\/OBEU14wTBeXgIEIjBCIj8ND+KdAteH8AXbHFAtCUFF8U0DRACMxsiWFOUHBRDPinu0BfBh4ywDU+\/NR4JDMBxayIwnxlDSvhjen0imCZ5sUK\/SmK8thurTUDEJgwlSRxi\/4qNfBVK0wsyBogdKSIrt3tS\/HtNmSYWiQbYRwokJzfI6w+RCv7XvcPJWKohDp8Bq\/KO97y\/bmMpasCZ8oWgUGQUwI7SBNTDypYha+pYYa2qAKSeY8oGMbCZEBuGcpLdt+KqhCrSbKQlUMIj8ExiwzC4YEKQyXojBRq8ZkdxsmBzSY6NfAJFxGQYgkRtENut5+jGn6of2jAy3nivj8KMbyFACX9K40t5xPh5HphYqw2ROlq7tMBSvMLKT7sSsoIzio9tlxVIs6oHimMwSFEuUBpSKdJac7gQJJnAt5jin6TDe5nWW7vy9TSdj3E4UrB025y8xtEMRI2cAABDdQJtDAmi5EAiA6gQDQcKKT9PREvGaXoM91TpFZtvl8GUqWf2fMXVpvzAxgHXA4UVwLEf2NAIYLbBM+\/8v\/vZATMMuUGRA3A8C3MaCsmB\/\/9z3\/kjKmSufoT3gqp7dgehaIGmAAFg0QgPsOETXquQe\/jPIvKd1ht9nje202fdhho9JuceqiI9wnEYagxW\/1cJP3etVzz81xj93C\/\/e\/YFwSyb8AAmYhMf729uoAAAAASUVORK5CYII=\" alt=\"Ic\u00f4ne Instagram\" width=\"32\" height=\"32\" \/><\/a><\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2><strong>Emergence en chiffres <\/strong><\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1>2002<\/h1>\n<p>Date de cr\u00e9ation d\u2019Emergence[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1>135<\/h1>\n<p>partenaires engag\u00e9s dans le programme, depuis 2002[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1>65<\/h1>\n<p>entreprises actuellement marraines, engag\u00e9es humainement et financi\u00e8rement[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1>879<\/h1>\n<p>jeunes laur\u00e9ats depuis le d\u00e9but du programme[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1>611<\/h1>\n<p>laur\u00e9ats dipl\u00f4m\u00e9s[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><strong><br \/>\nVous \u00eates laur\u00e9at du programme Emergence,<br \/>\nvous pouvez <a href=\"\/faire-un-don-a-emergence\/\">nous soutenir<\/a> !<\/strong><\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443800807483{margin-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/BanniereBasPartjpg-e1665062172898-1600x576.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">Vous \u00eates une entreprise ? Vous souhaitez soutenir ce programme ?<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/\" title=\"\" target=\"_blank\">En savoir plus<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Plus de diversit\u00e9,\u00a0plus de r\u00e9ussite&#8230; Bourse, acc\u00e8s \u00e0 un r\u00e9seau professionnel, coaching dans la dur\u00e9e\u2026 L\u2019objectif du programme Emergence est de permettre \u00e0 de jeunes talents issus de milieux modestes de poursuivre les \u00e9tudes qu\u2019ils souhaitent (souvent longues, s\u00e9lectives et \/ ou co\u00fbteuses) et de se construire un avenir professionnel \u00e0 la hauteur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":17,"menu_order":2,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le programme Emergence - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le programme Emergence - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Plus de diversit\u00e9,\u00a0plus de r\u00e9ussite&#8230; Bourse, acc\u00e8s \u00e0 un r\u00e9seau professionnel, coaching dans la dur\u00e9e\u2026 L\u2019objectif du programme Emergence est de permettre \u00e0 de jeunes talents issus de milieux modestes de poursuivre les \u00e9tudes qu\u2019ils souhaitent (souvent longues, s\u00e9lectives et \/ ou co\u00fbteuses) et de se construire un avenir professionnel \u00e0 la hauteur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-11-20T13:16:05+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/\",\"name\":\"Le programme Emergence - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-02-21T11:17:50+00:00\",\"dateModified\":\"2023-11-20T13:16:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Programme Emergence\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Le programme Emergence\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le programme Emergence - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le programme Emergence - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Plus de diversit\u00e9,\u00a0plus de r\u00e9ussite&#8230; Bourse, acc\u00e8s \u00e0 un r\u00e9seau professionnel, coaching dans la dur\u00e9e\u2026 L\u2019objectif du programme Emergence est de permettre \u00e0 de jeunes talents issus de milieux modestes de poursuivre les \u00e9tudes qu\u2019ils souhaitent (souvent longues, s\u00e9lectives et \/ ou co\u00fbteuses) et de se construire un avenir professionnel \u00e0 la hauteur [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2023-11-20T13:16:05+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/","name":"Le programme Emergence - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-02-21T11:17:50+00:00","dateModified":"2023-11-20T13:16:05+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Programme Emergence","item":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le programme Emergence"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3532"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3532"}],"version-history":[{"count":66,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3532\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7826,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3532\/revisions\/7826"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/17"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3532"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}