{"id":3550,"date":"2018-02-21T12:04:21","date_gmt":"2018-02-21T11:04:21","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=3550"},"modified":"2024-01-30T11:19:57","modified_gmt":"2024-01-30T10:19:57","slug":"les-entreprises-et-acteurs-engages","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/","title":{"rendered":"Les partenaires engag\u00e9s"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/SMbanniere.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\">Les partenaires engag\u00e9s<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\">Emergence est au coeur d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me actif et porteur : entreprises marraines, fondations familiales ou d\u2019entreprises, collectivit\u00e9s locales, \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur, lyc\u00e9es.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Les entreprises, fondations d\u2019entreprises et r\u00e9seaux<\/h4>\n<p class=\"introduction\">Ils soutiennent financi\u00e8rement et humainement le programme.\u00a0Les entreprises s\u2019investissent tr\u00e8s concr\u00e8tement en parrainant un laur\u00e9at ou un groupe de laur\u00e9ats.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7399&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1666278430485{padding-top: 20px !important;padding-bottom: 20px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text]<span style=\"font-family: Helvetica;\"><b><span style=\"text-decoration: underline;\">Les entreprises engag\u00e9es<\/span> : <\/b>AB Immobilier \u2013 \u00a0ADEO Services \u2013 Alta\u00efr Brunel \u2013 Aramys \u2013 Axo\u00e9 \u2013 Banque des Territoires, Groupe Caisse des D\u00e9p\u00f4ts \u2013 Bayer Healthcare \u2013\u00a0 BC Neoximo \u2013 Bouygues B\u00e2timent Nord-Est \u2013 CIC Nord Ouest \u2013 Ciel et Terre \u2013 Ciuch \u2013 Colas \u2013 Cr\u00e9dit Agricole Consumer Finance \u2013 Creditsafe \u2013 CVP Creative Vision Of Packaging \u2013 Decathlon \u2013 Dekra Industrial \u2013 Demathieu &amp; Bard Construction Nord \u2013 Destaerke RH \u2013 DLPK \u2013 Equatio \u2013 Exotec \u2013 Extern IT \u2013 Flipo Richir \u2013 Groupe Ircem \u2013 Groupe IRD \u2013 Groupe SIA \u2013 Groupe Tisserin \u2013 GSE Group \u2013 Ikomobi \u2013 Il\u00e9o \u2013 Impact Group \u2013 Innovent \u2013 Internep \u2013 Isor \u2013 Jezby Ventures \u2013 Lemahieu \u2013 Leroy Merlin \u2013 Lesaffre \u2013 Logista Hometech \u2013 Luminov \u2013 Luxant \u2013 M Comme Mutuelle \u2013 Michelin \u2013 Motoblouz \u2013 Nord Carrelage \u2013 Projexion \u2013 Roquette \u2013 Salti \u2013 Sergic \u2013 SG Cr\u00e9dit du Nord \u2013 SG Informatique \u2013 Smeno \u2013 Temporis Consulting Lille \u2013 Ubik Ing\u00e9nierie \u2013 Usine Maubeuge Renault Group \u2013 Verdi Ing\u00e9nierie \u2013 Vinci Construction Nord \u2013 Vinci Energies.<\/span>[\/vc_column_text][vc_column_text]<span style=\"font-family: Helvetica;\"><b><span style=\"text-decoration: underline;\">Les fondations d\u2019entreprises engag\u00e9es<\/span> :<\/b> Fondation Artelia \u2013 Fondation Caisse d\u2019Epargne Hauts de France \u2013 Fondation Groupe EDF \u2013 Fondation Tape \u00e0 l\u2019\u0152il \u2013 Fonds de Dotation Kiabi Life.<\/span>[\/vc_column_text][vc_column_text]<span style=\"font-family: Helvetica;\"><b><span style=\"text-decoration: underline;\">Les r\u00e9seaux engag\u00e9s<\/span> : <\/b>CVA Lille \u2013 F\u00e9d\u00e9ration R\u00e9gionale des Travaux Publics Hauts-de-France \u2013 Rotary Club Croix Wasquehal \u2013 Rotary Club Lille Est \u2013 Soroptimist International Roubaix Tourcoing.<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Ils soutiennent financi\u00e8rement le programme :<\/h3>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Les fondations<\/h4>\n<p>Fondation Ajir &#8211; Fondation AnBer[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1697018104871{padding-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>Les collectivit\u00e9s et l\u2019Etat<\/h4>\n<p>M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille &#8211; Pr\u00e9fecture du Nord &#8211; R\u00e9gion Hauts-de-France &#8211; Ville de Lille &#8211; Ville de Roubaix &#8211; Ville de Tourcoing[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1697018479176{padding-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>Les universit\u00e9s et \u00e9coles<\/h4>\n<p>Elles investissent dans l\u2019avenir des jeunes laur\u00e9ats, notamment en octroyant \u00e0 certains d&rsquo;entre eux, une aide correspondant \u00e0 une r\u00e9duction importante des frais de scolarit\u00e9 pendant toute la dur\u00e9e des \u00e9tudes.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Les universit\u00e9s et \u00e9coles engag\u00e9es<\/strong><\/span> : INSTITUT CATHOLIQUE DE LILLE &#8211; EDHEC BUSINESS SCHOOL &#8211; ESPAS\/ESTICE &#8211; IESEG SCHOOL OF MANAGEMENT &#8211; ISTC &#8211; JUNIA (HEI, ISA, ISEN) &#8211; SKEMA BUSINESS SCHOOL.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>EFFC &#8211; Ecole Fran\u00e7aise des Facilitateurs Coachs<\/strong><\/span> : accorde du coaching solidaire \u00e0 plusieurs laur\u00e9ats chaque ann\u00e9e.<\/p>\n<p><strong><span style=\"text-decoration: underline;\">Les lyc\u00e9es<\/span> : <\/strong>une vingtaine de lyc\u00e9es de la m\u00e9tropole lilloise sont partenaires d\u2019Emergence. Ils contribuent \u00e0 la s\u00e9lection des jeunes candidats.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1635257132886{padding-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/devenir-entreprise-marraine\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vous aussi devenez partenaire du programme Emergence<\/a><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Emergence est au coeur d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me actif et porteur : entreprises marraines, fondations familiales ou d\u2019entreprises, collectivit\u00e9s locales, \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur, lyc\u00e9es. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Les entreprises, fondations d\u2019entreprises et r\u00e9seaux Ils soutiennent financi\u00e8rement et humainement le programme.\u00a0Les entreprises s\u2019investissent tr\u00e8s concr\u00e8tement en parrainant un laur\u00e9at ou un groupe de laur\u00e9ats. [\/vc_column_text][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7399&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":17,"menu_order":12,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les partenaires engag\u00e9s - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les partenaires engag\u00e9s - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Emergence est au coeur d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me actif et porteur : entreprises marraines, fondations familiales ou d\u2019entreprises, collectivit\u00e9s locales, \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur, lyc\u00e9es. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Les entreprises, fondations d\u2019entreprises et r\u00e9seaux Ils soutiennent financi\u00e8rement et humainement le programme.\u00a0Les entreprises s\u2019investissent tr\u00e8s concr\u00e8tement en parrainant un laur\u00e9at ou un groupe de laur\u00e9ats. [\/vc_column_text][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7399&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-30T10:19:57+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/\",\"name\":\"Les partenaires engag\u00e9s - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-02-21T11:04:21+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-30T10:19:57+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Programme Emergence\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les partenaires engag\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les partenaires engag\u00e9s - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les partenaires engag\u00e9s - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Emergence est au coeur d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me actif et porteur : entreprises marraines, fondations familiales ou d\u2019entreprises, collectivit\u00e9s locales, \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur, lyc\u00e9es. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Les entreprises, fondations d\u2019entreprises et r\u00e9seaux Ils soutiennent financi\u00e8rement et humainement le programme.\u00a0Les entreprises s\u2019investissent tr\u00e8s concr\u00e8tement en parrainant un laur\u00e9at ou un groupe de laur\u00e9ats. [\/vc_column_text][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7399&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2024-01-30T10:19:57+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/","name":"Les partenaires engag\u00e9s - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-02-21T11:04:21+00:00","dateModified":"2024-01-30T10:19:57+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Programme Emergence","item":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les partenaires engag\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3550"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3550"}],"version-history":[{"count":95,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3550\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7890,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3550\/revisions\/7890"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/17"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3550"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}