{"id":3604,"date":"2018-02-14T11:37:17","date_gmt":"2018-02-14T10:37:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=3604"},"modified":"2024-03-15T15:02:26","modified_gmt":"2024-03-15T14:02:26","slug":"devenir-laureat","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/","title":{"rendered":"Devenir laur\u00e9at"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/ban2.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\">Devenir<br \/>\nlaur\u00e9at<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\">Tous les ans, une promotion de 30 \u00e0 50 jeunes bacheliers est s\u00e9lectionn\u00e9e pour\u00a0rejoindre le programme. Les jeunes doivent se porter candidats alors qu\u2019ils sont en terminale (ou en premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures). Le processus de recrutement d\u00e9marre\u00a0aux vacances\u00a0de f\u00e9vrier. La s\u00e9lection finale est connue juste apr\u00e8s les r\u00e9sultats du bac.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Laureat2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-7287 size-medium\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Laureat2-300x205.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"205\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Laureat2-300x205.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Laureat2-390x267.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Laureat2-110x75.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Laureat2.jpg 530w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>[\/vc_column_text][vc_column_text]<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Laureat1bis.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-7288 size-medium\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Laureat1bis-300x207.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"207\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Laureat1bis-300x207.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Laureat1bis-390x269.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Laureat1bis-110x76.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Laureat1bis.jpg 530w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>[\/vc_column_text][vc_column_text]<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-7263 size-medium\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP2-e1665044835896-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP2-e1665044835896-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP2-e1665044835896-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP2-e1665044835896-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP2-e1665044835896.jpg 530w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb2\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les crit\u00e8res<\/h2>\n<ul>\n<li>\u00eatre en terminale (ou en premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures) et viser (ou avoir obtenu) le bac avec mention ;<\/li>\n<li>\u00eatre futur boursier du CROUS ;<\/li>\n<li>r\u00e9sider depuis au moins une ann\u00e9e dans la r\u00e9gion des Hauts-de-France ;<\/li>\n<li>\u00eatre pr\u00eat \u00e0 tout mettre en \u0153uvre pour r\u00e9ussir ses \u00e9tudes et son int\u00e9gration dans le monde professionnel ;<\/li>\n<li>\u00eatre pr\u00eat \u00e0 entreprendre aussi pour les autres, en s\u2019engageant dans des actions\u00a0ou un projet citoyens.<\/li>\n<\/ul>\n<h2><\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1710511343343{padding-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Comment \u00eatre candidat ?<\/h2>\n<ul>\n<li>Participez \u00e0 une r\u00e9union d\u2019information collective, <a href=\"\/sinscrire-aux-reunions-dinformation\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">inscrivez-vous ici<\/a> \u00a0<strong style=\"font-family: sans-serif;\"><span style=\"color: #ff0000;\">\/!\\ d<\/span><\/strong><em style=\"font-family: sans-serif;\"><strong><span style=\"color: #ff0000;\">erni\u00e8res dates <\/span><\/strong><\/em><strong style=\"font-family: sans-serif;\"><span style=\"color: #ff0000;\">\/!\\<\/span><\/strong><\/li>\n<li>Compl\u00e9tez un dossier de candidature en ligne,\u00a0\u00e0 l\u2019issue de cette r\u00e9union ;<\/li>\n<li>Participez aux \u00e9preuves orales de s\u00e9lection.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3>Contact<\/h3>\n<p><strong><span class=\"name\">Estelle Dussart<\/span><\/strong><br \/>\n<a href=\"mailto:afdelangue@areli.fr\">emergence@areli.fr<\/a><\/p>\n<p>06 74 03 05 83<\/p>\n<h3>Suivez-nous sur les r\u00e9seaux sociaux !<\/h3>\n<p><span style=\"font-family: Calibri;\"><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/emergenceareli\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-4148\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/facebook.png\" alt=\"Ic\u00f4ne Facebook\" width=\"32\" height=\"32\" \/><\/a>\u00a0<a href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/areli-emergence\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-4149 size-full\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/linkedin.png\" alt=\"Ic\u00f4ne Linkedin\" width=\"32\" height=\"32\" \/><\/a>\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/ARELIEmergence\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft wp-image-4150 size-full\" tabindex=\"0\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/twitter.png\" alt=\"Ic\u00f4ne Twitter\" width=\"32\" height=\"32\" \/><\/a>\u00a0<a class=\"OWAAutoLink\" href=\"https:\/\/www.youtube.com\/c\/EmergenceARELI\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"EmojiInsert alignleft\" src=\"data:image\/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACAAAAAgCAYAAABzenr0AAAACXBIWXMAAAsTAAALEwEAmpwYAAAKT2lDQ1BQaG90b3Nob3AgSUNDIHByb2ZpbGUAAHjanVNnVFPpFj333vRCS4iAlEtvUhUIIFJCi4AUkSYqIQkQSoghodkVUcERRUUEG8igiAOOjoCMFVEsDIoK2AfkIaKOg6OIisr74Xuja9a89+bN\/rXXPues852zzwfACAyWSDNRNYAMqUIeEeCDx8TG4eQuQIEKJHAAEAizZCFz\/SMBAPh+PDwrIsAHvgABeNMLCADATZvAMByH\/w\/qQplcAYCEAcB0kThLCIAUAEB6jkKmAEBGAYCdmCZTAKAEAGDLY2LjAFAtAGAnf+bTAICd+Jl7AQBblCEVAaCRACATZYhEAGg7AKzPVopFAFgwABRmS8Q5ANgtADBJV2ZIALC3AMDOEAuyAAgMADBRiIUpAAR7AGDIIyN4AISZABRG8lc88SuuEOcqAAB4mbI8uSQ5RYFbCC1xB1dXLh4ozkkXKxQ2YQJhmkAuwnmZGTKBNA\/g88wAAKCRFRHgg\/P9eM4Ors7ONo62Dl8t6r8G\/yJiYuP+5c+rcEAAAOF0ftH+LC+zGoA7BoBt\/qIl7gRoXgugdfeLZrIPQLUAoOnaV\/Nw+H48PEWhkLnZ2eXk5NhKxEJbYcpXff5nwl\/AV\/1s+X48\/Pf14L7iJIEyXYFHBPjgwsz0TKUcz5IJhGLc5o9H\/LcL\/\/wd0yLESWK5WCoU41EScY5EmozzMqUiiUKSKcUl0v9k4t8s+wM+3zUAsGo+AXuRLahdYwP2SycQWHTA4vcAAPK7b8HUKAgDgGiD4c93\/+8\/\/UegJQCAZkmScQAAXkQkLlTKsz\/HCAAARKCBKrBBG\/TBGCzABhzBBdzBC\/xgNoRCJMTCQhBCCmSAHHJgKayCQiiGzbAdKmAv1EAdNMBRaIaTcA4uwlW4Dj1wD\/phCJ7BKLyBCQRByAgTYSHaiAFiilgjjggXmYX4IcFIBBKLJCDJiBRRIkuRNUgxUopUIFVIHfI9cgI5h1xGupE7yAAygvyGvEcxlIGyUT3UDLVDuag3GoRGogvQZHQxmo8WoJvQcrQaPYw2oefQq2gP2o8+Q8cwwOgYBzPEbDAuxsNCsTgsCZNjy7EirAyrxhqwVqwDu4n1Y8+xdwQSgUXACTYEd0IgYR5BSFhMWE7YSKggHCQ0EdoJNwkDhFHCJyKTqEu0JroR+cQYYjIxh1hILCPWEo8TLxB7iEPENyQSiUMyJ7mQAkmxpFTSEtJG0m5SI+ksqZs0SBojk8naZGuyBzmULCAryIXkneTD5DPkG+Qh8lsKnWJAcaT4U+IoUspqShnlEOU05QZlmDJBVaOaUt2ooVQRNY9aQq2htlKvUYeoEzR1mjnNgxZJS6WtopXTGmgXaPdpr+h0uhHdlR5Ol9BX0svpR+iX6AP0dwwNhhWDx4hnKBmbGAcYZxl3GK+YTKYZ04sZx1QwNzHrmOeZD5lvVVgqtip8FZHKCpVKlSaVGyovVKmqpqreqgtV81XLVI+pXlN9rkZVM1PjqQnUlqtVqp1Q61MbU2epO6iHqmeob1Q\/pH5Z\/YkGWcNMw09DpFGgsV\/jvMYgC2MZs3gsIWsNq4Z1gTXEJrHN2Xx2KruY\/R27iz2qqaE5QzNKM1ezUvOUZj8H45hx+Jx0TgnnKKeX836K3hTvKeIpG6Y0TLkxZVxrqpaXllirSKtRq0frvTau7aedpr1Fu1n7gQ5Bx0onXCdHZ4\/OBZ3nU9lT3acKpxZNPTr1ri6qa6UbobtEd79up+6Ynr5egJ5Mb6feeb3n+hx9L\/1U\/W36p\/VHDFgGswwkBtsMzhg8xTVxbzwdL8fb8VFDXcNAQ6VhlWGX4YSRudE8o9VGjUYPjGnGXOMk423GbcajJgYmISZLTepN7ppSTbmmKaY7TDtMx83MzaLN1pk1mz0x1zLnm+eb15vft2BaeFostqi2uGVJsuRaplnutrxuhVo5WaVYVVpds0atna0l1rutu6cRp7lOk06rntZnw7Dxtsm2qbcZsOXYBtuutm22fWFnYhdnt8Wuw+6TvZN9un2N\/T0HDYfZDqsdWh1+c7RyFDpWOt6azpzuP33F9JbpL2dYzxDP2DPjthPLKcRpnVOb00dnF2e5c4PziIuJS4LLLpc+Lpsbxt3IveRKdPVxXeF60vWdm7Obwu2o26\/uNu5p7ofcn8w0nymeWTNz0MPIQ+BR5dE\/C5+VMGvfrH5PQ0+BZ7XnIy9jL5FXrdewt6V3qvdh7xc+9j5yn+M+4zw33jLeWV\/MN8C3yLfLT8Nvnl+F30N\/I\/9k\/3r\/0QCngCUBZwOJgUGBWwL7+Hp8Ib+OPzrbZfay2e1BjKC5QRVBj4KtguXBrSFoyOyQrSH355jOkc5pDoVQfujW0Adh5mGLw34MJ4WHhVeGP45wiFga0TGXNXfR3ENz30T6RJZE3ptnMU85ry1KNSo+qi5qPNo3ujS6P8YuZlnM1VidWElsSxw5LiquNm5svt\/87fOH4p3iC+N7F5gvyF1weaHOwvSFpxapLhIsOpZATIhOOJTwQRAqqBaMJfITdyWOCnnCHcJnIi\/RNtGI2ENcKh5O8kgqTXqS7JG8NXkkxTOlLOW5hCepkLxMDUzdmzqeFpp2IG0yPTq9MYOSkZBxQqohTZO2Z+pn5mZ2y6xlhbL+xW6Lty8elQfJa7OQrAVZLQq2QqboVFoo1yoHsmdlV2a\/zYnKOZarnivN7cyzytuQN5zvn\/\/tEsIS4ZK2pYZLVy0dWOa9rGo5sjxxedsK4xUFK4ZWBqw8uIq2Km3VT6vtV5eufr0mek1rgV7ByoLBtQFr6wtVCuWFfevc1+1dT1gvWd+1YfqGnRs+FYmKrhTbF5cVf9go3HjlG4dvyr+Z3JS0qavEuWTPZtJm6ebeLZ5bDpaql+aXDm4N2dq0Dd9WtO319kXbL5fNKNu7g7ZDuaO\/PLi8ZafJzs07P1SkVPRU+lQ27tLdtWHX+G7R7ht7vPY07NXbW7z3\/T7JvttVAVVN1WbVZftJ+7P3P66Jqun4lvttXa1ObXHtxwPSA\/0HIw6217nU1R3SPVRSj9Yr60cOxx++\/p3vdy0NNg1VjZzG4iNwRHnk6fcJ3\/ceDTradox7rOEH0x92HWcdL2pCmvKaRptTmvtbYlu6T8w+0dbq3nr8R9sfD5w0PFl5SvNUyWna6YLTk2fyz4ydlZ19fi753GDborZ752PO32oPb++6EHTh0kX\/i+c7vDvOXPK4dPKy2+UTV7hXmq86X23qdOo8\/pPTT8e7nLuarrlca7nuer21e2b36RueN87d9L158Rb\/1tWeOT3dvfN6b\/fF9\/XfFt1+cif9zsu72Xcn7q28T7xf9EDtQdlD3YfVP1v+3Njv3H9qwHeg89HcR\/cGhYPP\/pH1jw9DBY+Zj8uGDYbrnjg+OTniP3L96fynQ89kzyaeF\/6i\/suuFxYvfvjV69fO0ZjRoZfyl5O\/bXyl\/erA6xmv28bCxh6+yXgzMV70VvvtwXfcdx3vo98PT+R8IH8o\/2j5sfVT0Kf7kxmTk\/8EA5jz\/GMzLdsAAAAgY0hSTQAAeiUAAICDAAD5\/wAAgOkAAHUwAADqYAAAOpgAABdvkl\/FRgAAAplJREFUeNq8lz9MU1EUxn\/v+dpaea0OAnHUdpJECcEQDAOGaAw6qQuGjUZj3JVN3EBNdFBY2tlFt0ocbMRErZOYJsbBEgcGQ1mUQksp6XPoqUrpvby2tF\/SoTnvft93\/5xz7zFK\/X24hA1cAs4BvcBx4LDEfgM\/gC\/AW+AVsO6G1HBhIAzcBcaADpdmN4DnwAyQ1n1oamIHgWngKxCpQxz5NiJjZ4SrLgMhICkz99I4vMAd4Qq7NdAHfJB93i\/0Au+FW2sgDLwGutl\/dAt3WGXAD7wAOmkdOoGXorXLwBRwmtbjlGjtSMMQ8A3w0B4UgZNAurICk20UR7QmKysQAH7WzHOvF+PWbTg7CIc6wLbB4wGfrzZtoQDFIqyvQ24DPiZx5p7B1paqWB2zgFFVkTEmIjA+7n5ePl\/5Z9vl\/ydCGFsFnLlZVbEaNYERJeHwcPOLrecYMeVUKpKmSz10cRFKJReJ16XNCFMyoDYCAWXIefQQ59oViMf1RjQcQMgEgg0v7\/Iyzv17ZSOJN40wBM2m9zgQgPMXoP9MQ8MtYA04Wr+wjXHjJoxd\/3fq68eaBSwpDWSzyj00ns6CZe0tkc3qoksmkFKGMxnN2lnu5ria0UVTJpBQht8tNF8HFrQcCQuYl7K4qxo6sSiGeaBcigPB8l5bFvj9tenyedjellKcg2QSJxZVieeA+cptGAUmaC9iQKSShtNyRbYLRXms\/n2QpIHHbTTwBPhe3Rf4gU\/au2F\/kAIG5QzseJLlgavAagvFV0Ujp3oVp4GLwEoLxFeEO71XX\/AZGNIWqMaWfUi4XXVGaWAAeNBkdhSFY0DVI+puw01pzXqkTuTqEM5LnvcIx2Yz3fH\/7fnlqvb8iMR+VbXncbft+Z8BAJkVob\/WrUWlAAAAAElFTkSuQmCC\" alt=\"\" width=\"32\" height=\"32\" \/><\/a>\u00a0<a title=\"https:\/\/www.instagram.com\/emergence_areli\/\" href=\"https:\/\/www.instagram.com\/emergence_areli\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignleft\" src=\"data:image\/png;base64,iVBORw0KGgoAAAANSUhEUgAAACAAAAAgCAYAAABzenr0AAAAAXNSR0IArs4c6QAAAARnQU1BAACxjwv8YQUAAAAJcEhZcwAADsMAAA7DAcdvqGQAAAigSURBVFhHrVdZVFNZFs0fn376WZ9+VisyTwKagMwqOJSCQ1mWI+WIKKJgiYoyihFQQBEUIgSQQUVNygknQKAoZJAhTIplECRkgLJ3v3OSh9Bdbaurz1pvkfVe7rs7++y9z0XyNVXimjQr1yE1INc5TZ7tKldlumao5O4XVKke2apEz9zEeOnliGPS\/DmWr\/\/\/qtz6uFup7cmqYrvTUNgn4qpjMi47ncFFl7O44JaO9AXnkeaRjaSFl3BKmo9fvQtbDvsowqNdcqwsr\/i2qp532K56bqzq5rxfUWkdh\/L5x1FqG48iAUihQxLynFJxyTkNWa6fQCQuykW8LB\/HvAsR41M0GOlfutzyuq8rtU1kxG82B6G2PoS7c4\/g9txYEJAKAUSZzUmIbFxxTJkB4oxnzgwQR3yLccC\/tCo8oGSW5dWfL5VLtFWN005ljdNuPHTchwf2+zEdSPXco6iyPsZslNiewjX7hBkgzrlfmAFCaAeifZXY73+9PjzgxneWbf57PXffduXZgu14umAHnrj+ghrnXTOAqKyjcecfMVNsEIjpTJAmRBAJiy7juNdVxPpcQ5RfCfYFlrd8lolG6Ub5C9lPqF\/0M+oWbkatx1YQGALSFJuJ9rxK9Kmfo1ddC42qDj2qenSqX+CVugHt6ka0qZvw8rff8Sj\/AXJC85FsEeWnVpRhd2BllWW7mdXsFyZr9l2L333WoWnxejR6\/QgC8zI6CbqBN\/jaMhlMeFT0jFtxQnYFRxcrcMhPaEXAdexeeiPOsq25ukNDrV4GrmhpDVqJlwGr0eK\/Bn\/4haE1PAp\/GYz8wvct7ejIuIrW1Dy0pFxBc3IBmpIUaEgqRl2SEs+SSvE4+ToepFSgVWCCAFA9KavDaWke4rwKyBU46F+KPYHl+i3BFbMt20skr0KCwjtDluJV8DJ0LAtG+9LlIDCjLa38koHicmaEWkNteeoWDhIp6YLEKWrius0JtqhyVSbKdl6FQWfgK2drsZgPZkEKLOxaUplo2V4i0azyrdGs8kfPqgB0rwxE1\/Il6Nm7hzcf7+1jVqg9Td4b8EK6aQaI+3aRDIJsSlnxZ+cAr6uOVaKu9Cl\/flJay60gQU6xEFQ5HBqqspIMhEnnDKz1Qn+YN\/pDF6NvjQ80P\/jhzflzvFirVpkZCfyB20IgmtZFYvD2A7xv68KoZgD99+vxLOICW3SwoQN\/TU7iVmQBs0DV9qSdBSnakrQQEViOnUE3ZZLXG9wjhn70BF1vNizE63VSDK6TQVtsXvyuTMmMdCwL4bZ0J8kxoRvnZ9OLNu1Q3pvRCoWvnJ91N3ZP2ZK0QI6IJDEGVWVLtJuds4UL2p9d8G6TK\/7c5Ia3Gz0wUl7Ei7UFuaD2dK0Iwqu16zAxOoqPwmZDd+4zE2TT1nQFjCMf+Pu1xwu4FRTZFNdUPQIAuXsWzwrREZQLewIraiQjO+xqRnfYga6RbQ54v9URBGis8hov1mancXuoLdrqm+Z79x9yO0iYtZ5bWA8NkXJmYUTzGrfmHWUWKCWpehq7OKZTPC+yIygXzGIsG5SM7Z4\/qNs1H3zttMZYuA2DGa9S8OL3F8\/g9fpFDELX3MT3eqIOsTApMygrSJSPXXYKehjEpGBbEqSYklQaAUCmWwbOemT9hxglukh7\/fgBB4xH2mN8vx10e20ZjPFGIS\/+cCkFb39yZxD6V+18r3vbFrQtWSGwEMqiJHtSdA8LoiQWaGaQFmhoURGAbNdzHNGiGMU2SPQxLi36GFeMH3HBeLQzxqMcGYzxlpkB3eVkbgmBGLt3h++9KyvhvCBnkD2JhYawKP71uqF3bEtyBA0sqt6GTj47ZCzIZDGKbTjkUzws0Z\/wqNKf9ITwF\/pjC6CPdWMgpttmAPpCOUa22zMIbdweFuCkTofBMylsT07NDfsw0t7J3+8uuctDi8KJxEjVJwAQTlE8qMQ2WNxQLzGmeMkNyV4wJMpgOC3QTGAEICaVWYTExNgv81mg5JLRCrM7CIi+r4+DakIARDXaqeHpSeF0d95hbgMVAaATFI3r6W6I8bmmlBjS\/WRGuS+MZ31gSPUGgxGAGMszeLFJXQLdHht82GGL4S1O3Ip35xJg6Ovl51RG7TDeCLYkR9DkfOAQwW14uD2Tn2tq23hc57jI2Q2iDmK8CzdJhLlpZcwKGjZeCIQxw98MJMULJoWZvsm2RrM4BYdQK4gFCixKTYptCihyBE1QUYyPHPdyG14Ig4qqrbqOz5GiDsiONBuOy66aDyim\/OBEU14wTBeXgIEIjBCIj8ND+KdAteH8AXbHFAtCUFF8U0DRACMxsiWFOUHBRDPinu0BfBh4ywDU+\/NR4JDMBxayIwnxlDSvhjen0imCZ5sUK\/SmK8thurTUDEJgwlSRxi\/4qNfBVK0wsyBogdKSIrt3tS\/HtNmSYWiQbYRwokJzfI6w+RCv7XvcPJWKohDp8Bq\/KO97y\/bmMpasCZ8oWgUGQUwI7SBNTDypYha+pYYa2qAKSeY8oGMbCZEBuGcpLdt+KqhCrSbKQlUMIj8ExiwzC4YEKQyXojBRq8ZkdxsmBzSY6NfAJFxGQYgkRtENut5+jGn6of2jAy3nivj8KMbyFACX9K40t5xPh5HphYqw2ROlq7tMBSvMLKT7sSsoIzio9tlxVIs6oHimMwSFEuUBpSKdJac7gQJJnAt5jin6TDe5nWW7vy9TSdj3E4UrB025y8xtEMRI2cAABDdQJtDAmi5EAiA6gQDQcKKT9PREvGaXoM91TpFZtvl8GUqWf2fMXVpvzAxgHXA4UVwLEf2NAIYLbBM+\/8v\/vZATMMuUGRA3A8C3MaCsmB\/\/9z3\/kjKmSufoT3gqp7dgehaIGmAAFg0QgPsOETXquQe\/jPIvKd1ht9nje202fdhho9JuceqiI9wnEYagxW\/1cJP3etVzz81xj93C\/\/e\/YFwSyb8AAmYhMf729uoAAAAASUVORK5CYII=\" alt=\"\" width=\"32\" height=\"32\" \/><\/a><\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb2\/3&Prime;][vc_gallery interval=\u00a0\u00bb5&Prime; images=\u00a0\u00bb7830,7831&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb onclick=\u00a0\u00bb\u00a0\u00bb][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Tous les ans, une promotion de 30 \u00e0 50 jeunes bacheliers est s\u00e9lectionn\u00e9e pour\u00a0rejoindre le programme. Les jeunes doivent se porter candidats alors qu\u2019ils sont en terminale (ou en premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures). Le processus de recrutement d\u00e9marre\u00a0aux vacances\u00a0de f\u00e9vrier. La s\u00e9lection finale est connue juste apr\u00e8s les r\u00e9sultats du bac. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text][\/vc_column_text][vc_column_text][\/vc_column_text][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":17,"menu_order":8,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Devenir laur\u00e9at - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Devenir laur\u00e9at - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Tous les ans, une promotion de 30 \u00e0 50 jeunes bacheliers est s\u00e9lectionn\u00e9e pour\u00a0rejoindre le programme. Les jeunes doivent se porter candidats alors qu\u2019ils sont en terminale (ou en premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures). Le processus de recrutement d\u00e9marre\u00a0aux vacances\u00a0de f\u00e9vrier. La s\u00e9lection finale est connue juste apr\u00e8s les r\u00e9sultats du bac. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text][\/vc_column_text][vc_column_text][\/vc_column_text][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-03-15T14:02:26+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/\",\"name\":\"Devenir laur\u00e9at - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-02-14T10:37:17+00:00\",\"dateModified\":\"2024-03-15T14:02:26+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Programme Emergence\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Devenir laur\u00e9at\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Devenir laur\u00e9at - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Devenir laur\u00e9at - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Tous les ans, une promotion de 30 \u00e0 50 jeunes bacheliers est s\u00e9lectionn\u00e9e pour\u00a0rejoindre le programme. Les jeunes doivent se porter candidats alors qu\u2019ils sont en terminale (ou en premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures). Le processus de recrutement d\u00e9marre\u00a0aux vacances\u00a0de f\u00e9vrier. La s\u00e9lection finale est connue juste apr\u00e8s les r\u00e9sultats du bac. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text][\/vc_column_text][vc_column_text][\/vc_column_text][vc_column_text][\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2024-03-15T14:02:26+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/","name":"Devenir laur\u00e9at - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-02-14T10:37:17+00:00","dateModified":"2024-03-15T14:02:26+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Programme Emergence","item":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Devenir laur\u00e9at"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3604"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3604"}],"version-history":[{"count":76,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3604\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7932,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3604\/revisions\/7932"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/17"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3604"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}