{"id":3668,"date":"2018-02-12T17:48:18","date_gmt":"2018-02-12T16:48:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=3668"},"modified":"2024-01-23T16:00:51","modified_gmt":"2024-01-23T15:00:51","slug":"devenir-entreprise-marraine","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/","title":{"rendered":"Devenir entreprise marraine"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbBanniere\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-banner-rubrique\">\n\n  <div class=\"in-banner-rubrique-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/2310-Emergence-VISU-campagne24-fond-site-v2b.jpg')\">\n    <div class=\"in-banner-rubrique-picture-content\">\n      <div class=\"in-banner-rubrique-picture-content-main\">\n        <h1 class=\"h1-like in-banner-rubrique-picture-content-main-title\">Rendez possible la promotion 2024 !<\/h1>\n        <p class=\"in-banner-rubrique-picture-content-main-link\" >\n          <a class=\"in-banner-rubrique-picture-content-main-link-news\" href=\"\/le-programme-emergence\/actualites-emergence\/\" title=\"\" target=\"\">Nos actus<\/a>\n          <a class=\"in-banner-rubrique-picture-content-main-link-programme\" href=\"\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/\" title=\"\" target=\"\">D\u00e9couvrez le programme Emergence<\/a>\n        <\/p>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n  <div class=\"in-banner-rubrique-numbers\">\n    <div class=\"in-banner-rubrique-numbers-content\">\n      <div class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item in-banner-rubrique-numbers-content-days\">\n        <div class=\"center\">\n        <img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/calendar.svg\" alt=\"\" class=\"\" \/>\n        <p class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item-text\" >\n          <span class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item-text-number\">104<\/span>\n          jours restants\n        <\/p>\n        <\/div>\n      <\/div><!--\n      --><div class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item in-banner-rubrique-numbers-content-objectif\">\n      <div class=\"center\">\n        <img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/target.svg\" alt=\"\" class=\"\" \/>\n        <p class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item-text\" >\n          <span class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item-text-number\">50<\/span>\n          laur\u00e9ats,\u00a0notre\u00a0objectif\u00a0!\n        <\/p>\n        <\/div>\n      <\/div><!--\n      --><div class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item in-banner-rubrique-numbers-content-money\">\n      <div class=\"center\">\n        <img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/economy.svg\" alt=\"\" class=\"\" \/>\n        <p class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item-text\" >\n          Aujourd\u2019hui\n          <span class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item-text-number\">96K\u20ac<\/span>\n          collect\u00e9s via 6 soutiens \u2026\n        <\/p>\n        <\/div>\n      <\/div><!--\n      --><div class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item in-banner-rubrique-numbers-content-promo\">\n      <div class=\"center\">\n        <img decoding=\"async\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/candidat.svg\" alt=\"\" class=\"\" \/>\n        <p class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item-text in-banner-rubrique-numbers-content-item-text-first\" >\n          <span class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item-text-number\">4<\/span>\n        <\/p><br \/>\n        <p class=\"in-banner-rubrique-numbers-content-item-text in-banner-rubrique-numbers-content-item-text-second\" >\n          \u2026 soit une promo de 4 laur\u00e9ats\n        <\/p>\n        <\/div>\n      <\/div>\n    <\/div>\n  <\/div>\n\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-fake-content\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbTranche-fake-marge\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-faq slice-rubrique-faq-first\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbTrois-blocs-depliables\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Pourquoi s\u2019engager<br \/>\nen 2024 ?<\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/check-li.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-3718\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/check-li.jpg\" alt=\"\" width=\"18\" height=\"20\" \/><\/a>\u00a0 Objectif : une promotion<br \/>\nde 50 laur\u00e9ats en 2024 !<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/check-li.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-3718\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/check-li.jpg\" alt=\"\" width=\"18\" height=\"20\" \/><\/a>\u00a0 Vos engagements et r\u00e9engagements vont d\u00e9cider de la taille de la promo.<\/p>\n<p class=\"btn faq-ecosysteme\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"#Tranche-deplie-bloc-1\">L&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me<\/a><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Quel r\u00f4le<br \/>\npour les entreprises ?<\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\">Les entreprises marraines jouent un r\u00f4le majeur dans l\u2019accompagnement et la r\u00e9ussite des jeunes laur\u00e9ats. Elles participent \u00e9galement activement \u00e0 la vie du programme.<\/p>\n<p class=\"btn faq-detail\"><a href=\"#\">En d\u00e9tail<\/a><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Chaque entreprise choisit le partenariat<br \/>\nqui lui va<\/h2>\n<p style=\"text-align: center;\">Plusieurs formules de parrainage sont possibles en fonction de la taille, des ressources et du souhait de l\u2019entreprise.<\/p>\n<p class=\"btn faq-formules\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"#\">Les formules<\/a><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-faq slice-rubrique-faq-hidden slice-rubrique-faq-ecosysteme\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbTranche-deplie-bloc-1&Prime;][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\">C\u2019est tout un \u00e9cosyst\u00e8me qui soutient Emergence.<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\">Avec les entreprises marraines, le r\u00e9seau compte \u00e9galement des fondations familiales, des collectivit\u00e9s locales,<br \/>\ndes \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur et des lyc\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">D\u00e9couvrir tous les partenaires<\/a><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Les fondations familiales, les collectivit\u00e9s et l\u2019Etat<\/h4>\n<ul>\n<li>Ils soutiennent financi\u00e8rement le programme et permettent, chaque ann\u00e9e, la s\u00e9lection de laur\u00e9ats.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Les universit\u00e9s et \u00e9coles<\/h4>\n<ul>\n<li>Elles investissent dans l\u2019avenir des laur\u00e9ats, notamment en octroyant une aide correspondant \u00e0 une r\u00e9duction importante des frais de scolarit\u00e9 pendant toute la dur\u00e9e des \u00e9tudes.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Les lyc\u00e9es<\/h4>\n<ul>\n<li>Une vingtaine de lyc\u00e9es de la m\u00e9tropole lilloise sont partenaires d\u2019Emergence. Ils contribuent \u00e0 la s\u00e9lection des jeunes candidats.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-faq slice-rubrique-faq-hidden slice-rubrique-faq-detail\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbTranche-deplie-bloc-2&Prime;][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: center;\"><\/h3>\n<h3 style=\"text-align: center;\">L\u2019entreprise, pivot du programme<\/h3>\n<p style=\"text-align: center;\">L\u2019entreprise marraine joue un r\u00f4le majeur dans l\u2019accompagnement et la r\u00e9ussite des jeunes.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li>Elle mobilise ses collaborateurs pour que chaque laur\u00e9at dispose d\u2019un parrain. Ce parrain est le r\u00e9f\u00e9rent du laur\u00e9at en entreprise. Il le rencontre r\u00e9guli\u00e8rement, l\u2019aide \u00e0 d\u00e9couvrir et appr\u00e9cier le monde\u00a0professionnel.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li>Elle ouvre ses \u00e9tablissements, r\u00e9seaux, \u00e9v\u00e9nements aux laur\u00e9ats<br \/>\nqu\u2019elle parraine.<\/li>\n<li>Elle participe \u00e0 l\u2019animation du programme, en accueillant ses \u00e9v\u00e9nements ou en y participant : temps fort annuel, rencontre entre entreprises marraines, afterworks avec des laur\u00e9ats.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_separator el_width=\u00a0\u00bb50&Prime;][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: left;\">Que finance l\u2019entreprise ?<\/h4>\n<p style=\"text-align: left;\">L\u2019entreprise finance tr\u00e8s directement l\u2019accompagnement financier et humain des laur\u00e9ats, valoris\u00e9 \u00e0 4 000 euros par an et par laur\u00e9at (1 600 euros apr\u00e8s d\u00e9fiscalisation).<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb6289&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_separator el_width=\u00a0\u00bb50&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Les + pour l\u2019entreprise<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/check-li.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-3718\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/check-li.jpg\" alt=\"\" width=\"18\" height=\"20\" \/><\/a>\u00a0 Elle rejoint un r\u00e9seau d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la r\u00e9ussite des jeunes issus des milieux modestes.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/check-li.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-3718\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/check-li.jpg\" alt=\"\" width=\"18\" height=\"20\" \/><\/a>\u00a0 Elle illustre concr\u00e8tement son engagement RSE.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/check-li.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-3718\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/check-li.jpg\" alt=\"\" width=\"18\" height=\"20\" \/><\/a>\u00a0 Elle f\u00e9d\u00e8re ses collaborateurs autour d\u2019un projet porteur de sens, dans lequel ils peuvent s\u2019impliquer de mani\u00e8re concr\u00e8te.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/check-li.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-3718\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/check-li.jpg\" alt=\"\" width=\"18\" height=\"20\" \/><\/a>\u00a0 Elle acc\u00e8de \u00e0 un vivier de jeunes talents en recherche de stage, apprentissage, premier emploi.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-faq slice-rubrique-faq-hidden slice-rubrique-faq-formules\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbTranche-deplie-bloc-3&Prime;][vc_column][vc_row_inner css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1518535816657{margin-top: 20px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1518534541309{background-image: url(https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/dix-1.png?id=3745) !important;background-position: 0 0 !important;background-repeat: no-repeat !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1603463665809{margin-bottom: 30px !important;background-position: 0 0 !important;background-repeat: no-repeat !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Devenez<br \/>\ngrand partenaire<br \/>\nde promo<\/h3>\n<ul>\n<li>Vous parrainez 10 laur\u00e9ats d\u2019une m\u00eame promotion durant leurs \u00e9tudes.<\/li>\n<li>Vous devenez un partenaire majeur dans l\u2019animation du programme et du r\u00e9seau.<\/li>\n<li>Vous avez l\u2019exclusivit\u00e9 de certains temps forts.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/1912-Emergence-fiche-GR-PARTENAIRE.pdf\">Toutes les infos<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1518535626858{background-image: url(https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/cinq-1.png?id=3762) !important;background-position: 0 0 !important;background-repeat: no-repeat !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1603463808451{margin-bottom: 30px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Parrainez<br \/>\n5 laur\u00e9ats<\/h3>\n<ul>\n<li>Vous parrainez 5 laur\u00e9ats d\u2019une m\u00eame promotion durant leurs \u00e9tudes.<\/li>\n<li>Nous cr\u00e9ons des rencontres et des \u00e9changes entre le groupe de parrains et de laur\u00e9ats.<\/li>\n<li>Vous participez aux temps forts du programme.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/1912-Emergence-fiche-ENTREPRISE-MARRAINE-5.pdf\">En savoir plus<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_separator el_width=\u00a0\u00bb50&Prime;][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1518534763053{background-image: url(https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/plus-un.png?id=3748) !important;background-position: 0 0 !important;background-repeat: no-repeat !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1603463839371{margin-bottom: 60px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Engagez-vous<br \/>\ncrescendo<\/h3>\n<p>Vous parrainez un laur\u00e9at par an pendant 5 ans. Un investissement \u00e0 votre rythme, qui capitalise sur vos premi\u00e8res exp\u00e9riences de parrainage. Nous d\u00e9veloppons chaque ann\u00e9e les actions qui vous correspondent afin de valoriser vos engagements.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/1912-Emergence-fiche-ENTREPRISE-MARRAINE-1plus1.pdf\">En savoir plus<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1518535277671{background-image: url(https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/un-1.png?id=3756) !important;background-position: 0 0 !important;background-repeat: no-repeat !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1603463862178{margin-bottom: 80px !important;background-image: url(https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/un.png?id=3749) !important;background-position: 0 0 !important;background-repeat: no-repeat !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Parrainez<br \/>\n1\u00a0laur\u00e9at<\/h3>\n<ul>\n<li>Vous parrainez un laur\u00e9at durant ses \u00e9tudes.<\/li>\n<li>Vous nous aidez tr\u00e8s concr\u00e8tement \u00e0 faire r\u00e9ussir un jeune et \u00e0 le guider dans ses choix.<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/1912-Emergence-fiche-ENTREPRISE-MARRAINE-1.pdf\">Toutes les infos<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-widthpadding\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1518593576224{margin-bottom: 80px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_inner][vc_column_text el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-widthmargin\u00a0\u00bb]<\/p>\n<div id=\"layerContentContainer\">\n<h1 id=\"layerContent\" style=\"text-align: center;\" tabindex=\"1\">Les parrains<img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-3691\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/et6.jpg\" alt=\"\" width=\"42\" height=\"46\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/et6.jpg 159w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/et6-101x110.jpg 101w\" sizes=\"(max-width: 42px) 100vw, 42px\" \/>les\u00a0laur\u00e9ats\u00a0t\u00e9moignent\u2026<\/h1>\n<\/div>\n<div class=\"styleExportContainer visible\"><\/div>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1518593282139{margin-bottom: 100px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_inner]<div class=\"in-skin-video-rubrique\">\n    <div class=\"in-skin-video-rubrique-entreprise\">\n    <div class=\"in-skin-video-rubrique-entreprise-content\"><\/p>\n<p class=\"temoignage-entreprise-text\"><strong>\u00ab <em>Bien s\u00fbr le parrainage d\u2019un laur\u00e9at par un collaborateur d\u2019entreprise apporte beaucoup au jeune\u2026 Mais cette relation est aussi tr\u00e8s positive pour les collaborateurs et les entreprises. Ces jeunes ont \u00a0beaucoup \u00e0 nous apporter. Ils nous montrent qui ils sont, comment ils travaillent, \u00e0 quoi ils aspirent pour demain et pour notre soci\u00e9t\u00e9. C\u2019est enthousiasmant.<\/em>\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p class=\"temoignage-entreprise-author\"><strong>J\u00e9r\u00f4me<em>\u00a0<\/em>Rehlinger, directeur g\u00e9n\u00e9ral de M comme Mutuelle<\/strong><\/p>\n<p><\/div>\n  <\/div><!--\n  --><div class=\"in-skin-video-rubrique-studant\">\n    <div class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content\">\n      <div class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content-show\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Marie-Tenda-laur\u00e9ate-Emergence.jpg');\">\n        <img decoding=\"async\" class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content-show-picture\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Marie-Tenda-laur\u00e9ate-Emergence.jpg\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <img decoding=\"async\" class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content-show-picto\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/play.svg\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <div class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content-show-text\">\n                            <\/div>\n      <\/div>\n              <div class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content-iframe\">\n          <iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/SaCcZMiIcZM?enablejsapi=1\" width=\"100%\" height=\"100%\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" title=\"Rubrique en vid\u00e9o\" ><\/iframe>\n        <\/div>\n          <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbtitre-logos\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-widthpadding slice-rubrique-socials\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1518520371582{background-color: #efefef !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-3723\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/diese.jpg\" alt=\"\" width=\"45\" height=\"40\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/diese.jpg 150w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/diese-110x97.jpg 110w\" sizes=\"(max-width: 45px) 100vw, 45px\" \/>rejoignezEmergence2024<\/h2>\n<div class=\"juicer-feed\" data-feed-id=\"areliemergence\"><\/div>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-widthpadding slice-rubrique-ent-promo\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Ils nous soutiennent pour la promo 2024,<\/h2>\n<h2 style=\"text-align: center;\">Rejoignez-les !<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-partners\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bblogos\u00a0\u00bb][vc_column][vc_row_inner content_placement=\u00a0\u00bbmiddle\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb6405&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7844&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb6413&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner content_placement=\u00a0\u00bbmiddle\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7795&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7842&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb4732&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner content_placement=\u00a0\u00bbmiddle\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner content_placement=\u00a0\u00bbmiddle\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner content_placement=\u00a0\u00bbmiddle\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"slice-rubrique-partners-showarchives\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"\/le-programme-emergence\/les-entreprises-et-acteurs-engages\/\">Voir les partenaires des pr\u00e9c\u00e9dentes promotions<\/a><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]<div class=\"in-footer-rubrique\">\n  <div class=\"in-footer-rubrique-item in-footer-rubrique-left\">\n    <div class=\"in-footer-rubrique-item-content\">\n      <img decoding=\"async\" class=\"in-footer-rubrique-item-content-picture\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/planer@3x.png\" alt=\"\" height=\"\" width=\"\" \/>\n      <p class=\"in-footer-rubrique-item-content-text\" >Si vous souhaitez que nous prenions<br \/>contact avec vous, <a href=\"mailto:cbrechignac@areli.fr\">c\u2019est par ici<\/a><\/p>\n    <\/div>\n  <\/div><!--\n  --><div class=\"in-footer-rubrique-item in-footer-rubrique-right\">\n    <div class=\"in-footer-rubrique-item-content\">\n      <img decoding=\"async\" class=\"in-footer-rubrique-item-content-picture\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/02\/smartphone@3x.png\" alt=\"\" height=\"\" width=\"\" \/>\n      <p class=\"in-footer-rubrique-item-content-text\" >C\u00e9line Br\u00e9chignac,<br \/>Charg\u00e9e du d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat et des partenariats <br \/><a href=\"tel:0676200284\">06 76 20 02 84<\/a><\/p>\n    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbBanniere\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-fake-content\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbTranche-fake-marge\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-faq slice-rubrique-faq-first\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbTrois-blocs-depliables\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text] Pourquoi s\u2019engager en 2024 ? \u00a0 Objectif : une promotion de 50 laur\u00e9ats en 2024 ! \u00a0 Vos engagements et r\u00e9engagements vont d\u00e9cider de la taille de la promo. L&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text] Quel r\u00f4le pour les entreprises ? Les entreprises marraines jouent un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":17,"menu_order":7,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Devenir entreprise marraine - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Devenir entreprise marraine - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbBanniere\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-fake-content\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbTranche-fake-marge\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-faq slice-rubrique-faq-first\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbTrois-blocs-depliables\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text] Pourquoi s\u2019engager en 2024 ? \u00a0 Objectif : une promotion de 50 laur\u00e9ats en 2024 ! \u00a0 Vos engagements et r\u00e9engagements vont d\u00e9cider de la taille de la promo. L&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text] Quel r\u00f4le pour les entreprises ? Les entreprises marraines jouent un [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-01-23T15:00:51+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/\",\"name\":\"Devenir entreprise marraine - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-02-12T16:48:18+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-23T15:00:51+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Programme Emergence\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Devenir entreprise marraine\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Devenir entreprise marraine - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Devenir entreprise marraine - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbBanniere\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-fake-content\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbTranche-fake-marge\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-rubrique-nomargin slice-rubrique-faq slice-rubrique-faq-first\u00a0\u00bb el_id=\u00a0\u00bbTrois-blocs-depliables\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text] Pourquoi s\u2019engager en 2024 ? \u00a0 Objectif : une promotion de 50 laur\u00e9ats en 2024 ! \u00a0 Vos engagements et r\u00e9engagements vont d\u00e9cider de la taille de la promo. L&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text] Quel r\u00f4le pour les entreprises ? Les entreprises marraines jouent un [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2024-01-23T15:00:51+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/","name":"Devenir entreprise marraine - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-02-12T16:48:18+00:00","dateModified":"2024-01-23T15:00:51+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Programme Emergence","item":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Devenir entreprise marraine"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3668"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3668"}],"version-history":[{"count":434,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3668\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7884,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3668\/revisions\/7884"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/17"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3668"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}