{"id":4,"date":"2015-08-17T10:57:56","date_gmt":"2015-08-17T09:57:56","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/"},"modified":"2021-10-26T15:09:34","modified_gmt":"2021-10-26T14:09:34","slug":"page-daccueil-2","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/","title":{"rendered":"Page d&rsquo;accueil"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-skin-block-intro-home\">\n\t<div class=\"in-skin-block-intro-home-content\">\n\t  <div class=\"in-skin-block-intro-home-left\">\n\t    <p class=\"title\">Ar\u00e9li, un logement pour toutes les situations de vie<\/p>\n\t  <\/div><!--\n\t  --><div class=\"in-skin-block-intro-home-right\">\n\t    <img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"2048\" height=\"1794\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/img-header-home@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/img-header-home@3x.png 2048w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/img-header-home@3x-300x263.png 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/img-header-home@3x-1024x897.png 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/img-header-home@3x-768x673.png 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/img-header-home@3x-600x526.png 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/img-header-home@3x-1536x1346.png 1536w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/img-header-home@3x-390x342.png 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/img-header-home@3x-1600x1402.png 1600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/img-header-home@3x-110x96.png 110w\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" \/>\n\t  <\/div>\n\t<\/div>\n<\/div>\n\n<div class=\"in-skin-blocks-logement\">\n  <div class=\"in-skin-blocks-logement-content\">\n    <div class=\"wpb_row vc_row-fluid\" >\n      <div class=\"vc_column-inner\">\n        <div class=\"vc_col-xs-6 vc_col-md-4 wpb_column\">\n                      <p class=\"title\">Vous cherchez un logement ?<\/p>\n                                <p class=\"description\">+ de 2000 logements dans le Nord Pas de Calais et principalement en m\u00e9tropole lilloise<\/p>\n                  <\/div>\n                                            <div class=\"vc_col-xs-6 vc_col-md-4 wpb_column bg-color-white item-1\">\n                <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/\">\n                                      <p class=\"title\">Logements meubl\u00e9s en location temporaire<\/p>\n                                    <p class=\"type\">Logement avec services<\/p>\n                  <p class=\"sepa\"><\/p>\n                <\/a>\n              <\/div>\n                                                <div class=\"vc_col-xs-6 vc_col-md-4 wpb_column bg-color-white item-2\">\n                <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/\">\n                                      <p class=\"title\">Logements pour jeunes actifs & \u00e9tudiants<\/p>\n                                    <p class=\"type\">Logement avec services<\/p>\n                  <p class=\"sepa\"><\/p>\n                <\/a>\n              <\/div>\n                                                <div class=\"vc_col-xs-6 vc_col-md-4 wpb_column bg-color-white item-3\">\n                <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/\">\n                                      <p class=\"title\">Logements en location classique<\/p>\n                                    <p class=\"type\"><\/p>\n                  <p class=\"sepa\"><\/p>\n                <\/a>\n              <\/div>\n                                                <div class=\"vc_col-xs-6 vc_col-md-4 wpb_column bg-color-white item-4\">\n                <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/\">\n                                      <p class=\"title\">Logements avec accompagnement social<\/p>\n                                    <p class=\"type\">Logement avec services<\/p>\n                  <p class=\"sepa\"><\/p>\n                <\/a>\n              <\/div>\n                                                <div class=\"vc_col-xs-6 vc_col-md-4 wpb_column bg-color-white item-5\">\n                <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/\">\n                                      <p class=\"title\">Logements  pour les seniors<\/p>\n                                    <p class=\"type\">Logement avec services<\/p>\n                  <p class=\"sepa\"><\/p>\n                <\/a>\n              <\/div>\n                                <div class=\"vc_col-xs-6 wpb_column bg-color-white item-6\"><\/div>\n              <\/div>\n    <\/div>\n    <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5118&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2 class=\"p1\" style=\"text-align: center;\">B\u00e2tir avec nous en Hauts-de-France<\/h2>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: center;\">Propri\u00e9taire et gestionnaire de ses r\u00e9sidences, Ar\u00e9li met sa capacit\u00e9 d\u2019action et son exp\u00e9rience au service des \u00e9lus et d\u00e9cideurs qui\u00a0souhaitent d\u00e9velopper des projets immobiliers utiles.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text]<div class=\"in-skin-blocks-illustration\">\n  <div class=\"in-skin-blocks-illustration-content\">\n        <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-12 vc_col-sm-12 vc_col-md-4 vc_col-lg-4\">\n      <div class=\"content\">\n        <p class=\"illu\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"150\" height=\"150\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto_partenaires.svg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" \/><\/p>\n        <p class=\"title\">Partenaire des collectivit\u00e9s sur des projets porteurs de sens<\/p>\n        <span class=\"sepa\"><\/span>\n      <\/div>\n    <\/div>\n        <!--\n    --><div class=\"columns column-2 vc_col-xs-12 vc_col-sm-12 vc_col-md-4 vc_col-lg-4\">\n      <div class=\"content\">\n        <p class=\"illu\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"150\" height=\"150\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto_ouvrage.svg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" \/><\/p>\n        <p class=\"title\">Ma\u00eetre d\u2019ouvrage d\u2019insertion pour des acteurs du social et du m\u00e9dico-social<\/p>\n        <span class=\"sepa\"><\/span>\n      <\/div>\n    <\/div>\n            <!--\n    --><div class=\"columns column-3 vc_col-xs-12 vc_col-sm-12 vc_col-md-4 vc_col-lg-4\">\n      <div class=\"content\">\n        <p class=\"illu\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"150\" height=\"150\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto_operations.svg\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" alt=\"\" \/><\/p>\n        <p class=\"title\">Actuellement, 17 op\u00e9rations immobili\u00e8res en cours de travaux ou d\u2019\u00e9tudes<\/p>\n        <span class=\"sepa\"><\/span>\n      <\/div>\n    <\/div>\n      <\/div>\n    <div class=\"in-skin-blocks-illustration-pagination vc_col-xs-12 vc_col-sm-12 vc_col-lg-12 text-center\">\n        <span class=\"in-skin-blocks-illustration-pagination-item pagination-item1 current\"><\/span>\n        <span class=\"in-skin-blocks-illustration-pagination-item pagination-item2\"><\/span>\n        <span class=\"in-skin-blocks-illustration-pagination-item pagination-item3\"><\/span>\n    <\/div>\n          <br \/>\n      <div class=\"in-skin-blocks-illustration-link vc_col-xs-12 vc_col-sm-12 vc_col-lg-12 text-center\">\n          <a href=\"\/batir-ensemble\/notre-mission\/\" class=\"button button-radius-up orange\">Collaborer avec Ar\u00e9li<\/a>\n      <\/div>\n  <\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5117&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2 class=\"p1\" style=\"text-align: center;\">Emergence<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner el_class=\u00a0\u00bbslice-emergence slice-emergence-home\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: left;\">Plus de diversit\u00e9, plus de r\u00e9ussite\u2026<br \/>\nBourse, acc\u00e8s \u00e0 un r\u00e9seau professionnel, coaching dans la dur\u00e9e\u2026 Initi\u00e9 par Ar\u00e9li, soutenu par une centaine de partenaires, le programme Emergence permet \u00e0 des jeunes talentueux issus de milieux modestes de s\u2019inventer un avenir \u00e0 la hauteur de leur potentiel et de leurs ambitions.<\/p>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: left;\"><a class=\"button button-radius-up blue\" href=\"\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/\">D\u00e9couvrir Emergence<\/a><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li>\n<p class=\"p1\" style=\"text-align: left;\"><a href=\"\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/\">D\u00e9couvrir le programme<\/a><\/p>\n<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">\n<p class=\"p1\"><a href=\"\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine\/\">Devenir une entreprise marraine<\/a><\/p>\n<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">\n<p class=\"p1\"><a href=\"\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/\">Devenir laur\u00e9at<\/a><\/p>\n<\/li>\n<li style=\"text-align: left;\">\n<p class=\"p1\"><a href=\"\/le-programme-emergence\/actualites-emergence\/\">Les actualit\u00e9s d&rsquo;Emergence<\/a><\/p>\n<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-new-video slice-logement-bgcolor\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;]<section id=\"in-skin-news-home\" class=\"in-skin-news-home\">\n\t<p class=\"h2-like\">En ce moment...<\/p>\n\t<div class=\"post-list-item\">\n\t\t<article class=\"post-item\">\n  <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/\">\n    <p class=\"h3-like post-title\">\n      S\u00e9lection de la promo 2024 : \u00e7a d\u00e9marre !\n      <span class=\"post-category\">\n                  Emergence\n              <\/span>\n    <\/p>\n  <\/a>\n<\/article>\n<article class=\"post-item\">\n  <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/\">\n    <p class=\"h3-like post-title\">\n      Les \u00e9toiles du piano, des \u00e9toiles dans les yeux\n      <span class=\"post-category\">\n                  Emergence\n              <\/span>\n    <\/p>\n  <\/a>\n<\/article>\n<article class=\"post-item\">\n  <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/\">\n    <p class=\"h3-like post-title\">\n      C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif\n      <span class=\"post-category\">\n                  Emergence\n              <\/span>\n    <\/p>\n  <\/a>\n<\/article>\n\n\t<\/div>\n\t<a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/actualites\/\" class=\"button button-radius-up orange\">Toutes nos actualit\u00e9s<\/a>\n<\/section>\n\n[\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;]<div class=\"in-skin-video-rubrique\">\n  <!--\n  --><div class=\"in-skin-video-rubrique-studant\">\n    <div class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content\">\n      <div class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content-show\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/video-senior-home.jpg');\">\n        <img decoding=\"async\" class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content-show-picture\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/video-senior-home.jpg\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <img decoding=\"async\" class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content-show-picto\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/play.svg\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <div class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content-show-text\">\n                      <p class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content-show-text-title\">Annick vous parle des r\u00e9sidences seniors d'Ar\u00e9li<\/p>\n                            <\/div>\n      <\/div>\n              <div class=\"in-skin-video-rubrique-studant-content-iframe\">\n          <iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/Hw_qoS4XaJc\" width=\"100%\" height=\"100%\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" title=\"Rubrique en vid\u00e9o\" ><\/iframe>\n        <\/div>\n          <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5118&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] B\u00e2tir avec nous en Hauts-de-France Propri\u00e9taire et gestionnaire de ses r\u00e9sidences, Ar\u00e9li met sa capacit\u00e9 d\u2019action et son exp\u00e9rience au service des \u00e9lus et d\u00e9cideurs qui\u00a0souhaitent d\u00e9velopper des projets immobiliers utiles. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5117&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Emergence [\/vc_column_text][vc_row_inner el_class=\u00a0\u00bbslice-emergence slice-emergence-home\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Plus de diversit\u00e9, plus de r\u00e9ussite\u2026 Bourse, acc\u00e8s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":27,"comment_status":"open","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Accueil - Ar\u00e9li<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Bailleur social associatif, Ar\u00e9li propose en m\u00e9tropole lilloise et dans le dunkerquois des logements compl\u00e9mentaires \u00e0 ceux des bailleurs sociaux traditionnel\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Accueil - Ar\u00e9li\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Bailleur social associatif, Ar\u00e9li propose en m\u00e9tropole lilloise et dans le dunkerquois des logements compl\u00e9mentaires \u00e0 ceux des bailleurs sociaux traditionnel\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-10-26T14:09:34+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Accueil - Ar\u00e9li\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-17T09:57:56+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-26T14:09:34+00:00\",\"description\":\"Bailleur social associatif, Ar\u00e9li propose en m\u00e9tropole lilloise et dans le dunkerquois des logements compl\u00e9mentaires \u00e0 ceux des bailleurs sociaux traditionnel\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Page d&rsquo;accueil\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Accueil - Ar\u00e9li","description":"Bailleur social associatif, Ar\u00e9li propose en m\u00e9tropole lilloise et dans le dunkerquois des logements compl\u00e9mentaires \u00e0 ceux des bailleurs sociaux traditionnel","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Accueil - Ar\u00e9li","og_description":"Bailleur social associatif, Ar\u00e9li propose en m\u00e9tropole lilloise et dans le dunkerquois des logements compl\u00e9mentaires \u00e0 ceux des bailleurs sociaux traditionnel","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2021-10-26T14:09:34+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Accueil - Ar\u00e9li","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-17T09:57:56+00:00","dateModified":"2021-10-26T14:09:34+00:00","description":"Bailleur social associatif, Ar\u00e9li propose en m\u00e9tropole lilloise et dans le dunkerquois des logements compl\u00e9mentaires \u00e0 ceux des bailleurs sociaux traditionnel","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Page d&rsquo;accueil"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4"}],"version-history":[{"count":66,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6851,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4\/revisions\/6851"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}