{"id":47,"date":"2015-08-24T12:55:21","date_gmt":"2015-08-24T11:55:21","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/?page_id=47"},"modified":"2023-09-14T14:27:20","modified_gmt":"2023-09-14T13:27:20","slug":"demande-de-logement-ligne","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/","title":{"rendered":"Demande de logement en ligne"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/SLCA-demarches-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Demande de logement en ligne<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\"><span style=\"font-weight: 300;\"><strong>La demande de logement en ligne<\/strong>, c\u2019est moins de papier, moins d\u2019allers retours et donc plus de rapidit\u00e9 entre vous et nous.<\/span><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/DDL.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">Logement tous types<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"http:\/\/ddl.areli.fr\/logements\" title=\"\" target=\"_blank\">Acc\u00e9dez \u00e0 la demande en ligne<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/DDL-seniors.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">Logement Seniors<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"http:\/\/ddl.areli.fr\/seniors\" title=\"\" target=\"_blank\">Acc\u00e9dez \u00e0 la demande en ligne<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/DDL-Jeunes-web.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">Logement jeunes<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"http:\/\/ddl.areli.fr\/logements\" title=\"Demande de logement R\u00e9sidence de Jeunes Travailleurs\" target=\"_blank\">Acc\u00e9dez \u00e0 la demande en ligne<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Etape 1<\/h3>\n<h4>Cr\u00e9ez et compl\u00e9tez votre dossier en ligne<\/h4>\n<p>Vous remplissez les champs demand\u00e9s (situation, ressources, type de logement recherch\u00e9\u2026) et joignez les versions scann\u00e9es ou photographi\u00e9es des pi\u00e8ces justificatives n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019\u00e9tude de votre demande. C\u2019est simple, laissez-vous guider\u00a0! R\u00e9servez-vous toutefois un peu de temps (10 \u00e0 15 minutes) et ayez d\u00e9j\u00e0 sous la main les pi\u00e8ces n\u00e9cessaires (avis d\u2019imposition, justificatif de ressources, pi\u00e8ce d\u2019identit\u00e9\u2026)<\/p>\n<p>Si vous le souhaitez, vous pouvez vous faire aider par votre r\u00e9f\u00e9rent, une assistante sociale, une association\u2026[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Etape 2<\/h3>\n<h4>Vous recevrez un mail qui vous informe du statut de votre dossier<\/h4>\n<p>Si votre dossier est incomplet, vous aurez alors un d\u00e9lai de 15 jours pour compl\u00e9ter votre demande en retournant sur le site et en acc\u00e9dant de nouveau \u00e0 votre dossier avec les identifiants qui vous auront \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s.<\/p>\n<p>Si votre dossier est complet, vous serez re\u00e7u en entretien (dans un d\u00e9lai de trois \u00e0 quatre mois), puis votre demande sera examin\u00e9e en commission d\u2019attribution des logements. Vous serez ensuite inform\u00e9 de la d\u00e9cision de la commission (acceptation, ajournement du dossier, refus ou r\u00e9orientation).[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text el_class=\u00a0\u00bbmise-en-avant\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4 style=\"text-align: center;\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Attention.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-3463 aligncenter\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Attention-300x263.png\" alt=\"\" width=\"75\" height=\"66\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Attention-300x263.png 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Attention-600x525.png 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Attention-390x342.png 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Attention-110x96.png 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Attention.png 628w\" sizes=\"(max-width: 75px) 100vw, 75px\" \/><\/a><br \/>\nAttention, l\u2019enregistrement de la demande ne vaut pas attribution d\u2019un logement<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] La demande de logement en ligne, c\u2019est moins de papier, moins d\u2019allers retours et donc plus de rapidit\u00e9 entre vous et nous. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Etape 1 Cr\u00e9ez et compl\u00e9tez votre dossier en ligne Vous remplissez les champs demand\u00e9s (situation, ressources, type de logement recherch\u00e9\u2026) et joignez les versions scann\u00e9es ou [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":25,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Demande de logement en ligne - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Demande de logement en ligne - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] La demande de logement en ligne, c\u2019est moins de papier, moins d\u2019allers retours et donc plus de rapidit\u00e9 entre vous et nous. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Etape 1 Cr\u00e9ez et compl\u00e9tez votre dossier en ligne Vous remplissez les champs demand\u00e9s (situation, ressources, type de logement recherch\u00e9\u2026) et joignez les versions scann\u00e9es ou [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-09-14T13:27:20+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/\",\"name\":\"Demande de logement en ligne - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-24T11:55:21+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-14T13:27:20+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Louer chez nous\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Demande de logement en ligne\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Demande de logement en ligne - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Demande de logement en ligne - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] La demande de logement en ligne, c\u2019est moins de papier, moins d\u2019allers retours et donc plus de rapidit\u00e9 entre vous et nous. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Etape 1 Cr\u00e9ez et compl\u00e9tez votre dossier en ligne Vous remplissez les champs demand\u00e9s (situation, ressources, type de logement recherch\u00e9\u2026) et joignez les versions scann\u00e9es ou [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2023-09-14T13:27:20+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/","name":"Demande de logement en ligne - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-24T11:55:21+00:00","dateModified":"2023-09-14T13:27:20+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Louer chez nous","item":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Demande de logement en ligne"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/47"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=47"}],"version-history":[{"count":83,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/47\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7752,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/47\/revisions\/7752"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=47"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}