{"id":4921,"date":"2019-12-26T11:44:47","date_gmt":"2019-12-26T10:44:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=4921"},"modified":"2019-12-27T10:09:25","modified_gmt":"2019-12-27T09:09:25","slug":"les-residences-de-jeunes-travailleurs","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/","title":{"rendered":"Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/arouet28.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\">Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\">C\u2019est pour qui ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs s\u2019adressent \u00e0 des jeunes :<\/p>\n<p>\u2022 entre 18 et 30 ans ;<\/p>\n<p>\u2022 \u00e9tudiants, apprentis, jeunes actifs,<\/p>\n<p>Elles proposent des logements meubl\u00e9s, \u00e9conomiques, accompagn\u00e9s de services r\u00e9sidentiels et \u00e9ducatifs. Ces logements sont accessibles pour une dur\u00e9e courte ou incertaine jusqu&rsquo;\u00e0 deux ans (par exemple le temps d\u2019un stage, d\u2019une mission d\u2019int\u00e9rim, d\u2019une formation ou d\u2019une premi\u00e8re exp\u00e9rience professionnelle\u2026) .[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Quels logements ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Des chambres et des studios meubl\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s, dans une r\u00e9sidence dot\u00e9e d\u2019\u00e9quipements et de services r\u00e9sidentiels et \u00e9ducatifs.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Combien co\u00fbtent-ils ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]De 454 \u00e0 645 euros \/ mois, avant d\u00e9duction de l\u2019APL (major\u00e9e)<\/p>\n<p>Toutes les prestations li\u00e9es \u00e0 l\u2019occupation du logement (dont les charges locatives, les charges d\u2019eau et d\u2019\u00e9nergie) sont compris.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Quels services ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Dans les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs, une \u00e9quipe \u00e9ducative est pr\u00e9sente pour \u00e9pauler les jeunes dans toutes leurs d\u00e9marches.<\/p>\n<p>Toute une s\u00e9rie d\u2019\u00e9quipements et de services sont \u00e9galement disponibles, pour faciliter la vie des r\u00e9sidents : fourniture de linge de lit, caf\u00e9t\u00e9ria, cuisine collective, salle fitness, animations culturelles et sportives.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Arouet08web-1600x399.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">D\u00e9couvrir les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/rechercher-un-logement\/?type-residence%5B%5D=residence-sociale\" title=\"\" target=\"\">Voir sur la carte<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_gallery interval=\u00a0\u00bb3&Prime; images=\u00a0\u00bb4935,4936,4937,4938,4940&Prime; img_size=\u00a0\u00bblarge\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C\u2019est pour qui ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs s\u2019adressent \u00e0 des jeunes : \u2022 entre 18 et 30 ans ; \u2022 \u00e9tudiants, apprentis, jeunes actifs, Elles proposent des logements meubl\u00e9s, \u00e9conomiques, accompagn\u00e9s de services r\u00e9sidentiels et \u00e9ducatifs. Ces logements sont accessibles pour une dur\u00e9e courte [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":6,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C\u2019est pour qui ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs s\u2019adressent \u00e0 des jeunes : \u2022 entre 18 et 30 ans ; \u2022 \u00e9tudiants, apprentis, jeunes actifs, Elles proposent des logements meubl\u00e9s, \u00e9conomiques, accompagn\u00e9s de services r\u00e9sidentiels et \u00e9ducatifs. Ces logements sont accessibles pour une dur\u00e9e courte [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-12-27T09:09:25+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/\",\"name\":\"Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-12-26T10:44:47+00:00\",\"dateModified\":\"2019-12-27T09:09:25+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Louer chez nous\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C\u2019est pour qui ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs s\u2019adressent \u00e0 des jeunes : \u2022 entre 18 et 30 ans ; \u2022 \u00e9tudiants, apprentis, jeunes actifs, Elles proposent des logements meubl\u00e9s, \u00e9conomiques, accompagn\u00e9s de services r\u00e9sidentiels et \u00e9ducatifs. Ces logements sont accessibles pour une dur\u00e9e courte [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2019-12-27T09:09:25+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/","name":"Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-12-26T10:44:47+00:00","dateModified":"2019-12-27T09:09:25+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Louer chez nous","item":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4921"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4921"}],"version-history":[{"count":12,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4921\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4996,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/4921\/revisions\/4996"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4921"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}