{"id":5125,"date":"2020-04-06T10:57:41","date_gmt":"2020-04-06T09:57:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=5125"},"modified":"2020-09-23T15:51:05","modified_gmt":"2020-09-23T14:51:05","slug":"les-logements-meubles-en-location-temporaire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/","title":{"rendered":"Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire<\/h1>\n<p>[\/vc_column_text]\t<nav id=\"in-skin-block-menu-anchor\" class=\"in-skin-block-menu-anchor\">\n\t\t<ul class=\"in-skin-block-menu-anchor-list\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item active\"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link active\" href=\"#presentation\">Pr\u00e9sentation<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#offres\">Offres de logement<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#conditions\">Conditions<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#questions\">Questions fr\u00e9quentes<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item social\">\n\t\t\t\t<div class=\"socials-link\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"socials-link-over\">\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Facebook\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_facebook at300b picto-fb\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Twitter\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_twitter at300b picto-tw\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 linkedin\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_linkedin at300b picto-in\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Google+\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_googleplus at300b picto-gg\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<script type=\"text\/javascript\" src=\"\/\/s7.addthis.com\/js\/300\/addthis_widget.js#pubid=xa-519b323a56db4ae9\"><\/script>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/li>\n\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item print\"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link\" href=\"#\" onClick=\"window.print();return;\" >PDF<\/a><\/li>\n\t\t<\/ul>\n\t<\/nav>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5206&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"presentation\" ><\/a>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>C&rsquo;est quoi ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences de logements temporaires Ar\u00e9li s\u2019adressent \u00e0 ceux qui ont besoin d\u2019un logement meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9, pour une p\u00e9riode transitoire : de 2 mois \u00e0 2 ans.<\/p>\n<p>Elles proposent des appartements privatifs (du studio au T3) ou partag\u00e9s, meubl\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s, et des services et \u00e9quipements collectifs.[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>C&rsquo;est pour qui ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li>Tous ceux qui ont besoin de se loger rapidement,<br \/>\nsans investir trop d\u2019argent, pour une dur\u00e9e courte<br \/>\nou incertaine<\/li>\n<li>Salari\u00e9s en mobilit\u00e9 ou en contrat court<\/li>\n<li>Salari\u00e9s en formation<\/li>\n<li>Apprentis, alternants<\/li>\n<li>Jeunes d\u00e9butant dans la vie active<\/li>\n<li>Personnes et familles en situation de rebond<br \/>\napr\u00e8s une rupture personnelle ou sociale<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Les points cl\u00e9s<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <div class=\"in-skin-blocks-key-points\">\n    <div class=\"in-skin-blocks-key-points-content\">\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Appartements pr\u00eats \u00e0 habiter, meubl\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-apl@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-apl@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-apl@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Une allocation logement (APL) major\u00e9e<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-equipe@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-equipe@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-equipe@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Equipe de proximit\u00e9 dans  la r\u00e9sidence au quotidien<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-commerce@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-commerce@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-commerce@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">A proximit\u00e9 des transports et des commerces <\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                                                <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 item-last-line\">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-electricite@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-electricite@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-electricite@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Services de distribution d\u2019eau  et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ouverts<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                                                <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 item-last-line\">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-bail@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-bail@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-bail@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Bail d\u20191 mois renouvelable, pr\u00e9avis de 8j. \u00e0 1mois<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                                                <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 item-last-line\">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Laverie, blanchissage, salle commune, parking<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n          <\/div>\n  <\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbsandy_brown\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"offres\" ><\/a>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Nos offres de logements meubl\u00e9s<br \/>\nen location temporaire<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text]\n\n<div class=\"in-skin-blocks-logements-liste\">\n            <div class=\"item item-1\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-ailys\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Dunkerque-RLT-Ailys-BDef-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Ailys<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">605 rue Achille P\u00e9r\u00e8s, 59640 Dunkerque<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-2\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-cerisiers-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rlt-cerisiers-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Les Cerisiers<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">79 rue Jean Jaur\u00e8s, 59155 F\u00e2ches-Thumesnil<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-3\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-convain-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rlt-convain-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Henri Convain<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">16 rue de Lannoy, 59800 Lille<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-4\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-croisee-2-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/CDVmiseenavant_web-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires La crois\u00e9e des Vents<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">8 rue Auguste Bonte - 59000 Lille<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-5\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-bocage-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rlt-bocage-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Le Bocage<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">27 rue Ren\u00e9 Cassin, 59520 Marquette-lez-Lille<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-6\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-houx-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rlt-houx-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Le Houx<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">27-27 bis boulevard Beaurepaire, 59100 Roubaix<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-7\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-oliviers-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rlt-oliviers-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Les Oliviers<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">100 rue du G\u00e9n\u00e9ral Bonnaud, 59200 Tourcoing<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-8\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-peupliers-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rlt-peup-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Les Peupliers<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">350 rue des Patriotes, 59150 Wattrelos<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n      <\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-blocs-push\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4 class=\"h3-like\" style=\"text-align: center;\"><strong>Vous avez entre 18 et 30 ans<\/strong><br \/>\net \u00eates un jeune travailleur ?<\/h4>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/\">Nos r\u00e9sidences de jeunes travailleurs<\/a><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4 class=\"h3-like\" style=\"text-align: center;\">Vous avez besoin d\u2019un logement transitoire, mais aussi d\u2019un <strong>accompagnement social<\/strong> ?<\/h4>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/\">Voir nos logements<\/a><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bborange\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb5\/6&Prime;]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"conditions\" ><\/a>\n[vc_column_text]<\/p>\n<h2>Conditions &amp; Formalit\u00e9s administratives<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li>Logement accessible aux personnes majeures, avec un revenu minimum permettant de payer la part \u00e0 charge de la redevance (salaire, indemnit\u00e9s P\u00f4le emploi, garantie jeunes, etc.).<\/li>\n<li>Sous conditions de ressources : en 2020, revenu fiscal de r\u00e9f\u00e9rence inf\u00e9rieur \u00e0 11 478\u20ac, pour une personne seule, 16 723\u20ac pour un couple.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<strong>Pour faire une demande de logement meubl\u00e9 en location temporaire,<\/strong> la d\u00e9marche est de remplir <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">un dossier en ligne ici<\/a>[\/vc_column_text][vc_column_text]Une fois votre dossier complet, et s\u2019il est recevable, vous serez re\u00e7u en entretien (d\u00e9lai moyen : 4 semaines). Apr\u00e8s cet entretien, la commission d\u2019attribution des logements, qui se r\u00e9unit toutes les semaines, donnera suite \u00e0 votre demande (attribution d\u2019un logement, liste d\u2019attente, ajournement ou refus). [\/vc_column_text][vc_separator color=\u00a0\u00bborange\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/6&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"questions\" ><\/a>\n[vc_column_text]<\/p>\n<h2>Questions fr\u00e9quentes<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Constitution et d\u00e9p\u00f4t du dossier, d\u00e9lais<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbQuel d\u00e9lai entre le d\u00e9p\u00f4t de mon dossier et la d\u00e9cision de la commission d\u2019attribution des logements ?\u00a0\u00bb]<span style=\"font-weight: 400;\">Entre 1 et 3 mois. <\/span>[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbPuis-je conna\u00eetre les disponibilit\u00e9s en logements avant le d\u00e9p\u00f4t de mon dossier ?\u00a0\u00bb]Ce n\u2019est pas envisageable. D\u2019abord, parce que les pr\u00e9avis de d\u00e9part \u00e9tant courts, l\u2019\u00e9tat des disponibilit\u00e9s change souvent. Ensuite, un logement qui se lib\u00e8re peut \u00eatre attribu\u00e9 \u00e0 une personne d\u00e9j\u00e0 sur liste d\u2019attente.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbQuelles sont les principales pi\u00e8ces demand\u00e9es pour la constitution de mon dossier ?\u00a0\u00bb]Carte d\u2019identit\u00e9 ou de s\u00e9jour en cours de validit\u00e9, justificatif de ressources des 3 derniers mois, avis d\u2019imposition des 2 derni\u00e8res ann\u00e9es et RIB.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbSerai-je notifi\u00e9 de la bonne r\u00e9ception de ma demande de logement ?\u00a0\u00bb]Oui, vous recevrez un mail confirmant la bonne r\u00e9ception de votre demande.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbL\u2019entretien qui a lieu apr\u00e8s le d\u00e9p\u00f4t du dossier en ligne peut-il se faire \u00e0 distance ?\u00a0\u00bb]Oui, si votre \u00e9loignement l\u2019impose.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbSuis-je inform\u00e9 de la date de passage de mon dossier en commission d\u2019attribution ? Si oui, comment ?\u00a0\u00bb]Oui, lors de l\u2019entretien. [\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbComment suis-je inform\u00e9 de la d\u00e9cision finale de la commission d\u2019attribution des logements ?\u00a0\u00bb]Vous \u00eatre pr\u00e9venu sous trois jours apr\u00e8s l\u2019examen en commission d\u2019attribution, par courrier ou par mail.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbSi la commission m\u2019attribue un logement, combien de temps apr\u00e8s puis-je m\u2019installer ?\u00a0\u00bb]Si un logement est disponible, vous pouvez vous installer tr\u00e8s rapidement, en vous rapprochant de l\u2019\u00e9quipe Ar\u00e9li de la r\u00e9sidence, dont les coordonn\u00e9es figurent sur le courrier que vous recevrez. Vous disposez d\u2019un d\u00e9lai maximum de 15 jours pour vous manifester aupr\u00e8s d\u2019elle.<br \/>\n[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Redevances, aides possibles<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbQu\u2019est-ce que le num\u00e9ro unique d\u00e9partemental demand\u00e9 pour un logement en r\u00e9sidence de logements temporaires ? Comment l\u2019obtenir ?\u00a0\u00bb]Le num\u00e9ro unique d\u00e9partemental est le num\u00e9ro qui est transmis lors de la premi\u00e8re demande de logement chez un bailleur social. Vous devez en <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.demande-logement-social.gouv.fr\/index\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">faire la demande ici<\/a><\/span> avant de d\u00e9poser votre demande de logement chez Ar\u00e9li.[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbY a-t-il des frais de constitution d\u2019un dossier de demande de logement ?\u00a0\u00bb]Non.[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbEst-il n\u00e9cessaire de r\u00e9gler un d\u00e9p\u00f4t de garantie ?\u00a0\u00bb]Oui. Le d\u00e9p\u00f4t de garantie s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 un mois de loyer hors charges. En fonction des ressources et de votre situation (salari\u00e9, demandeur d\u2019emploi, \u2026), le d\u00e9p\u00f4t de garantie peut faire l\u2019objet d\u2019une aide d\u2019Action Logement (VISALE) ou d\u2019une aide dans le cadre du FSL (fonds solidarit\u00e9 logement).<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbLa redevance est indiqu\u00e9e toutes charges comprises. Quelles sont les charges et services pris en compte ?\u00a0\u00bb]<span style=\"font-weight: 400;\">Les charges prises en compte sont l\u2019eau, le gaz, l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, l\u2019entretien des parties communes, le mobilier, le blanchissage des draps.<\/span>[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbA quelles aides financi\u00e8res puis-je pr\u00e9tendre ?\u00a0\u00bb]Vous pouvez pr\u00e9tendre \u00e0 l\u2019APL s\u2019il s\u2019agit de votre logement principal, mais aussi aux aides d\u2019Action Logement, si vous \u00eates salari\u00e9 et sous certaines conditions.[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbEst-ce moi qui vais percevoir l\u2019APL ?\u00a0\u00bb]Non, Ar\u00e9li per\u00e7oit directement l\u2019APL. Vous r\u00e9glez la part \u00e0 charge, c\u2019est-\u00e0-dire le montant de la redevance apr\u00e8s d\u00e9duction de l\u2019APL.<br \/>\n[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Autres<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbLes r\u00e9sidences de logements temporaires proposent-elles de grands appartements pour les familles ?\u00a0\u00bb]De par leur vocation (logement transitoire), les r\u00e9sidences de logements temporaires proposent en majorit\u00e9 des studios. Certaines r\u00e9sidences proposent \u00e9galement des logements familiaux (jusqu\u2019au T3), mais en nombre assez r\u00e9duit.<br \/>\n[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5206&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences de logements temporaires Ar\u00e9li s\u2019adressent \u00e0 ceux qui ont besoin d\u2019un logement meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9, pour une p\u00e9riode transitoire : de 2 mois \u00e0 2 ans. Elles proposent des appartements privatifs (du studio au T3) ou partag\u00e9s, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-logement-liste.php","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5206&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences de logements temporaires Ar\u00e9li s\u2019adressent \u00e0 ceux qui ont besoin d\u2019un logement meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9, pour une p\u00e9riode transitoire : de 2 mois \u00e0 2 ans. Elles proposent des appartements privatifs (du studio au T3) ou partag\u00e9s, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-23T14:51:05+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/\",\"name\":\"Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-06T09:57:41+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-23T14:51:05+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Louer chez nous\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5206&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences de logements temporaires Ar\u00e9li s\u2019adressent \u00e0 ceux qui ont besoin d\u2019un logement meubl\u00e9 et \u00e9quip\u00e9, pour une p\u00e9riode transitoire : de 2 mois \u00e0 2 ans. Elles proposent des appartements privatifs (du studio au T3) ou partag\u00e9s, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-09-23T14:51:05+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"8 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/","name":"Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-04-06T09:57:41+00:00","dateModified":"2020-09-23T14:51:05+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Louer chez nous","item":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nos logements meubl\u00e9s en location temporaire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5125"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5125"}],"version-history":[{"count":40,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5125\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6283,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5125\/revisions\/6283"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5125"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}