{"id":5134,"date":"2020-04-06T14:20:42","date_gmt":"2020-04-06T13:20:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=5134"},"modified":"2024-02-22T16:11:52","modified_gmt":"2024-02-22T15:11:52","slug":"presentation","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/","title":{"rendered":"Pr\u00e9sentation"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/SLCA-demarches-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Pr\u00e9sentation<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<span style=\"font-size: x-large;\"><strong>Notre rapport d&rsquo;activit\u00e9s 2022 est paru !<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Au sommaire :<\/p>\n<ul>\n<li>UNE ANNEE POUR&#8230; D\u00e9velopper le logement accompagn\u00e9<\/li>\n<li>UNE ANNEE POUR&#8230; Penser et consolider l&rsquo;organisation d&rsquo;Ar\u00e9li<\/li>\n<li>UNE ANNEE POUR&#8230; Mesurer et structurer l&rsquo;avenir d&rsquo;Emergence<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/RA22-Areli-web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">A lire ICI !<\/a><\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7640&Prime; img_size=\u00a0\u00bbmedium\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbwhite\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3 class=\"Corps\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><b>Notre vocation<\/b><\/h3>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">D\u00e9veloppeur et gestionnaire de logement utile, initiateur et porteur du programme Emergence, Ar\u00e9li apporte, \u00e0 sa mesure, des r\u00e9ponses \u00e0 des probl\u00e9matiques de soci\u00e9t\u00e9 cruciales : l\u2019acc\u00e8s au logement de tous, et prioritairement de ceux laiss\u00e9s sans solution satisfaisante sur le march\u00e9 traditionnel ; la r\u00e9ussite scolaire et professionnelle des jeunes issus des milieux modestes.<\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">Ar\u00e9li travaille \u00e9galement \u00e0 faire \u00e9voluer les perceptions, les d\u00e9bats et les politiques publiques du logement.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><\/h3>\n<h3><strong>Notre histoire<\/strong><\/h3>\n<p>Ar\u00e9li est n\u00e9e en 1953, pour participer \u00e0 l\u2019organisation de l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer au d\u00e9veloppement industriel de la r\u00e9gion Nord-Pas-de-Calais.<\/p>\n<p>Entre les foyers de travailleurs migrants de la premi\u00e8re heure et l\u2019offre diversifi\u00e9e de\u00a0logements d\u2019aujourd\u2019hui, Ar\u00e9li a fait \u00e9voluer son champ d\u2019intervention. Mais le progr\u00e8s\u00a0social et la solidarit\u00e9 restent au c\u0153ur de son projet. Ses ambitions ? D\u2019abord, loger,\u00a0en particulier ceux qui ont difficilement acc\u00e8s au logement ordinaire. Ensuite, faire du\u00a0logement un tremplin vers l\u2019insertion et aider les personnes \u00e0 se relancer et contribuer\u00a0\u00e0 faire fonctionner l\u2019ascenseur social. Enfin, faire \u00e9voluer les perceptions, les d\u00e9bats et\u00a0les politiques publiques du logement.<\/p>\n<p>En 2002, Ar\u00e9li a initi\u00e9 le programme Emergence, pour accompagner les jeunes issus des milieux modestes vers la r\u00e9ussite scolaire et professionnelle. Depuis, de nombreux partenaires se sont associ\u00e9s au portage du programme.[\/vc_column_text][vc_column_text]<a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-histoire\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir plus sur l\u2019histoire<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbwhite\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><strong>Notre gouvernance<\/strong><\/h3>\n<p>Ar\u00e9li est une association. Son conseil d\u2019administration compte 9 membres. Son assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale est compos\u00e9e de deux coll\u00e8ges : un coll\u00e8ge de membres sympathisants, un coll\u00e8ge de membres ressources.<\/p>\n<p>Les membres ressources, issus du monde de l\u2019entreprise ou du secteur social, s\u2019impliquent aux c\u00f4t\u00e9s du conseil d\u2019administration, de la direction, et de l\u2019\u00e9quipe salari\u00e9e sur des projets particuliers ou au sein de groupes de travail et d\u2019id\u00e9es. Cette vari\u00e9t\u00e9 des contributions et des implications est un pivot du fonctionnement associatif d\u2019Ar\u00e9li.<\/p>\n<h4>Le conseil d\u2019administration<\/h4>\n<p>Amaro Carbajal pr\u00e9sident &#8211; Bruno Libert vice-pr\u00e9sident, Patrice Quinchon secr\u00e9taire &#8211; Pierre Decornet tr\u00e9sorier, Patrick Bourghelle, V\u00e9ronique Delannoy, Patrick-Albert Dumortier, Fr\u00e9d\u00e9rique Dupuich, Michel Verlinde<\/p>\n<h4>L&rsquo;assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale<\/h4>\n<ul>\n<li>Les membres ressources<\/li>\n<\/ul>\n<p>Michel Bonord &#8211; Ha\u00efat Boudaa &#8211; Patrick Bourghelle &#8211; Amaro Carbajal &#8211; Thibaut Cauliez (MEDEF) &#8211; Luc Debeunne &#8211; Pierre Decornet &#8211; V\u00e9ronique Delannoy &#8211;\u00a0 Jean-Claude Ducrocq &#8211; Patrick-Albert Dumortier &#8211; Fr\u00e9d\u00e9rique Dupuich &#8211;\u00a0 Sitou Gayibor &#8211; St\u00e9phanie Lamarche Palmier &#8211; Bruno Libert &#8211; Gilles Noury &#8211; Benoit Poncelet &#8211; Patrice Quinchon &#8211; Lo\u00efc Sander &#8211; Marie-Pierre Scheuer &#8211;\u00a0 C\u00e9dric Toulemonde &#8211; Piero Turchi &#8211; Michel Verlinde &#8211; Dominique Willem<\/p>\n<ul>\n<li>Les membres sympathisants<\/li>\n<\/ul>\n<p>J\u00e9r\u00f4me David &#8211; Luc Demeestere &#8211; J\u00e9r\u00f4me Pianezza (Ville de Lille) &#8211; Fran\u00e7ois Podevin, Pr\u00e9sident de 2013 \u00e0 2021 &#8211; Pierre Sander &#8211; Marcel Tarasco &#8211; Marcel Edouard Thiriez, Pr\u00e9sident de 2003 \u00e0 2013 -No\u00ebl Tiberghien &#8211; Monique Wattel[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<h5><\/h5>\n<h5>Vous souhaitez vous investir au sein d&rsquo;Ar\u00e9li ?<\/h5>\n<p><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/1906-flyer-personnes-ressources-web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Retrouvez ici tout ce qu&rsquo;il faut savoir<\/a><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><strong>Notre organisation<\/strong><\/h3>\n<p>Ar\u00e9li compte 67 salari\u00e9s[\/vc_column_text][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7642&Prime; img_size=\u00a0\u00bbLARGE\u00a0\u00bb][vc_separator color=\u00a0\u00bbwhite\u00a0\u00bb][vc_column_text]D\u00e9tail des indicateurs de l&rsquo;index 2023[\/vc_column_text][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7921&Prime; img_size=\u00a0\u00bblarge\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbwhite\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><\/h3>\n<h3><strong>Nos partenaires<\/strong><\/h3>\n<p>Dans son activit\u00e9 quotidienne comme pour ses projets de d\u00e9veloppement, Ar\u00e9li\u00a0s\u2019appuie sur des partenariats structurants. Ar\u00e9li est membre de l\u2019UNAFO, l\u2019union professionnelle du logement accompagn\u00e9. Elle repr\u00e9sente l\u2019UNAFO en R\u00e9gion Nord.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbwhite\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4><\/h4>\n<h4><strong>Partenaires institutionnels<\/strong><\/h4>\n<p>Les Villes, la Pr\u00e9fecture du Nord, la DDETS (Direction D\u00e9partementale de l&rsquo;Emploi, du Travail et des Solidarit\u00e9s), la DRAJES (Direction R\u00e9gionale Acad\u00e9mique \u00e0 la Jeunesse, \u00e0 l&rsquo;Engagement et aux Sports), la DDTM (Direction D\u00e9partementale des Territoires et de la Mer), l&rsquo;ARS (Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9), la MEL (M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille), la CUD (Communaut\u00e9 Urbaine de Dunkerque), le Conseil D\u00e9partemental, le Conseil R\u00e9gional, la CARSAT (Caisse d&rsquo;Assurance Retraite et de la Sant\u00e9 au Travail), F\u00e9d\u00e9rations (FNARS, URIOPSS, UDHAJ, URPACT, etc.)[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4><\/h4>\n<h4><strong>Partenaires du secteur social et m\u00e9dico-social<\/strong><\/h4>\n<p>SIAO ( Services int\u00e9gr\u00e9s de l&rsquo;accueil et de l&rsquo;orientation), CAF (Caisse d&rsquo;Allocations Familiales), CCAS (Centre Communal d&rsquo;Action Sociale),\u00a0op\u00e9rateurs logement, bailleurs, partenaires sant\u00e9 (EPSM (Etablissement Public de Sant\u00e9 Mentale), h\u00f4pitaux, SPS ( s\u00e9curit\u00e9 et de protection de la sant\u00e9), CSAPA (Centres de soins, d&rsquo;<wbr \/>accompagnement et de pr\u00e9vention en addictologie),\u2026), CHRS (Centre d&rsquo;h\u00e9bergement et de r\u00e9insertion sociale), CPAM (Caisse Primaire d&rsquo;Assurance Maladie), associations de maintien \u00e0 domicile, service des imp\u00f4ts, mandataires judiciaires, MIE (Maison de l\u2019Emploi), missions locales, p\u00f4le emploi, MDPH (Maison d\u00e9partementale des personnes handicap\u00e9es), structures pour personnes \u00e2g\u00e9es, UTPAS (Unit\u00e9s Territoriales de Pr\u00e9vention et d&rsquo;Action Sociale) \u2026[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4><strong>Partenaires du locatif<\/strong><\/h4>\n<p>Eole, AFR, Louise Michel, AIR, AFEJI, AAE<br \/>\nLADOM (l\u2019Agence De l\u2019Outre-Mer pour la Mobilit\u00e9)<br \/>\nLA SAUVEGARDE DU NORD (Institut Ferdinand Deligny)<br \/>\nSRIAS Nord-Pas-de-Calais (Section R\u00e9gionale Interminist\u00e9rielle Nord Pas de Calais).[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]Notre rapport d&rsquo;activit\u00e9s 2022 est paru ! Au sommaire : UNE ANNEE POUR&#8230; D\u00e9velopper le logement accompagn\u00e9 UNE ANNEE POUR&#8230; Penser et consolider l&rsquo;organisation d&rsquo;Ar\u00e9li UNE ANNEE POUR&#8230; Mesurer et structurer l&rsquo;avenir d&rsquo;Emergence A lire ICI ![\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7640&Prime; img_size=\u00a0\u00bbmedium\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbwhite\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Notre vocation D\u00e9veloppeur et gestionnaire de logement utile, initiateur et porteur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pr\u00e9sentation - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pr\u00e9sentation - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]Notre rapport d&rsquo;activit\u00e9s 2022 est paru ! Au sommaire : UNE ANNEE POUR&#8230; D\u00e9velopper le logement accompagn\u00e9 UNE ANNEE POUR&#8230; Penser et consolider l&rsquo;organisation d&rsquo;Ar\u00e9li UNE ANNEE POUR&#8230; Mesurer et structurer l&rsquo;avenir d&rsquo;Emergence A lire ICI ![\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7640&Prime; img_size=\u00a0\u00bbmedium\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbwhite\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Notre vocation D\u00e9veloppeur et gestionnaire de logement utile, initiateur et porteur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-22T15:11:52+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/\",\"name\":\"Pr\u00e9sentation - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-06T13:20:42+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-22T15:11:52+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Pr\u00e9sentation\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pr\u00e9sentation - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Pr\u00e9sentation - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]Notre rapport d&rsquo;activit\u00e9s 2022 est paru ! Au sommaire : UNE ANNEE POUR&#8230; D\u00e9velopper le logement accompagn\u00e9 UNE ANNEE POUR&#8230; Penser et consolider l&rsquo;organisation d&rsquo;Ar\u00e9li UNE ANNEE POUR&#8230; Mesurer et structurer l&rsquo;avenir d&rsquo;Emergence A lire ICI ![\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb7640&Prime; img_size=\u00a0\u00bbmedium\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbwhite\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Notre vocation D\u00e9veloppeur et gestionnaire de logement utile, initiateur et porteur [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2024-02-22T15:11:52+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/","name":"Pr\u00e9sentation - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-04-06T13:20:42+00:00","dateModified":"2024-02-22T15:11:52+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Pr\u00e9sentation"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5134"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5134"}],"version-history":[{"count":70,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5134\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7922,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5134\/revisions\/7922"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5134"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}