{"id":52,"date":"2015-08-24T12:57:10","date_gmt":"2015-08-24T11:57:10","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/construire-avec-nous\/le-parc-immobilier\/"},"modified":"2020-04-06T14:14:06","modified_gmt":"2020-04-06T13:14:06","slug":"notre-parc-de-logements","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/","title":{"rendered":"Notre parc de logements"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/CNA-1600-logements-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Notre parc de logements<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\">En 2019, le parc de logements d\u2019Ar\u00e9li est compos\u00e9 de\u00a0922 logements en <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">r\u00e9sidences de logements temporaires<\/a>\u00a0dont 205 logements en <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/rechercher-un-logement\/?type-residence%5B%5D=foyer-de-travailleurs\">foyers de travailleurs migrants<\/a>, 128 logements en <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">r\u00e9sidences de jeunes travailleurs<\/a>, 119 logements en <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">pensions de famille et r\u00e9sidence accueil<\/a>, 275 logements en <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">r\u00e9sidences locatives<\/a>, 182 logements\u00a0en <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">r\u00e9sidences locatives seniors<\/a>, 304 logements mis \u00e0 la disposition d\u2019associations partenaires.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443795980816{margin-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les r\u00e9sidences de logements temporaires<\/h2>\n<h3>Segment majeur de l\u2019offre d\u2019Ar\u00e9li<\/h3>\n<p>Les r\u00e9sidences\u00a0de logements temporaires\u00a0proposent des logements pour une dur\u00e9e courte ou incertaine, de quelques mois \u00e0 deux ans, \u00e0 des personnes qui rencontrent des difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au logement ordinaire.<br \/>\nLes r\u00e9sidences\u00a0de logements temporaires\u00a0proposent des logements meubl\u00e9s, ainsi que des espaces collectifs.<br \/>\nLes \u00e9quipes sur site assurent le fonctionnement de la r\u00e9sidence et une coordination de l\u2019accompagnement social <span style=\"font-weight: 400;\">\u00e9ventuellement n\u00e9cessaire <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">aux personnes log\u00e9es.<\/span>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1577372754115{padding-top: 20px !important;}\u00a0\u00bb]<a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/page-daccueil\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-logements-temporaires\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir + sur les r\u00e9sidences de logements temporaires<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/rechercher-un-logement\/?arrondissement=&amp;commune=&amp;type-residence=residence-logements-temporaires&amp;type-logement=\">Voir sur la carte<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443796020484{margin-top: 30px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les r\u00e9sidence de jeunes travailleurs<\/h2>\n<h3>Des r\u00e9sidences adapt\u00e9es au public de moins de 30 ans<\/h3>\n<p>Les r\u00e9sidences de jeunes travailleurs proposent des logements pour une dur\u00e9e courte ou incertaine, de quelques semaines \u00e0 deux ans, pour des jeunes de 18 \u00e0 30 ans, \u00e9tudiants, apprentis, jeunes actifs.<br \/>\nElles\u00a0proposent des logements meubl\u00e9s, \u00e9conomiques, accompagn\u00e9s de services r\u00e9sidentiels et \u00e9ducatifs.<br \/>\nUne \u00e9quipe \u00e9ducative est pr\u00e9sente pour \u00e9pauler les jeunes dans toutes leurs d\u00e9marches.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1577371284209{padding-top: 20px !important;}\u00a0\u00bb]<a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-residences-de-jeunes-travailleurs\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir + sur les r\u00e9sidences jeunes travailleurs<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/rechercher-un-logement\/?arrondissement&amp;commune&amp;type-residence=residence-de-jeunes-travailleurs&amp;type-logement\">Voir sur la carte<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443796020484{margin-top: 30px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil<\/h2>\n<h3>Des r\u00e9sidences adapt\u00e9es aux publics les plus fragiles<\/h3>\n<p>Les pensions de famille et r\u00e9sidence accueil\u00a0constituent une forme particuli\u00e8re de r\u00e9sidences sociales. Les pensions de famille\u00a0logent des personnes plus fragilis\u00e9es, de plus de 40 ans, qui ont connu la rue ou les structures d\u2019h\u00e9bergement, et qui ont besoin de se stabiliser <span style=\"font-weight: 400;\">via un accompagnement personnalis\u00e9 et un cadre collectif bienveillant<\/span>. La r\u00e9sidence accueil loge des personnes\u00a0 fragilis\u00e9es et handicap\u00e9es par des troubles psychiques. Elles\u00a0proposent exclusivement des studios semi-meubl\u00e9s.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1577372724189{padding-top: 20px !important;}\u00a0\u00bb]<a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-pensions-de-famille\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir + sur les pensions de famille\u00a0et r\u00e9sidence accueil<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/rechercher-un-logement\/?arrondissement&amp;commune&amp;type-residence=pension-de-famille&amp;type-logement\">Voir sur la carte<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443796020484{margin-top: 30px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les foyers de travailleurs migrants<\/h2>\n<h3>Une restructuration progressive<\/h3>\n<p>Les foyers de travailleurs migrants constituaient le parc immobilier historique d\u2019Ar\u00e9li. Depuis 2001, ils sont restructur\u00e9s en r\u00e9sidences sociales.<br \/>\nEn 2017, Ar\u00e9li est encore propri\u00e9taire de\u00a02 foyers de travailleurs migrants, qui seront \u00e0 court terme d\u00e9molis pour faire place \u00e0 des immeubles plus petits et \u00e0 des logements plus confortables.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443797617092{padding-top: 20px !important;}\u00a0\u00bb]<a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/page-daccueil\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-histoire\/\">Notre histoire<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443795930462{margin-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les r\u00e9sidences seniors<\/h2>\n<p>Les r\u00e9sidences seniors sont situ\u00e9es en c\u0153ur de ville, \u00e0 proximit\u00e9 des services, commerces et moyens de transport. Il s\u2019agit d\u2019un logement autonome et personnel au sein d\u2019une r\u00e9sidence collective.<\/p>\n<p>Ar\u00e9li est propri\u00e9taire de 4 r\u00e9sidences seniors \u00e0 La Bass\u00e9e, Sainte Catherine, Lestrem et Roubaix.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1577372930975{padding-top: 20px !important;}\u00a0\u00bb]<a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-residences-seniors\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir + sur les r\u00e9sidences seniors<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/rechercher-un-logement\/?arrondissement&amp;commune&amp;type-residence=residence-seniors&amp;type-logement\">Voir sur la carte<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443795930462{margin-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les logements locatifs<\/h2>\n<h3>Ouverts \u00e0 tous<\/h3>\n<p>Ces logements locatifs classiques \u00a0(conventionn\u00e9s APL ou non) sont majoritairement situ\u00e9s en c\u0153ur de ville. Ils sont ouverts \u00e0 toutes les personnes en recherche d\u2019un logement.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1577372693486{padding-top: 20px !important;}\u00a0\u00bb]<a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/page-daccueil\/se-loger-chez-areli\/les-residences-locatives\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir + sur les r\u00e9sidences locatives<\/a><\/p>\n<p><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/rechercher-un-logement\/?arrondissement&amp;commune&amp;type-residence=residence-locative&amp;type-logement\">Voir sur la carte<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443628464082{padding-bottom: 50px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les logements pour les associations partenaires<\/h2>\n<p>Ar\u00e9li est \u00e9galement propri\u00e9taire de logements qu\u2019elle met \u00e0 la disposition d\u2019associations<br \/>\noeuvrant dans le champ de l\u2019h\u00e9bergement.<\/p>\n<p>Au total, 14 % du patrimoine d\u2019Ar\u00e9li accueille des centres d\u2019accueil de demandeurs d\u2019asile, des centres d\u2019h\u00e9bergement et de r\u00e9insertion sociale, des logements d\u2019urgence&#8230; g\u00e9r\u00e9s par des associations comme Louise Michel, EOLE, AFR, AFEJI, l\u2019AIR et l\u2019AAE.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] En 2019, le parc de logements d\u2019Ar\u00e9li est compos\u00e9 de\u00a0922 logements en r\u00e9sidences de logements temporaires\u00a0dont 205 logements en foyers de travailleurs migrants, 128 logements en r\u00e9sidences de jeunes travailleurs, 119 logements en pensions de famille et r\u00e9sidence accueil, 275 logements en r\u00e9sidences locatives, 182 logements\u00a0en r\u00e9sidences locatives seniors, 304 logements mis \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":10,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Notre parc de logements - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Notre parc de logements - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] En 2019, le parc de logements d\u2019Ar\u00e9li est compos\u00e9 de\u00a0922 logements en r\u00e9sidences de logements temporaires\u00a0dont 205 logements en foyers de travailleurs migrants, 128 logements en r\u00e9sidences de jeunes travailleurs, 119 logements en pensions de famille et r\u00e9sidence accueil, 275 logements en r\u00e9sidences locatives, 182 logements\u00a0en r\u00e9sidences locatives seniors, 304 logements mis \u00e0 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-04-06T13:14:06+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/\",\"name\":\"Notre parc de logements - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-24T11:57:10+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-06T13:14:06+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre parc de logements\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Notre parc de logements - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Notre parc de logements - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] En 2019, le parc de logements d\u2019Ar\u00e9li est compos\u00e9 de\u00a0922 logements en r\u00e9sidences de logements temporaires\u00a0dont 205 logements en foyers de travailleurs migrants, 128 logements en r\u00e9sidences de jeunes travailleurs, 119 logements en pensions de famille et r\u00e9sidence accueil, 275 logements en r\u00e9sidences locatives, 182 logements\u00a0en r\u00e9sidences locatives seniors, 304 logements mis \u00e0 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-04-06T13:14:06+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/","name":"Notre parc de logements - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-24T11:57:10+00:00","dateModified":"2020-04-06T13:14:06+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-parc-de-logements\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre parc de logements"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=52"}],"version-history":[{"count":125,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5133,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/52\/revisions\/5133"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=52"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}