{"id":5215,"date":"2020-04-22T14:05:31","date_gmt":"2020-04-22T13:05:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=5215"},"modified":"2021-09-16T15:57:30","modified_gmt":"2021-09-16T14:57:30","slug":"les-logements-jeunes-etudiants","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/","title":{"rendered":"Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants<\/h1>\n<p>[\/vc_column_text]\t<nav id=\"in-skin-block-menu-anchor\" class=\"in-skin-block-menu-anchor\">\n\t\t<ul class=\"in-skin-block-menu-anchor-list\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item active\"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link active\" href=\"#presentation\">Pr\u00e9sentation<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#offres\">Offres de logement<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#conditions\">Conditions<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#questions\">Questions fr\u00e9quentes<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item social\">\n\t\t\t\t<div class=\"socials-link\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"socials-link-over\">\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Facebook\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_facebook at300b picto-fb\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Twitter\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_twitter at300b picto-tw\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 linkedin\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_linkedin at300b picto-in\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Google+\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_googleplus at300b picto-gg\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<script type=\"text\/javascript\" src=\"\/\/s7.addthis.com\/js\/300\/addthis_widget.js#pubid=xa-519b323a56db4ae9\"><\/script>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/li>\n\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item print\"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link\" href=\"#\" onClick=\"window.print();return;\" >PDF<\/a><\/li>\n\t\t<\/ul>\n\t<\/nav>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5216&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"presentation\" ><\/a>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>C&rsquo;est quoi ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences pour jeunes travailleurs Ar\u00e9li s\u2019adressent aux 18-30 ans, jeunes actifs, \u00e9tudiants, apprentis, demandeurs d\u2019emploi.<br \/>\nElles proposent des chambres et des studios (individuels ou pour deux) meubl\u00e9s, dans une r\u00e9sidence collective, avec services. Ces logements sont pr\u00e9vus pour une occupation temporaire : de quelques semaines \u00e0 deux ans.<br \/>\nUne \u00e9quipe \u00e9ducative est pr\u00e9sente au quotidien pour faire vivre la r\u00e9sidence et \u00e9pauler les jeunes dans leurs d\u00e9marches.<br \/>\n[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>C&rsquo;est pour qui ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li>Les 18-30 ans ayant besoin de se loger rapidement, sans investir trop d\u2019argent, pour une dur\u00e9e courte ou incertaine<\/li>\n<li>Jeunes au d\u00e9marrage de leur vie active, en situation d\u2019emploi, m\u00eame \u00e0 temps partiel ou de courte dur\u00e9e (int\u00e9rim, CDD, missions courtes,\u2026)<\/li>\n<li>Apprentis, alternants, jeunes en formation<\/li>\n<li>Lyc\u00e9ens, \u00e9tudiants, dont \u00e9tudiants Erasmus et \u00e9trangers<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Les points cl\u00e9s<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <div class=\"in-skin-blocks-key-points\">\n    <div class=\"in-skin-blocks-key-points-content\">\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Chambres et studios pr\u00eats \u00e0 habiter, meubl\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-apl@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-apl@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-apl@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Une allocation logement (APL) major\u00e9e<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-equipe@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-equipe@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-equipe@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">R\u00e9sidence collective, s\u00e9curis\u00e9e, anim\u00e9e par une \u00e9quipe \u00e9ducative  <\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-commerce@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-commerce@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-commerce@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Localisation en centre-ville, proximit\u00e9 des transports et des commerces<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                                                <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 item-last-line\">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-electricite@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-electricite@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-electricite@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Pas de frais d\u2019acc\u00e8s aux services de distribution d\u2019eau et d\u2019\u00e9lectricit\u00e9<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                                                <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 item-last-line\">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-bail@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-bail@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-bail@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Bail d\u20191 mois renouvelable, pr\u00e9avis de 8j. \u00e0 1mois<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                                                <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 item-last-line\">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Espace collectif, cuisine collective, service de blanchissage des draps, petits-d\u00e9jeuners<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n          <\/div>\n  <\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbsandy_brown\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"offres\" ><\/a>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Nos offres de logements meubl\u00e9s<br \/>\npour jeunes actifs et \u00e9tudiants<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text]\n\n<div class=\"in-skin-blocks-logements-liste\">\n            <div class=\"item item-1\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-jeunes-travailleurs-arouet\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/residence-arouet30-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de jeunes travailleurs Arouet<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">81 rue de Jemmapes 59000 LILLE<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n      <\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row el_class=\u00a0\u00bbslice-blocs-push\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h4 class=\"h3-like\" style=\"text-align: center;\"><strong>Vous serez peut-\u00eatre aussi int\u00e9ress\u00e9 <\/strong>par un logement meubl\u00e9 d\u2019occupation temporaire dans nos autres r\u00e9sidences (ouvertes \u00e0 tous publics) ?<\/h4>\n<p style=\"text-align: center;\"><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\">Voir nos logements<\/a><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bborange\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"conditions\" ><\/a>\n[vc_column_text]<\/p>\n<h2>Conditions &amp; Formalit\u00e9s administratives<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li>Logement accessible aux jeunes actifs et \u00e9tudiants de 18 \u00e0 30 ans, avec un revenu minimum permettant de payer la part \u00e0 charge de la redevance (salaire, indemnit\u00e9s P\u00f4le emploi, garantie jeunes, etc.).<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li><strong><a href=\"https:\/\/ddl.areli.fr\/logements\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Faire une demande de logement en ligne<\/a><\/strong><br \/>\nUne fois votre dossier complet, et s\u2019il est recevable, vous serez re\u00e7u en entretien (d\u00e9lai moyen : 4 semaines). Apr\u00e8s cet entretien, la commission d\u2019attribution des logements, qui se r\u00e9unit toutes les semaines, donnera suite \u00e0 votre demande (attribution d\u2019un logement, liste d\u2019attente, ajournement ou refus).<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][vc_separator color=\u00a0\u00bborange\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"questions\" ><\/a>\n[vc_column_text]<\/p>\n<h2>Questions fr\u00e9quentes<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Constitution et d\u00e9p\u00f4t du dossier, d\u00e9lais<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbA quel d\u00e9lai dois-je m\u2019attendre entre le d\u00e9p\u00f4t de ma demande et la d\u00e9cision de la commission d\u2019attribution des logements ?\u00a0\u00bb]Maximum 1 mois.[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbQuelles sont les principales pi\u00e8ces demand\u00e9es pour la constitution de mon dossier ?\u00a0\u00bb]Carte d\u2019identit\u00e9 ou de s\u00e9jour en cours de validit\u00e9, justificatif de ressources des 3 derniers mois, avis d\u2019imposition des 2 derni\u00e8res ann\u00e9es et RIB.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbL\u2019entretien qui a lieu apr\u00e8s la demande en ligne peut-il se faire \u00e0 distance ?\u00a0\u00bb]Oui, si votre \u00e9loignement l\u2019impose.[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbSuis-je inform\u00e9 de la date de passage de mon dossier en commission d\u2019attribution ? Si oui, comment ?\u00a0\u00bb]Oui, lors de l\u2019entretien. [\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbComment suis-je inform\u00e9 de la d\u00e9cision finale de la commission d\u2019attribution des logements ?\u00a0\u00bb]Vous \u00eatre pr\u00e9venu sous trois jours apr\u00e8s l\u2019examen en commission d\u2019attribution, par courrier ou par mail.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbSi la commission m\u2019attribue un logement, combien de temps apr\u00e8s puis-je m\u2019installer ?\u00a0\u00bb]Si un logement est disponible, vous pouvez vous installer tr\u00e8s rapidement, en vous rapprochant de l\u2019\u00e9quipe Ar\u00e9li de la r\u00e9sidence, dont les coordonn\u00e9es figurent sur le courrier que vous recevrez. Vous disposez d\u2019un d\u00e9lai maximum de 15 jours pour vous manifester aupr\u00e8s d\u2019elle.<br \/>\n[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Redevances, aides possibles<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbEst-il n\u00e9cessaire de r\u00e9gler un d\u00e9p\u00f4t de garantie ?\u00a0\u00bb]Oui. Le d\u00e9p\u00f4t de garantie s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 un mois de loyer hors charges. En fonction des ressources et de votre situation (salari\u00e9, demandeur d\u2019emploi, \u2026), le d\u00e9p\u00f4t de garantie peut faire l\u2019objet d\u2019une aide d\u2019Action Logement (VISALE) ou d\u2019une aide dans le cadre du FSL (fonds solidarit\u00e9 logement).<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbLes redevances sont indiqu\u00e9es toutes charges comprises. Quelles sont les charges et services pris en compte ?\u00a0\u00bb]Les charges prises en compte sont l\u2019eau, le gaz, l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, l\u2019entretien des parties communes, le mobilier, le blanchissage des draps, les petits-d\u00e9jeuners.<\/p>\n<p>[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbA quelles aides financi\u00e8res puis-je pr\u00e9tendre ?\u00a0\u00bb]Vous pouvez pr\u00e9tendre \u00e0 l\u2019APL s\u2019il s\u2019agit de votre logement principal, si vous \u00eates salari\u00e9 ou \u00e9tudiant de l\u2019Union europ\u00e9enne. Si vous \u00eates salari\u00e9 et sous certaines conditions, vous pouvez aussi b\u00e9n\u00e9ficier des aides d\u2019Action Logement.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbEst-ce moi qui vais percevoir l\u2019APL ?\u00a0\u00bb]Non, Ar\u00e9li per\u00e7oit directement l\u2019APL. Vous r\u00e9glez la part \u00e0 charge, c\u2019est-\u00e0-dire le montant de la redevance apr\u00e8s d\u00e9duction de l\u2019APL.<br \/>\n[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Autres<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbY a-t-il une dur\u00e9e minimale de s\u00e9jour ? Sous quelle forme et dans quel d\u00e9lai dois-je donner mon pr\u00e9avis de d\u00e9part ?\u00a0\u00bb]La dur\u00e9e minimale de s\u00e9jour est de 1 mois. Vous devez donner votre pr\u00e9avis 8 jours avant la date de d\u00e9part souhait\u00e9e, par lettre remise au responsable de la r\u00e9sidence.<br \/>\n[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5216&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences pour jeunes travailleurs Ar\u00e9li s\u2019adressent aux 18-30 ans, jeunes actifs, \u00e9tudiants, apprentis, demandeurs d\u2019emploi. Elles proposent des chambres et des studios (individuels ou pour deux) meubl\u00e9s, dans une r\u00e9sidence collective, avec services. Ces logements sont pr\u00e9vus [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-logement-liste.php","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5216&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences pour jeunes travailleurs Ar\u00e9li s\u2019adressent aux 18-30 ans, jeunes actifs, \u00e9tudiants, apprentis, demandeurs d\u2019emploi. Elles proposent des chambres et des studios (individuels ou pour deux) meubl\u00e9s, dans une r\u00e9sidence collective, avec services. Ces logements sont pr\u00e9vus [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-09-16T14:57:30+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/\",\"name\":\"Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-22T13:05:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-16T14:57:30+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Louer chez nous\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5216&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences pour jeunes travailleurs Ar\u00e9li s\u2019adressent aux 18-30 ans, jeunes actifs, \u00e9tudiants, apprentis, demandeurs d\u2019emploi. Elles proposent des chambres et des studios (individuels ou pour deux) meubl\u00e9s, dans une r\u00e9sidence collective, avec services. Ces logements sont pr\u00e9vus [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2021-09-16T14:57:30+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/","name":"Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-04-22T13:05:31+00:00","dateModified":"2021-09-16T14:57:30+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/les-logements-jeunes-etudiants\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Louer chez nous","item":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nos logements pour jeunes actifs et \u00e9tudiants"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5215"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5215"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5215\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6779,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5215\/revisions\/6779"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5215"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}