{"id":5226,"date":"2020-04-22T14:51:17","date_gmt":"2020-04-22T13:51:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=5226"},"modified":"2020-09-25T14:58:41","modified_gmt":"2020-09-25T13:58:41","slug":"location-classique","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/","title":{"rendered":"Nos logements en location classique"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Nos logements en location classique<\/h1>\n<p>[\/vc_column_text]\t<nav id=\"in-skin-block-menu-anchor\" class=\"in-skin-block-menu-anchor\">\n\t\t<ul class=\"in-skin-block-menu-anchor-list\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item active\"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link active\" href=\"#presentation\">Pr\u00e9sentation<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#offres\">Offres de logement<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#conditions\">Conditions<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#questions\">Questions fr\u00e9quentes<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item social\">\n\t\t\t\t<div class=\"socials-link\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"socials-link-over\">\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Facebook\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_facebook at300b picto-fb\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Twitter\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_twitter at300b picto-tw\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 linkedin\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_linkedin at300b picto-in\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Google+\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_googleplus at300b picto-gg\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<script type=\"text\/javascript\" src=\"\/\/s7.addthis.com\/js\/300\/addthis_widget.js#pubid=xa-519b323a56db4ae9\"><\/script>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/li>\n\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item print\"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link\" href=\"#\" onClick=\"window.print();return;\" >PDF<\/a><\/li>\n\t\t<\/ul>\n\t<\/nav>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5230&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"presentation\" ><\/a>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>C&rsquo;est quoi ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences en location classique Ar\u00e9li proposent des maisons ou des appartements<br \/>\nprivatifs (du studio au T5) dans le parc classique, social ou non.<\/p>\n<p>Elles se situent en ville, \u00e0 proximit\u00e9 des transports en commun et des services utiles.[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>C&rsquo;est pour qui ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Pour tout le monde : personnes seules, couples, familles.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Les points cl\u00e9s<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <div class=\"in-skin-blocks-key-points\">\n    <div class=\"in-skin-blocks-key-points-content\">\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Maisons, avec ou sans jardin, ou appartements, du studio au T5<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">R\u00e9sidence ou ensemble de maisons de 15 logements en moyenne<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n          <\/div>\n  <\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbsandy_brown\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"offres\" ><\/a>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Nos offres de logements<br \/>\nen location classique<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text]\n\n<div class=\"in-skin-blocks-logements-liste\">\n            <div class=\"item item-1\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-bouleaux-2-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rl-tilleul-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Les Tilleuls<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">653 \u00e0 681 rue Achille P\u00e9r\u00e8s, 59640 Dunkerque<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-2\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-toul-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rl-toul-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Toul<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">43 \u00e0 97 rue de Toul, 59640 Dunkerque<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-3\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-lapin-2-3\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Mise-en-avant_web-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Le Clos du Lapin Blanc<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">720 rue de Cassel, 59640 Dunkerque<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-4\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-stjean-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rl-labassee-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Les Balcons St Jean<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">49 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 59480 La Bass\u00e9e, France<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-5\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-abelard-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rl-abelard-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Ab\u00e9lard<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">64-66 rue Ab\u00e9lard, 59000 Lille<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-6\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-arts-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rl-barts-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Beaux Arts<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">110 bis boulevard de la Libert\u00e9, 59000 Lille<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-7\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-isly-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rl-isly-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Isly<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">5 rue d'Isly, 59000 Lille<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-8\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-liberte-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rl-liberte207-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Libert\u00e9<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">207 boulevard de la Libert\u00e9, 59000 Lille<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-9\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-princesse-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rl-princesse-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Princesse<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">17 rue Princesse, 59000 Lille<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-10\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-chanterelle-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rl-marquette-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative La Chanterelle<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">27 rue Ren\u00e9 Cassin, 59520 Marquette-lez-Lille<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-11\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-avelghem-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rl-avelghem-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Avelghem<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">47 \u00e0 59 rue d'Avelghem, 59100 Roubaix<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-12\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-delannoy-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rl-delannoy-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Delannoy<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">15 \u00e0 31 rue Victor Delannoy, 59100 Roubaix<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-13\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-pins-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rl-les-pins-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Les Pins<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">100 rue du G\u00e9n\u00e9ral Bonnaud, 59200 Tourcoing<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-14\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-locative-bonnettes-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/RLBonnettes-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence locative Le Clos des Bonnettes<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">21 rue Magenta, 59200 Tourcoing<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n      <\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bborange\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"conditions\" ><\/a>\n[vc_column_text]<\/p>\n<h2>Conditions &amp; Formalit\u00e9s administratives<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li>Logement accessible aux personnes majeures, sous conditions de ressources ou non<br \/>\nen fonction des r\u00e9sidences.<\/li>\n<li><strong><a href=\"\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Faire une demande de logement en ligne<\/a><\/strong><br \/>\nUne fois votre dossier complet, et s\u2019il est recevable, vous serez re\u00e7u en entretien (d\u00e9lai<br \/>\nmoyen : 4 semaines). Apr\u00e8s cet entretien, la commission d\u2019attribution des logements, qui<br \/>\nse r\u00e9unit toutes les semaines, donnera suite \u00e0 votre demande (attribution d\u2019un logement,<br \/>\nliste d\u2019attente, ajournement ou refus).<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][vc_separator color=\u00a0\u00bborange\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"questions\" ><\/a>\n[vc_column_text]<\/p>\n<h2>Questions fr\u00e9quentes<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Constitution et d\u00e9p\u00f4t du dossier, d\u00e9lais<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbQuel d\u00e9lai entre le d\u00e9p\u00f4t de mon dossier et la d\u00e9cision de la commission d\u2019attribution des logements ?\u00a0\u00bb]<span style=\"font-weight: 400;\">Entre 1 et 3 mois. <\/span>[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbQuelles sont les principales pi\u00e8ces demand\u00e9es pour la constitution de mon dossier ?\u00a0\u00bb]Carte d\u2019identit\u00e9 ou de s\u00e9jour en cours de validit\u00e9, justificatif de ressources des 3 derniers mois, avis d\u2019imposition des 2 derni\u00e8res ann\u00e9es, justificatif de loyer \u00e0 jour et RIB.<\/p>\n<p>[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbSuis-je inform\u00e9 de la date de passage de mon dossier en commission d\u2019attribution ? Si oui, comment ?\u00a0\u00bb]Oui, lors de l\u2019entretien. [\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbComment suis-je inform\u00e9 de la d\u00e9cision finale de la commission d\u2019attribution des logements ?\u00a0\u00bb]Vous \u00eatre pr\u00e9venu sous trois jours apr\u00e8s l\u2019examen en commission d\u2019attribution, par courrier ou par mail.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbSi la commission m\u2019attribue un logement, combien de temps apr\u00e8s puis-je m\u2019installer ?\u00a0\u00bb]Si un logement est disponible, vous pouvez vous installer tr\u00e8s rapidement, en vous rapprochant de l\u2019\u00e9quipe Ar\u00e9li de la r\u00e9sidence, dont les coordonn\u00e9es figurent sur le courrier que vous recevrez. Vous disposez d\u2019un d\u00e9lai maximum de 15 jours pour vous manifester aupr\u00e8s d\u2019elle.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbY a-t-il des frais de constitution d\u2019un dossier de demande de logement ?\u00a0\u00bb]Non.[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Redevances, aides possibles<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbEst-il n\u00e9cessaire de r\u00e9gler un d\u00e9p\u00f4t de garantie ?\u00a0\u00bb]Oui. Le d\u00e9p\u00f4t de garantie s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 un mois de loyer hors charges.[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbLa redevance est indiqu\u00e9e toutes charges comprises. Quelles sont les charges et services pris en compte ?\u00a0\u00bb]<span style=\"font-weight: 400;\">Les charges prises en compte sont l\u2019eau, le gaz, l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, l\u2019entretien des parties communes, le mobilier, le blanchissage des draps.<\/span>[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbA quelles aides financi\u00e8res puis-je pr\u00e9tendre ?\u00a0\u00bb]Vous pouvez pr\u00e9tendre \u00e0 l\u2019APL dans les logements conventionn\u00e9s, ou \u00e0 l\u2019AL dans les logements non conventionn\u00e9s, et aussi, si vous \u00eates salari\u00e9 et sous certaines conditions, aux aides d\u2019Action Logement.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbEst-ce moi qui vais percevoir l\u2019APL ?\u00a0\u00bb]Non, Ar\u00e9li per\u00e7oit directement l\u2019APL. Vous r\u00e9glez la part \u00e0 charge, c\u2019est-\u00e0-dire le montant de la redevance apr\u00e8s d\u00e9duction de l\u2019APL.<br \/>\n[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements en location classique [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5230&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences en location classique Ar\u00e9li proposent des maisons ou des appartements privatifs (du studio au T5) dans le parc classique, social ou non. Elles se situent en ville, \u00e0 proximit\u00e9 des transports en commun et des services utiles.[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-logement-liste.php","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos logements en location classique - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos logements en location classique - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements en location classique [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5230&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences en location classique Ar\u00e9li proposent des maisons ou des appartements privatifs (du studio au T5) dans le parc classique, social ou non. Elles se situent en ville, \u00e0 proximit\u00e9 des transports en commun et des services utiles.[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-25T13:58:41+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/\",\"name\":\"Nos logements en location classique - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-22T13:51:17+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-25T13:58:41+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Louer chez nous\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nos logements en location classique\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos logements en location classique - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos logements en location classique - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements en location classique [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5230&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences en location classique Ar\u00e9li proposent des maisons ou des appartements privatifs (du studio au T5) dans le parc classique, social ou non. Elles se situent en ville, \u00e0 proximit\u00e9 des transports en commun et des services utiles.[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-09-25T13:58:41+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/","name":"Nos logements en location classique - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-04-22T13:51:17+00:00","dateModified":"2020-09-25T13:58:41+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/location-classique\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Louer chez nous","item":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nos logements en location classique"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5226"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5226"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5226\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6008,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5226\/revisions\/6008"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5226"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}