{"id":5234,"date":"2020-04-23T08:44:03","date_gmt":"2020-04-23T07:44:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=5234"},"modified":"2023-10-04T09:25:10","modified_gmt":"2023-10-04T08:25:10","slug":"logements-accompagnement-social","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/","title":{"rendered":"Nos logements avec accompagnement social"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Nos logements avec accompagnement social<\/h1>\n<p>[\/vc_column_text]\t<nav id=\"in-skin-block-menu-anchor\" class=\"in-skin-block-menu-anchor\">\n\t\t<ul class=\"in-skin-block-menu-anchor-list\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item active\"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link active\" href=\"#presentation\">Pr\u00e9sentation<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#offres\">Offres de logement<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#conditions\">Conditions<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#questions\">Questions fr\u00e9quentes<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item social\">\n\t\t\t\t<div class=\"socials-link\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"socials-link-over\">\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Facebook\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_facebook at300b picto-fb\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Twitter\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_twitter at300b picto-tw\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 linkedin\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_linkedin at300b picto-in\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Google+\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_googleplus at300b picto-gg\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<script type=\"text\/javascript\" src=\"\/\/s7.addthis.com\/js\/300\/addthis_widget.js#pubid=xa-519b323a56db4ae9\"><\/script>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/li>\n\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item print\"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link\" href=\"#\" onClick=\"window.print();return;\" >PDF<\/a><\/li>\n\t\t<\/ul>\n\t<\/nav>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5236&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"presentation\" ><\/a>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>C&rsquo;est quoi ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Plusieurs cat\u00e9gories de r\u00e9sidences Ar\u00e9li proposent, en plus d\u2019un logement, un accompagnement social. Ce service se concr\u00e9tise par la pr\u00e9sence dans les r\u00e9sidences d\u2019une \u00e9quipe de professionnels d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019accompagnement social des personnes et de leurs projets. Cet accompagnement est plus ou moins soutenu, en fonction de la vocation de la r\u00e9sidence et du besoin des personnes.<\/p>\n<ul>\n<li>Les logements avec accompagnement social en <strong>pensions de famille<\/strong> et <strong>r\u00e9sidences <\/strong><strong>accueil :\u00a0<\/strong><br \/>\nL\u2019accompagnement social y est renforc\u00e9. Il prend la forme d\u2019un soutien au quotidien et d\u2019un accompagnement au long cours.<\/li>\n<li>Les logements avec accompagnement social en r\u00e9sidences de <strong>logements temporaires <\/strong>et <strong>r\u00e9sidences de jeunes travailleurs :\u00a0<\/strong><br \/>\nL\u2019accompagnement social y est modul\u00e9 en fonction de la situation et des besoins des personnes. Il prend la forme d\u2019un suivi, ax\u00e9 sur les projets des personnes (emploi, sant\u00e9, acc\u00e8s aux droits, budget, sant\u00e9\u2026) et a pour objectif d\u2019amener le r\u00e9sident vers un logement p\u00e9renne.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>C&rsquo;est pour qui ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li>Les logements avec accompagnement social en <strong>pensions de famille<\/strong> : pour les personnes isol\u00e9es et pr\u00e9caris\u00e9es.<\/li>\n<li>Les logements avec accompagnement social en <strong>r\u00e9sidence accueil : <\/strong>pour les personnes isol\u00e9es, pr\u00e9caris\u00e9es et fragilis\u00e9es par des troubles psychiques.<\/li>\n<li>Les logements avec accompagnement social en <strong>r\u00e9sidences de logements temporaires : <\/strong>pour les personnes et les familles, en situation de rebond apr\u00e8s des ruptures ou des difficult\u00e9s personnelles, sociales ou professionnelles.<\/li>\n<li>Les logements avec accompagnement social en <strong>r\u00e9sidences jeunes travailleurs<\/strong> : pour les jeunes ayant besoin d\u2019\u00eatre \u00e9paul\u00e9s, notamment les jeunes ayant eu un parcours au sein de l\u2019Aide Sociale \u00e0 l&rsquo;Enfance.<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Les points cl\u00e9s<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <div class=\"in-skin-blocks-key-points\">\n    <div class=\"in-skin-blocks-key-points-content\">\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Chambres, studios, ou appartements pr\u00eats \u00e0 habiter, meubl\u00e9s, en r\u00e9sidence collective<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-equipe@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-equipe@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-equipe@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Vie collective dans les r\u00e9sidences : repas et petit-d\u00e9jeuner ponctuels, sorties collectives, ateliers\u2026<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-commerce@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-commerce@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-commerce@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Travailleurs sociaux pr\u00e9sents au quotidien<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Laverie, blanchissage, salle commune, parking<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n          <\/div>\n  <\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbsandy_brown\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"offres\" ><\/a>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Nos offres de logements<br \/>\navec accompagnement social<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Pensions de famille<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text]\n\n<div class=\"in-skin-blocks-logements-liste\">\n            <div class=\"item item-1\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/pension-de-famille-paulette-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Comine-mise-en-avant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">Pension de famille Paulette Roussel<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">2 rue Gustave Boidin, 59560 Comines<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-2\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/pension-de-famille-laurent-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/Ronchin-mise-en-avant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">Pension de famille Augustin Laurent<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">41 rue Pierre Dupont, 59790 Ronchin<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-3\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-accueil-berges-sartel\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Roubaix-RA-BDef-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence accueil Aux Berges du Sartel<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">12 Quai du Sartel, 59100 Roubaix<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-4\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/pension-de-famille-echo-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/pf-echo-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">Pension de famille l'Echo<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">286 Grande Rue, 59100 Roubaix<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-5\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/pension-de-famille-qantara-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/pf-qantara-miseenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">Pension de famille Qantara la passerelle<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">21 rue Magenta, 59200 Tourcoing<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n      <\/div>\n[vc_column_text]<\/p>\n<h3>R\u00e9sidences de jeunes<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text]\n\n<div class=\"in-skin-blocks-logements-liste\">\n            <div class=\"item item-1\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-jeunes-travailleurs-arouet\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/residence-arouet30-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de jeunes travailleurs Arouet<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">81 rue de Jemmapes 59000 LILLE<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n      <\/div>\n[vc_column_text]<\/p>\n<h3>R\u00e9sidences de logement temporaire<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text]\n\n<div class=\"in-skin-blocks-logements-liste\">\n            <div class=\"item item-1\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-ailys\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/08\/Dunkerque-RLT-Ailys-BDef-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Ailys<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">605 rue Achille P\u00e9r\u00e8s, 59640 Dunkerque<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-2\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-cerisiers-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rlt-cerisiers-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Les Cerisiers<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">79 rue Jean Jaur\u00e8s, 59155 F\u00e2ches-Thumesnil<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-3\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-convain-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rlt-convain-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Henri Convain<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">16 rue de Lannoy, 59800 Lille<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-4\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-croisee-2-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/CDVmiseenavant_web-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires La crois\u00e9e des Vents<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">8 rue Auguste Bonte - 59000 Lille<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-5\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-bocage-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rlt-bocage-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Le Bocage<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">27 rue Ren\u00e9 Cassin, 59520 Marquette-lez-Lille<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-6\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-houx-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rlt-houx-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Le Houx<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">27-27 bis boulevard Beaurepaire, 59100 Roubaix<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-7\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-oliviers-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rlt-oliviers-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Les Oliviers<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">100 rue du G\u00e9n\u00e9ral Bonnaud, 59200 Tourcoing<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-8\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-logements-temporaires-peupliers-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/rlt-peup-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence de logements temporaires Les Peupliers<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">350 rue des Patriotes, 59150 Wattrelos<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n      <\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bborange\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"conditions\" ><\/a>\n[vc_column_text]<\/p>\n<h2>Conditions &amp; Formalit\u00e9s administratives<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<strong><a href=\"\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Faire une demande de logement en ligne<\/a><\/strong>[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Pour un logement en pension de famille<\/strong>, vous devez au pr\u00e9alable avoir d\u00e9pos\u00e9 un dossier unique aupr\u00e8s du SIAO (service int\u00e9gr\u00e9 d\u2019accueil et d\u2019orientation).<\/li>\n<li><strong>Pour un logement en r\u00e9sidence de logements temporaires<\/strong>, vous devez au pr\u00e9alable avoir obtenu un num\u00e9ro unique d\u00e9partemental (num\u00e9ro transmis lors de la premi\u00e8re demande pour un logement chez un bailleur social, d\u00e9pos\u00e9e sur le Syst\u00e8me National d&rsquo;Enregistrement). Vous devez en faire la demande ici.<\/li>\n<li><strong>Pour tous les logements avec accompagnement social<\/strong>, vous devez disposer d\u2019un r\u00e9f\u00e9rent, de pr\u00e9f\u00e9rence le professionnel qui vous accompagne d\u00e9j\u00e0 (UTPAS, mission locale, CCAS\u2026).<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][vc_separator color=\u00a0\u00bborange\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"questions\" ><\/a>\n[vc_column_text]<\/p>\n<h2>Questions fr\u00e9quentes<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Constitution et d\u00e9p\u00f4t du dossier, d\u00e9lais<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbComment suis-je inform\u00e9 de la d\u00e9cision finale de la commission d\u2019attribution des logements ?\u00a0\u00bb]Vous \u00eatre pr\u00e9venu sous trois jours apr\u00e8s l\u2019examen en commission d\u2019attribution, par courrier ou par mail.[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbSi la commission m\u2019attribue un logement, combien de temps apr\u00e8s puis-je m\u2019installer ?\u00a0\u00bb]Si un logement est disponible, vous pouvez vous installer tr\u00e8s rapidement, en vous rapprochant de l\u2019\u00e9quipe Ar\u00e9li de la r\u00e9sidence, dont les coordonn\u00e9es figurent sur le courrier que vous recevrez. Vous disposez d\u2019un d\u00e9lai maximum de 15 jours pour vous manifester aupr\u00e8s d\u2019elle.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbY a-t-il des frais de constitution d\u2019un dossier de demande de logement ?\u00a0\u00bb]Non.[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Redevances, aides possibles<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbEst-il n\u00e9cessaire de r\u00e9gler un d\u00e9p\u00f4t de garantie ?\u00a0\u00bb]Oui. Le d\u00e9p\u00f4t de garantie s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 un mois de loyer hors charges. En fonction des ressources et de votre situation (salari\u00e9, demandeur d\u2019emploi, \u2026), le d\u00e9p\u00f4t de garantie peut faire l\u2019objet d\u2019une aide d\u2019Action Logement (VISALE) ou d\u2019une aide dans le cadre du FSL (fonds solidarit\u00e9 logement).<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbLa redevance est indiqu\u00e9e toutes charges comprises. Quelles sont les charges prises en compte ?\u00a0\u00bb]Les charges prises en compte sont l\u2019eau, le gaz, l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, l\u2019entretien des parties communes, le mobilier, le blanchissage des draps.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbA quelles aides financi\u00e8res puis-je pr\u00e9tendre ?\u00a0\u00bb]Vous pouvez pr\u00e9tendre \u00e0 l\u2019APL s\u2019il s\u2019agit de votre logement principal, mais aussi, si vous \u00eates salari\u00e9 et sous certaines conditions, aux aides d\u2019Action Logement. En savoir plus ici.[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbEst-ce moi qui vais percevoir l\u2019APL ?\u00a0\u00bb]Non, Ar\u00e9li per\u00e7oit directement l\u2019APL. Vous r\u00e9glez la part \u00e0 charge, c\u2019est-\u00e0-dire le montant de la redevance apr\u00e8s d\u00e9duction de l\u2019APL.<br \/>\n[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Accompagnement social<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbSi je suis \u00e0 la rue, puis-je b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un logement d\u2019urgence ?\u00a0\u00bb]Non, car les d\u00e9lais de traitement des dossiers sont incompressibles. Si vous cherchez un logement d\u2019urgence, il faut vous rapprocher du SAMU social en appelant le 115.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbQuel est le r\u00f4le pr\u00e9cis du r\u00e9f\u00e9rent ? Pouvez-vous m\u2019aider \u00e0 en trouver un ?\u00a0\u00bb]Le r\u00e9f\u00e9rent est en g\u00e9n\u00e9ral le professionnel qui vous accompagne d\u00e9j\u00e0, avant votre entr\u00e9e dans un logement Ar\u00e9li. Il s\u2019engagera au m\u00eame titre que vous en signant le contrat d\u2019engagement individuel et sera pr\u00e9sent lors des temps d\u2019\u00e9changes sur votre suivi.<br \/>\nSi vous n\u2019avez pas de r\u00e9f\u00e9rent, nous pourrons vous conseiller pour une mise en relation avec un organisme en lien avec vos besoins.<br \/>\n[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Autres<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbDe qui est compos\u00e9e l\u2019\u00e9quipe charg\u00e9e de l\u2019accompagnement social des r\u00e9sidents ?\u00a0\u00bb]En pension de famille et en r\u00e9sidence accueil : un responsable de r\u00e9sidence, de formation travailleur social, et un animateur.<br \/>\nEn r\u00e9sidence de jeunes travailleurs : un responsable de r\u00e9sidence, un ou plusieurs travailleurs sociaux.<br \/>\nEn r\u00e9sidence de logements temporaires : un responsable de r\u00e9sidence, un travailleur social, un coordinateur sant\u00e9.<br \/>\n[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements avec accompagnement social [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5236&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Plusieurs cat\u00e9gories de r\u00e9sidences Ar\u00e9li proposent, en plus d\u2019un logement, un accompagnement social. Ce service se concr\u00e9tise par la pr\u00e9sence dans les r\u00e9sidences d\u2019une \u00e9quipe de professionnels d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019accompagnement social des personnes et de leurs projets. Cet accompagnement est [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-logement-liste.php","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos logements avec accompagnement social - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos logements avec accompagnement social - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements avec accompagnement social [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5236&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Plusieurs cat\u00e9gories de r\u00e9sidences Ar\u00e9li proposent, en plus d\u2019un logement, un accompagnement social. Ce service se concr\u00e9tise par la pr\u00e9sence dans les r\u00e9sidences d\u2019une \u00e9quipe de professionnels d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019accompagnement social des personnes et de leurs projets. Cet accompagnement est [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-04T08:25:10+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/\",\"name\":\"Nos logements avec accompagnement social - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-23T07:44:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-04T08:25:10+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Louer chez nous\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nos logements avec accompagnement social\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos logements avec accompagnement social - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos logements avec accompagnement social - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements avec accompagnement social [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb5236&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Plusieurs cat\u00e9gories de r\u00e9sidences Ar\u00e9li proposent, en plus d\u2019un logement, un accompagnement social. Ce service se concr\u00e9tise par la pr\u00e9sence dans les r\u00e9sidences d\u2019une \u00e9quipe de professionnels d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l\u2019accompagnement social des personnes et de leurs projets. Cet accompagnement est [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2023-10-04T08:25:10+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/","name":"Nos logements avec accompagnement social - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-04-23T07:44:03+00:00","dateModified":"2023-10-04T08:25:10+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-accompagnement-social\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Louer chez nous","item":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nos logements avec accompagnement social"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5234"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5234"}],"version-history":[{"count":24,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5234\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7769,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5234\/revisions\/7769"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5234"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}