{"id":5254,"date":"2020-04-23T15:38:05","date_gmt":"2020-04-23T14:38:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=5254"},"modified":"2020-10-14T08:19:40","modified_gmt":"2020-10-14T07:19:40","slug":"logements-seniors","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/","title":{"rendered":"Nos logements pour seniors"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h1>Nos logements pour seniors<\/h1>\n<p>[\/vc_column_text]\t<nav id=\"in-skin-block-menu-anchor\" class=\"in-skin-block-menu-anchor\">\n\t\t<ul class=\"in-skin-block-menu-anchor-list\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item active\"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link active\" href=\"#presentation\">Pr\u00e9sentation<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#offres\">Offres de logement<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#conditions\">Conditions<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item \"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link \" href=\"#questions\">Questions fr\u00e9quentes<\/a><\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item social\">\n\t\t\t\t<div class=\"socials-link\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"socials-link-over\">\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Facebook\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_facebook at300b picto-fb\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Twitter\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_twitter at300b picto-tw\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 linkedin\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_linkedin at300b picto-in\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.addthis.com\/bookmark.php\" rel=\"noopener\" title=\"Envoyer \u00e0 Google+\" target=\"_blank\" class=\"sharethis-list-link addthis_button_googleplus at300b picto-gg\" itemprop=\"sameAs\">&nbsp;<\/a>\n\t\t\t\t\t\t<script type=\"text\/javascript\" src=\"\/\/s7.addthis.com\/js\/300\/addthis_widget.js#pubid=xa-519b323a56db4ae9\"><\/script>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/li>\n\t\t\t<li class=\"in-skin-block-menu-anchor-item print\"><a class=\"in-skin-block-menu-anchor-item-link\" href=\"#\" onClick=\"window.print();return;\" >PDF<\/a><\/li>\n\t\t<\/ul>\n\t<\/nav>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb6001&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"presentation\" ><\/a>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>C&rsquo;est quoi ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences pour seniors Ar\u00e9li proposent des logements (T2 et T3) adapt\u00e9s \u00e0 l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge, dans une r\u00e9sidence collective, avec services ajust\u00e9s. Un responsable de r\u00e9sidence est pr\u00e9sent au quotidien pour veiller au bien-\u00eatre et \u00e0 la tranquillit\u00e9 dans la r\u00e9sidence, orienter les r\u00e9sidents vers les services ext\u00e9rieurs utiles (services d\u2019aide \u00e0 domicile par exemple), et organiser des temps collectifs (information, pr\u00e9vention, convivialit\u00e9).<br \/>\n[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>C&rsquo;est pour qui ?<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Les personnes de plus de 60 ans, seules ou en couple, autonomes (ou en perte d\u2019autonomie accompagn\u00e9e au domicile), \u00e0 revenus modestes ou moyens.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Les points cl\u00e9s<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <div class=\"in-skin-blocks-key-points\">\n    <div class=\"in-skin-blocks-key-points-content\">\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-appart@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">T2 et T3 fonctionnels et confortables, avec des am\u00e9nagements adapt\u00e9s \u00e0 l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-apl@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-apl@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-apl@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Co\u00fbt loyer + charges + services adapt\u00e9 aux revenus moyens et modestes<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-equipe@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-equipe@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-equipe@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Pr\u00e9sence au quotidien d\u2019un responsable de r\u00e9sidence<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                              <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 \">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-commerce@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-commerce@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-commerce@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">R\u00e9sidences situ\u00e9es en centre-ville, \u00e0 proximit\u00e9 des commerces, des services et des transports en commun<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                                                <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 item-last-line\">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-electricite@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-electricite@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-electricite@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">R\u00e9sidences privatives et s\u00e9curis\u00e9es<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n                                                <div class=\"columns column-1 vc_col-xs-6 vc_col-sm-6 vc_col-md-3 vc_col-lg-3 item-last-line\">\n          <div class=\"content\">\n                          <p class=\"in-skin-blocks-key-points-illustration\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" width=\"165\" height=\"213\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x.png\" class=\"attachment-full size-full\" alt=\"\" srcset=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x.png 165w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/picto-services@3x-85x110.png 85w\" sizes=\"(max-width: 165px) 100vw, 165px\" \/><\/p>\n                                      <p class=\"in-skin-blocks-key-points-description\">Salle commune d\u2019activit\u00e9s, \u00e9quip\u00e9e d\u2019une cuisine ; temps collectifs (repas, ateliers de pr\u00e9vention, r\u00e9unions d\u2019information, etc.)<\/p>\n                      <\/div>\n        <\/div>\n          <\/div>\n  <\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbsandy_brown\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"offres\" ><\/a>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Nos offres de logements pour seniors<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text]\n\n<div class=\"in-skin-blocks-logements-liste\">\n            <div class=\"item item-1\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/balade-de-jeanne-2-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Miseenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence seniors La balade de Jeanne<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">Place du 11 novembre, 59192 Beuvrages<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-2\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/balcons-saint-jean\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/balcons-saint-jean-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence seniors Les Balcons Saint-Jean<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">49 rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc, 59480 La Bass\u00e9e, France<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-3\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/jardins-val-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rse-lestrem-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence seniors Les Jardins du Val<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">678 Route de B\u00e9thune, 62136 Lestrem<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-4\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/toiles-beaumont-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rse-roubaix-misenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence seniors Les Toiles de Beaumont<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">54 Avenue Gustave Delory, 59100 Roubaix<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n          <div class=\"item item-5\">\n        <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/jules-gosses-2\/\">\n                      <div class=\"item-image\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/rse-stcatherine-miseenavant-365x200-c-default.jpg\" class=\"item-thumbnail\" alt='' \/><\/div>\n                    <div class=\"item-content\">\n            <div class=\"item-content-infos\">\n                              <div class=\"item-title\">R\u00e9sidence seniors Jules Gosse<\/div>\n                                            <div class=\"item-address\">8 rue de la Malterie, 62223 Sainte-Catherine<\/div>\n                          <\/div>\n            <p class=\"sepa\"><\/p>\n          <\/div>\n        <\/a>\n      <\/div>\n      <\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bborange\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"conditions\" ><\/a>\n[vc_column_text]<\/p>\n<h2>Conditions &amp; Formalit\u00e9s administratives<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<strong><a href=\"\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Faire une demande de logement en ligne<\/a><\/strong><br \/>\nUne fois votre dossier complet, s\u2019il est recevable, vous serez re\u00e7u en entretien. Apr\u00e8s cet entretien, la commission d\u2019attribution des logements donnera suite \u00e0 votre demande (attribution d\u2019un logement, liste d\u2019attente, ajournement ou refus).[\/vc_column_text][vc_separator color=\u00a0\u00bborange\u00a0\u00bb el_width=\u00a0\u00bb30&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column]  <a class=\"in-skin-bloc-anchor\" id=\"questions\" ><\/a>\n[vc_column_text]<\/p>\n<h2>Questions fr\u00e9quentes<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Constitution et d\u00e9p\u00f4t du dossier, d\u00e9lais<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbA quel d\u00e9lai dois-je m\u2019attendre entre le d\u00e9p\u00f4t de mon dossier et la d\u00e9cision de la commission d\u2019attribution des logements ?\u00a0\u00bb]<span style=\"font-weight: 400;\">Maximum 1 mois. <\/span>[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbSuis-je inform\u00e9 de la date de passage de mon dossier en commission d\u2019attribution ? Si oui, comment ?\u00a0\u00bb]Oui, lors de l\u2019entretien. [\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbComment suis-je inform\u00e9 de la d\u00e9cision finale de la commission d\u2019attribution des logements ?\u00a0\u00bb]Vous \u00eatre pr\u00e9venu sous trois jours apr\u00e8s l\u2019examen en commission d\u2019attribution, par courrier ou par mail.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbSi la commission m\u2019attribue un logement, combien de temps apr\u00e8s puis-je m\u2019installer ?\u00a0\u00bb]Si un logement est disponible, vous pouvez vous installer tr\u00e8s rapidement, en vous rapprochant de l\u2019\u00e9quipe Ar\u00e9li de la r\u00e9sidence, dont les coordonn\u00e9es figurent sur le courrier que vous recevrez. Vous disposez d\u2019un d\u00e9lai maximum de 15 jours pour vous manifester aupr\u00e8s d\u2019elle.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbY a-t-il des frais de constitution d\u2019un dossier de demande de logement ?\u00a0\u00bb]Non.[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Redevances, aides possibles<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbEst-il n\u00e9cessaire de r\u00e9gler un d\u00e9p\u00f4t de garantie ?\u00a0\u00bb]Oui. Le d\u00e9p\u00f4t de garantie s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 un mois de loyer hors charges.<br \/>\n[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbPuis-je pr\u00e9tendre \u00e0 l\u2019APL et si oui, est-ce moi qui vais la percevoir ?\u00a0\u00bb]Les logements en r\u00e9sidence seniors Ar\u00e9li sont conventionn\u00e9s APL. Ar\u00e9li per\u00e7oit directement l\u2019APL. Vous r\u00e9glez la part \u00e0 charge, c\u2019est-\u00e0-dire le montant du loyer apr\u00e8s d\u00e9duction de l\u2019APL.<br \/>\n[\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Fonctionnement, vie quotidienne<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_toggle title=\u00a0\u00bbEn quoi une r\u00e9sidence seniors Ar\u00e9li se distingue-t-elle d\u2019un EHPAD ou d\u2019une maison de retraite non m\u00e9dicalis\u00e9e ?\u00a0\u00bb]En r\u00e9sidence seniors Ar\u00e9li, vous \u00eates \u00ab chez vous \u00bb dans votre appartement. Les r\u00e9sidences seniors Ar\u00e9li ne sont pas m\u00e9dicalis\u00e9es, et logent des personnes en majorit\u00e9 autonomes. Elles compl\u00e8tent la location d\u2019un logement par un service adapt\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9volution des besoins et des modes de vie des seniors : pr\u00e9sence bienveillante et rassurante d\u2019un coordinateur de r\u00e9sidence, service d\u2019orientation des r\u00e9sidents vers les services ext\u00e9rieurs qui leur seraient utiles, etc. [\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbSi je perds en autonomie, pourrai-je rester dans mon logement ?\u00a0\u00bb]Si vous le souhaitez, bien s\u00fbr ! Le coordinateur de r\u00e9sidence vous aidera \u00e0 mettre en place les services \u00e0 domicile dont vous aurez besoin. L\u2019avantage de vivre en r\u00e9sidence seniors, c\u2019est de pouvoir anticiper ces situations.<\/p>\n<p>[\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbPuis-je inviter mes proches pendant quelques jours chez moi ?\u00a0\u00bb]Bien entendu, vos proches peuvent loger chez vous. [\/vc_toggle][vc_toggle title=\u00a0\u00bbPuis-je vivre avec mon animal de compagnie ?\u00a0\u00bb]Tout \u00e0 fait, les animaux de compagnie sont les bienvenus ![\/vc_toggle][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements pour seniors [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb6001&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences pour seniors Ar\u00e9li proposent des logements (T2 et T3) adapt\u00e9s \u00e0 l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge, dans une r\u00e9sidence collective, avec services ajust\u00e9s. Un responsable de r\u00e9sidence est pr\u00e9sent au quotidien pour veiller au bien-\u00eatre et \u00e0 la tranquillit\u00e9 dans la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-logement-liste.php","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos logements pour seniors - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos logements pour seniors - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements pour seniors [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb6001&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences pour seniors Ar\u00e9li proposent des logements (T2 et T3) adapt\u00e9s \u00e0 l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge, dans une r\u00e9sidence collective, avec services ajust\u00e9s. Un responsable de r\u00e9sidence est pr\u00e9sent au quotidien pour veiller au bien-\u00eatre et \u00e0 la tranquillit\u00e9 dans la [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-14T07:19:40+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/\",\"name\":\"Nos logements pour seniors - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-23T14:38:05+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-14T07:19:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Louer chez nous\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nos logements pour seniors\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos logements pour seniors - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos logements pour seniors - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row\u00a0\u00bb el_class=\u00a0\u00bbslice-logement-header\u00a0\u00bb][vc_column][vc_column_text] Nos logements pour seniors [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_single_image image=\u00a0\u00bb6001&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Les r\u00e9sidences pour seniors Ar\u00e9li proposent des logements (T2 et T3) adapt\u00e9s \u00e0 l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge, dans une r\u00e9sidence collective, avec services ajust\u00e9s. Un responsable de r\u00e9sidence est pr\u00e9sent au quotidien pour veiller au bien-\u00eatre et \u00e0 la tranquillit\u00e9 dans la [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-10-14T07:19:40+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/","name":"Nos logements pour seniors - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-04-23T14:38:05+00:00","dateModified":"2020-10-14T07:19:40+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/logements-seniors\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Louer chez nous","item":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nos logements pour seniors"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5254"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5254"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5254\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6136,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5254\/revisions\/6136"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5254"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}