{"id":53,"date":"2015-08-24T12:57:10","date_gmt":"2015-08-24T11:57:10","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/construire-avec-nous\/fonctionnement-des-residences\/"},"modified":"2020-04-06T14:30:07","modified_gmt":"2020-04-06T13:30:07","slug":"logement-accompagne","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/","title":{"rendered":"Notre c\u0153ur de m\u00e9tier"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/CNA-loger-accompagner-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Loger,<br \/>\nmais aussi<br \/>\naccompagner<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\">Dans les pensions de famille et r\u00e9sidences de logements temporaires, Ar\u00e9li accompagne et soutient les r\u00e9sidants. Il ne s\u2019agit pas d\u2019assistanat mais bien d\u2019une dynamique d\u2019accompagnement. Les r\u00e9sidants s\u2019inscrivent dans un parcours ascendant et responsabilisant, mat\u00e9rialis\u00e9 par un contrat d\u2019engagement individuel construit autour d\u2019objectifs personnalis\u00e9s. Le but\u00a0est de leur permettre de se relancer et de s\u2019inventer un nouvel avenir.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Des moyens d\u00e9di\u00e9s \u00e0 l\u2019accompagnement social des r\u00e9sidants<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443619923092{padding-top: 15px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Une \u00e9quipe d\u00e9di\u00e9e<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]En r\u00e9sidence\u00a0de logements temporaires\u00a0et en foyer, la gestion locative et sociale du lieu est\u00a0assur\u00e9e\u00a0par l\u2019intervention d\u2019un responsable de site, d\u2019un travailleur social et le plus souvent d\u2019une coordinatrice-sant\u00e9. En pension de famille, il s&rsquo;agit d&rsquo;un responsable de pension de famille et d&rsquo;un animateur.[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443619868569{padding-top: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text]Au-del\u00e0 d\u2019une gestion locative classique, ces \u00e9quipes jouent un r\u00f4le de coordination sociale : elles mobilisent les partenaires ext\u00e9rieurs de l\u2019action sociale et les services de droit commun, elles orientent les r\u00e9sidants vers les bons interlocuteurs.[\/vc_column_text][vc_column_text]<\/p>\n<p>Elles favorisent l\u2019accompagnement individuel des r\u00e9sidants les plus en difficult\u00e9s (d\u00e9marches administratives, conseils sur les probl\u00e9matiques de sant\u00e9, ou les difficult\u00e9s de vie quotidienne), suivent les parcours r\u00e9sidentiels et animent des actions collectives de pr\u00e9vention et d\u2019information sur les droits.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443619933304{padding-top: 10px !important;}\u00a0\u00bb][vc_single_image image=\u00a0\u00bb562&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443619898362{padding-top: 10px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443619965404{padding-top: 15px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Pour l&rsquo;accompagnement social : des objectifs partag\u00e9s<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]L\u2019accompagnement social propos\u00e9 par Ar\u00e9li est donc fond\u00e9 sur un partenariat \u00e9troit entre ses \u00e9quipes, les r\u00e9sidants et les acteurs locaux (Etat, villes, CCAS, services logement, associations). L\u2019objectif de cet accompagnement est de permettre aux personnes accueillies en r\u00e9sidence\u00a0de logements temporaires\u00a0ou en foyer d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un logement autonome de droit commun. Et \u00e0 celles accueillies en pension de famille de retrouver plus de stabilit\u00e9 dans leur parcours de vie.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443619956172{padding-top: 20px !important;}\u00a0\u00bb][vc_single_image image=\u00a0\u00bb396&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb alignment=\u00a0\u00bbright\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>L\u2019accompagnement locatif et social en chiffres<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443620105555{padding-bottom: 50px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1><strong>1023<\/strong><\/h1>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<strong>r\u00e9sidants concern\u00e9s par un accompagnement social <\/strong>dans l&rsquo;ensemble des r\u00e9sidences en 2018[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1><strong>499<\/strong><\/h1>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<strong>actions collectives<\/strong> dans les r\u00e9sidences en 2018[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h1><strong>1400<\/strong><\/h1>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<strong>interventions des coordinateurs sant\u00e9 <\/strong>aupr\u00e8s de 322 personnes log\u00e9es en r\u00e9sidence de logements\u00a0temporaires\u00a0en 2018[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Dans les pensions de famille et r\u00e9sidences de logements temporaires, Ar\u00e9li accompagne et soutient les r\u00e9sidants. Il ne s\u2019agit pas d\u2019assistanat mais bien d\u2019une dynamique d\u2019accompagnement. Les r\u00e9sidants s\u2019inscrivent dans un parcours ascendant et responsabilisant, mat\u00e9rialis\u00e9 par un contrat d\u2019engagement individuel construit autour d\u2019objectifs personnalis\u00e9s. Le but\u00a0est de leur permettre de se relancer [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":8,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Notre c\u0153ur de m\u00e9tier - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Notre c\u0153ur de m\u00e9tier - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Dans les pensions de famille et r\u00e9sidences de logements temporaires, Ar\u00e9li accompagne et soutient les r\u00e9sidants. Il ne s\u2019agit pas d\u2019assistanat mais bien d\u2019une dynamique d\u2019accompagnement. Les r\u00e9sidants s\u2019inscrivent dans un parcours ascendant et responsabilisant, mat\u00e9rialis\u00e9 par un contrat d\u2019engagement individuel construit autour d\u2019objectifs personnalis\u00e9s. Le but\u00a0est de leur permettre de se relancer [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-04-06T13:30:07+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/\",\"name\":\"Notre c\u0153ur de m\u00e9tier - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-24T11:57:10+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-06T13:30:07+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre c\u0153ur de m\u00e9tier\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Notre c\u0153ur de m\u00e9tier - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Notre c\u0153ur de m\u00e9tier - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Dans les pensions de famille et r\u00e9sidences de logements temporaires, Ar\u00e9li accompagne et soutient les r\u00e9sidants. Il ne s\u2019agit pas d\u2019assistanat mais bien d\u2019une dynamique d\u2019accompagnement. Les r\u00e9sidants s\u2019inscrivent dans un parcours ascendant et responsabilisant, mat\u00e9rialis\u00e9 par un contrat d\u2019engagement individuel construit autour d\u2019objectifs personnalis\u00e9s. Le but\u00a0est de leur permettre de se relancer [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-04-06T13:30:07+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/","name":"Notre c\u0153ur de m\u00e9tier - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-24T11:57:10+00:00","dateModified":"2020-04-06T13:30:07+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/logement-accompagne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre c\u0153ur de m\u00e9tier"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/53"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=53"}],"version-history":[{"count":54,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/53\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5141,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/53\/revisions\/5141"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=53"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}