{"id":54,"date":"2015-08-24T12:57:10","date_gmt":"2015-08-24T11:57:10","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/construire-avec-nous\/accompagnement-social\/"},"modified":"2020-04-06T14:13:50","modified_gmt":"2020-04-06T13:13:50","slug":"emergence-engagement-societal","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/","title":{"rendered":"Emergence : notre engagement soci\u00e9tal"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/EM-diversite-reussite-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\">Plus de diversit\u00e9, plus de r\u00e9ussite<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\">En 2002, pour prolonger son action en faveur de l\u2019insertion et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, Ar\u00e9li a d\u00e9velopp\u00e9 le programme Emergence.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Emergence, un programme en faveur de la jeunesse<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]Le programme Emergence s\u2019adresse aux jeunes lyc\u00e9ens talentueux venant de milieux modestes. Il les aide \u00e0 r\u00e9ussir leurs \u00e9tudes sup\u00e9rieures et leur insertion professionnelle en leur permettant d\u2019acc\u00e9der \u00e0 ce qui leur manque le plus : des moyens financiers (une bourse compl\u00e9mentaire \u00e0 la bourse d\u2019Etat), et un r\u00e9seau professionnel bienveillant (un r\u00e9seau de parrainage).[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb579&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Plus de diversit\u00e9, plus de r\u00e9ussite<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Aujourd\u2019hui, de nombreuses entreprises ont rejoint Ar\u00e9li pour soutenir financi\u00e8rement le programme Emergence. En 2019, Emergence compte 58 entreprises m\u00e9c\u00e8nes, des fondations, un r\u00e9seau d&rsquo;environ 200 professionnels parrains.<\/p>\n<p>Depuis son d\u00e9marrage, Emergence a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 \u00e0 plus de 710 jeunes. 90 % des jeunes aujourd\u2019hui sortis d\u2019\u00e9tudes occupent un poste \u00e0 responsabilit\u00e9.<\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">En savoir plus sur le <a href=\"\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/\">programme Emergence<\/a><\/span><\/p>\n<h3><\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb581&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443797180287{margin-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Emergence_15102018_photosalexislechevin_HD_152-e1547735956213-1600x409.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">Vous souhaitez vous investir dans le programme Emergence ?<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine-2020\/\" title=\"\" target=\"_blank\">Devenir une entreprise marraine<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] En 2002, pour prolonger son action en faveur de l\u2019insertion et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, Ar\u00e9li a d\u00e9velopp\u00e9 le programme Emergence. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text] Emergence, un programme en faveur de la jeunesse [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]Le programme Emergence s\u2019adresse aux jeunes lyc\u00e9ens talentueux venant de milieux modestes. Il les aide \u00e0 r\u00e9ussir leurs \u00e9tudes sup\u00e9rieures et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":14,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Emergence : notre engagement soci\u00e9tal - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Emergence : notre engagement soci\u00e9tal - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] En 2002, pour prolonger son action en faveur de l\u2019insertion et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, Ar\u00e9li a d\u00e9velopp\u00e9 le programme Emergence. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text] Emergence, un programme en faveur de la jeunesse [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]Le programme Emergence s\u2019adresse aux jeunes lyc\u00e9ens talentueux venant de milieux modestes. Il les aide \u00e0 r\u00e9ussir leurs \u00e9tudes sup\u00e9rieures et [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-04-06T13:13:50+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/\",\"name\":\"Emergence : notre engagement soci\u00e9tal - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-24T11:57:10+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-06T13:13:50+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Emergence : notre engagement soci\u00e9tal\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Emergence : notre engagement soci\u00e9tal - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Emergence : notre engagement soci\u00e9tal - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] En 2002, pour prolonger son action en faveur de l\u2019insertion et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances, Ar\u00e9li a d\u00e9velopp\u00e9 le programme Emergence. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text] Emergence, un programme en faveur de la jeunesse [\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]Le programme Emergence s\u2019adresse aux jeunes lyc\u00e9ens talentueux venant de milieux modestes. Il les aide \u00e0 r\u00e9ussir leurs \u00e9tudes sup\u00e9rieures et [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-04-06T13:13:50+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/","name":"Emergence : notre engagement soci\u00e9tal - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-24T11:57:10+00:00","dateModified":"2020-04-06T13:13:50+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/emergence-engagement-societal\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Emergence : notre engagement soci\u00e9tal"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/54"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=54"}],"version-history":[{"count":40,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/54\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4897,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/54\/revisions\/4897"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=54"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}