{"id":55,"date":"2015-08-24T12:57:11","date_gmt":"2015-08-24T11:57:11","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/construire-avec-nous\/gestion-locative-adaptee\/"},"modified":"2020-09-30T10:59:23","modified_gmt":"2020-09-30T09:59:23","slug":"reseau-vieillesses-plurielles","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/","title":{"rendered":"Le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/CNA-vieillesses-plurielles-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\">Vieillesses Plurielles<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\"><span style=\"font-weight: 400;\">Vieillesses Plurielles est une d\u00e9marche anim\u00e9e par Ar\u00e9li <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">favorisant <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">l\u2019acc\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">et\/ou pr\u00e9caris\u00e9es <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">aux dispositifs de droit commun.<\/span><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Autour de la personne \u00e2g\u00e9e immigr\u00e9e<\/h2>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">La d\u00e9marche Vieillesses Plurielles est n\u00e9e en 2010, \u00e0 la demande de <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">l&rsquo;Etat <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">et avec son soutien financier. Elle mobilise les acteurs professionnels des secteurs g\u00e9rontologique et social <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">(CCAS, CLIC, services de maintien \u00e0 domicile, EHPAD&#8230;) <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">et les repr\u00e9sentants d\u2019organismes institutionnels <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">(<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">CARSAT<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">D\u00e9partement<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">,<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">&#8230;)<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">pour une meilleure connaissance et prise en compte de la situation et des difficult\u00e9s des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es.<\/span>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1445524673703{margin-top: 30px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Un travail partenarial et de coproduction<\/h3>\n<p><strong>La d\u00e9marche a\u00a0permis de concevoir des actions\u00a0et des outils \u00e0 destination des professionnels et des publics cibles :<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Rencontres des \u00e9quipes Ar\u00e9li avec les \u00e9tablissements d\u2019h\u00e9bergement pour personnes \u00e2g\u00e9es <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">d\u00e9pendantes (EHPAD) <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">pour mieux int\u00e9grer les personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es dans les \u00e9tablissements et favoriser l\u2019interculturalit\u00e9\u00a0;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Fiches rep\u00e8res pour les aides \u00e0 domicile et les aides soignants\u00a0; <\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Guide <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">pratique Vieillesses Plurielles<\/span><span style=\"font-weight: 400;\"> \u00e0 destination <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">des professionnels <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">accompagnant<\/span> <span style=\"font-weight: 400;\">les personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">sur les diff\u00e9rents dispositifs et \u00e9quipements concernant les <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">seniors\u00a0<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">; <\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Mise en place avec le D\u00e9partement de proc\u00e9dures pour faciliter la prise en charge des frais d\u2019h\u00e9bergement en EHPAD au titre de l\u2019aide sociale pour des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es dans des situations particuli\u00e8res.<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0Voy\u00e2ge, bien pr\u00e9parer l&rsquo;aventure \u00e0 travers les \u00e2ges\u00a0\u00bb, un outil d&rsquo;animation utilis\u00e9 par les professionnels pour faire conna\u00eetre aux personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es les services et structures \u00e0 leur disposition ;<\/span><\/li>\n<li style=\"font-weight: 400;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\u00ab\u00a0M\u00e9moire en jeu\u00a0\u00bb, un outil d&rsquo;animation pour entretenir la m\u00e9moire cognitive.<\/span><\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><a href=\"\/connaitre-notre-activite\/reseau-vieillesses-plurielles\/nos-outils-vieillesses-plurielles\/\">Acc\u00e9der aux divers outils produits dans le cadre de Vieillesses Plurielles<\/a><\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1694&Prime; img_size=\u00a0\u00bb527&#215;300&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1690&Prime; img_size=\u00a0\u00bb527&#215;300&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1686&Prime; img_size=\u00a0\u00bb250&#215;314&Prime; alignment=\u00a0\u00bbcenter\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb2\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Vers un r\u00e9seau<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]En 2015, les partenaires de la d\u00e9marche ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019aller plus loin<br \/>\net de s\u2019associer au sein d\u2019un r\u00e9seau, porteur de valeurs communes.<br \/>\nCette logique de r\u00e9seau permet de mutualiser davantage encore<br \/>\nles observations et les savoirs et d\u2019intervenir en conseil<br \/>\net en soutien aupr\u00e8s des professionnels.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Contact<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<b>Areli : 03 20 57 17 11\u00a0<\/b><br \/>\n<a href=\"mailto:vp@areli.fr\">vp@areli.fr<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Vieillesses Plurielles est une d\u00e9marche anim\u00e9e par Ar\u00e9li favorisant l\u2019acc\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es et\/ou pr\u00e9caris\u00e9es aux dispositifs de droit commun. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Autour de la personne \u00e2g\u00e9e immigr\u00e9e La d\u00e9marche Vieillesses Plurielles est n\u00e9e en 2010, \u00e0 la demande de l&rsquo;Etat et avec son soutien financier. Elle mobilise les acteurs professionnels des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":16,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Vieillesses Plurielles est une d\u00e9marche anim\u00e9e par Ar\u00e9li favorisant l\u2019acc\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es et\/ou pr\u00e9caris\u00e9es aux dispositifs de droit commun. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Autour de la personne \u00e2g\u00e9e immigr\u00e9e La d\u00e9marche Vieillesses Plurielles est n\u00e9e en 2010, \u00e0 la demande de l&rsquo;Etat et avec son soutien financier. Elle mobilise les acteurs professionnels des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-30T09:59:23+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/\",\"name\":\"Le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-24T11:57:11+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-30T09:59:23+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Vieillesses Plurielles est une d\u00e9marche anim\u00e9e par Ar\u00e9li favorisant l\u2019acc\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es et\/ou pr\u00e9caris\u00e9es aux dispositifs de droit commun. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Autour de la personne \u00e2g\u00e9e immigr\u00e9e La d\u00e9marche Vieillesses Plurielles est n\u00e9e en 2010, \u00e0 la demande de l&rsquo;Etat et avec son soutien financier. Elle mobilise les acteurs professionnels des [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-09-30T09:59:23+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/","name":"Le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-24T11:57:11+00:00","dateModified":"2020-09-30T09:59:23+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/55"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=55"}],"version-history":[{"count":55,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/55\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6080,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/55\/revisions\/6080"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=55"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}