{"id":56,"date":"2015-08-24T12:57:11","date_gmt":"2015-08-24T11:57:11","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/construire-avec-nous\/nos-projets-innovants\/"},"modified":"2024-02-20T15:55:59","modified_gmt":"2024-02-20T14:55:59","slug":"nos-solutions-logement-innovantes","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/","title":{"rendered":"Notre dynamique d&rsquo;innovation"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/CNA-dynamique-innovation-v1-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\">Notre dynamique<br \/>\nd'innovation<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\">Ar\u00e9li a fait de l\u2019innovation l\u2019un des axes de son d\u00e9veloppement. Elle investit pour d\u00e9ployer des solutions concr\u00e8tes, efficaces et nouvelles pour r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au logement et, de mani\u00e8re plus large, \u00e0 l\u2019\u00e9volution des besoins en mati\u00e8re de logement.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803367481{margin-bottom: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>La r\u00e9sidence Henri Convain, un espace de vie adapt\u00e9 pour les personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es \u00e0 Lille<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Depuis fin 2014, la r\u00e9sidence Henri Convain propose un espace de vie adapt\u00e9 pour les personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es. Il s\u2019agit de 8 chambres dans des appartements partag\u00e9s et de 14 studios totalement am\u00e9nag\u00e9s pour faciliter la mobilit\u00e9 des r\u00e9sidants dans les logements.<\/p>\n<p>Mais l\u2019innovation fondamentale r\u00e9side surtout dans la mise en place d\u2019une coordination pour assurer le suivi des intervenants \u00e0 domicile et le parcours des soins, ainsi que la mutualisation de l\u2019aide \u00e0 domicile.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a class=\"single-orange-button\" href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/210707-ARELI-plaquetteEVA-3volets-web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">T\u00e9l\u00e9charger la brochure<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb739&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803417268{margin-top: 10px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443802999557{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\"><del><\/del>Avec le soutien de<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803229950{margin-top: 25px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1347&Prime; img_size=\u00a0\u00bb175 \u00d7 60&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803242492{margin-top: 10px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1346&Prime; img_size=\u00a0\u00bb187\u00d7 90&Prime; css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803201237{margin-top: 0px !important;padding-top: 0px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803016857{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\"><del><\/del>Contact<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<strong>Zo\u00e9 Boyot<\/strong><br \/>\nresponsable du service social<br \/>\n03 20 57 17 11[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Une r\u00e9sidence accueil pour les personnes fragilis\u00e9es par des troubles psychiques \u00e0 Roubaix<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Depuis fin 2017, Ar\u00e9li\u00a0est propri\u00e9taire ainsi que co-gestionnaire, avec l\u2019Etablissement Public de Sant\u00e9 Mentale de l\u2019agglom\u00e9ration lilloise, d\u2019une r\u00e9sidence accueil destin\u00e9e \u00e0 loger des personnes fragilis\u00e9es et handicap\u00e9es par des troubles psychiques, mais suffisamment autonomes pour vivre dans un logement privatif.[\/vc_column_text][vc_column_text]<span style=\"font-weight: 400;\">Cette r\u00e9sidence accueil constitue une forme sp\u00e9cifique de pension de famille. Elle apporte une vraie plus-value dans la prise en charge de ces personnes, <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">et peut pr\u00e9figurer de nouveaux cadres d\u2019intervention de la psychiatrie\u00a0: des logements int\u00e9gr\u00e9s dans la ville, et plus exclusivement en \u00e9tablissements sp\u00e9cialis\u00e9s.<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb3943&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803016857{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3 style=\"text-align: left;\"><del><\/del>Contact<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<span class=\"name\"><strong>Lydie Renard<\/strong><br \/>\n<\/span>directrice g\u00e9n\u00e9rale<br \/>\n03 20 57 17 11[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443626378400{padding-bottom: 50px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Des\u00a0r\u00e9sidences seniors<br \/>\n\u00ab nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00bb<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Ar\u00e9li est propri\u00e9taire et gestionnaire de cinq r\u00e9sidences seniors qui viennent combler le manque d\u2019offre \u00e0 destination des plus de 60 ans aux revenus moyens, voire modestes. Ces r\u00e9sidences seniors se veulent une vraie alternative aux r\u00e9sidences seniors traditionnelles qui proposent un large \u00e9ventail de services qui ne sont pas toujours indispensables et impactent tr\u00e8s largement le montant des charges mensuelles.<\/p>\n<p>A La Bass\u00e9e, Sainte Catherine, Lestrem, Roubaix et Beuvrages.[\/vc_column_text][vc_column_text]Dans ces r\u00e9sidences, situ\u00e9es en centre-ville, des appartements seront disponibles, pour des montants \u00ab loyer + service \u00bb s\u2019\u00e9levant \u00e0 530 \u00e0 790 \u20ac pour un T2 et 670 \u00e0 800 \u20ac pour un T3 selon les r\u00e9sidences.[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb4766&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li a fait de l\u2019innovation l\u2019un des axes de son d\u00e9veloppement. Elle investit pour d\u00e9ployer des solutions concr\u00e8tes, efficaces et nouvelles pour r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au logement et, de mani\u00e8re plus large, \u00e0 l\u2019\u00e9volution des besoins en mati\u00e8re de logement. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803367481{margin-bottom: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] La r\u00e9sidence Henri Convain, un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":6,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Notre dynamique d&#039;innovation - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Notre dynamique d&#039;innovation - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li a fait de l\u2019innovation l\u2019un des axes de son d\u00e9veloppement. Elle investit pour d\u00e9ployer des solutions concr\u00e8tes, efficaces et nouvelles pour r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au logement et, de mani\u00e8re plus large, \u00e0 l\u2019\u00e9volution des besoins en mati\u00e8re de logement. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803367481{margin-bottom: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] La r\u00e9sidence Henri Convain, un [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-20T14:55:59+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/\",\"name\":\"Notre dynamique d'innovation - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-24T11:57:11+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-20T14:55:59+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre dynamique d&rsquo;innovation\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Notre dynamique d'innovation - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Notre dynamique d'innovation - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li a fait de l\u2019innovation l\u2019un des axes de son d\u00e9veloppement. Elle investit pour d\u00e9ployer des solutions concr\u00e8tes, efficaces et nouvelles pour r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s d\u2019acc\u00e8s au logement et, de mani\u00e8re plus large, \u00e0 l\u2019\u00e9volution des besoins en mati\u00e8re de logement. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443803367481{margin-bottom: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] La r\u00e9sidence Henri Convain, un [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2024-02-20T14:55:59+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/","name":"Notre dynamique d'innovation - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-24T11:57:11+00:00","dateModified":"2024-02-20T14:55:59+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-solutions-logement-innovantes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre dynamique d&rsquo;innovation"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/56"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=56"}],"version-history":[{"count":103,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/56\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7912,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/56\/revisions\/7912"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=56"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}