{"id":58,"date":"2015-08-24T12:58:48","date_gmt":"2015-08-24T11:58:48","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/connaitre-notre-activite\/assistance-a-maitrise-douvrage\/"},"modified":"2021-07-12T11:04:59","modified_gmt":"2021-07-12T10:04:59","slug":"notre-mission","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/","title":{"rendered":"Notre mission"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/BE-innover-developper-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\">B\u00e2tir<br \/>\nensemble<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\">Ar\u00e9li intervient aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s et des \u00e9lus locaux, mais aussi des acteurs de l\u2019h\u00e9bergement et des secteurs social et m\u00e9dico-social, pour d\u00e9velopper avec eux des projets immobiliers porteurs de sens et d\u2019avenir.<\/p>\n<p>\u00a0[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Partenaire des collectivit\u00e9s<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443798203722{margin-top: 20px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]Dans un contexte de crise du logement et d\u2019insuffisance d\u2019offre en mati\u00e8re de logement social et tr\u00e8s social, Ar\u00e9li met son exp\u00e9rience et sa capacit\u00e9 d\u2019action au service des territoires (villes et communaut\u00e9s urbaines) pour accompagner leurs politiques locales de l\u2019habitat.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<span style=\"font-weight: 400;\">Ar\u00e9li propose de concevoir et d\u00e9velopper, avec les territoires, des projets immobiliers qui participent au d\u00e9ploiement d\u2019une offre de logements utile, adapt\u00e9e aux besoins des populations, notamment celles laiss\u00e9es trop souvent sans solution satisfaisante. <\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443798191941{margin-top: 20px !important;padding-top: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1446029604187{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h3>Nos prestations\u00a0:<\/h3>\n<ul>\n<li>En \u00e9troite relation avec la collectivit\u00e9, analyse des besoins \u00e0 satisfaire sur la base d\u2019une \u00e9tude socio-\u00e9conomique, d\u2019un examen de l\u2019offre de logements d\u00e9j\u00e0 existante et d\u2019une analyse des documents de programmation r\u00e9alis\u00e9s (PLH, PDALPD, PDAHI&#8230;)<\/li>\n<li>Recherche de foncier<\/li>\n<li>\u00c9laboration du cahier des charges du programme\u00a0: projet social, cahier des charges techniques de l\u2019op\u00e9ration immobili\u00e8re par une \u00e9quipe de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre (architecte, bureau de contr\u00f4le&#8230;) \u2013 en lien avec les partenaires institutionnels<\/li>\n<li>Consultation des entreprises ou d\u2019un promoteur immobilier, dans le cadre d\u2019une vente en l\u2019\u00e9tat futur d\u2019ach\u00e8vement (VEFA)<\/li>\n<li>Mobilisation des financements d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la production du logement social \u2013\u00a0Marque de son engagement, Ar\u00e9li mobilise aussi souvent une part de ses fonds dans le financement des programmes immobiliers<\/li>\n<li>Suivi de la construction, jusqu\u2019\u00e0 sa livraison<\/li>\n<\/ul>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb745&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443712758991{padding-top: 70px !important;}\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443798424513{padding-top: 10px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2>Partenaire des acteurs de l\u2019h\u00e9bergement et du secteur social<\/h2>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<span style=\"font-weight: 400;\">Ar\u00e9li est partenaire de nombreuses associations actives dans le secteur de l\u2019h\u00e9bergement d\u2019urgence ou du m\u00e9dico-social. Elle leur loue des locaux adapt\u00e9s \u00e0 leurs activit\u00e9s. <\/span><\/p>\n<p>Ar\u00e9li peut \u00e9galement intervenir aupr\u00e8s d\u2019elles et plus largement aupr\u00e8s des acteurs de ce secteur comme ma\u00eetre d\u2019ouvrage d\u2019insertion, pour les accompagner dans des projets de construction ou de restructuration d\u2019\u00e9quipements et de sites.<\/p>\n<p>La plus-value d\u2019Ar\u00e9li aupr\u00e8s de ses partenaires associatifs, c\u2019est sa capacit\u00e9 \u00e0 comprendre et \u00e0 s\u2019adapter \u00e0 leurs besoins sp\u00e9cifiques, au regard de l\u2019exp\u00e9rience qu\u2019elle a des structures qu\u2019elle produit et g\u00e8re pour elle-m\u00eame. C\u2019est aussi de proposer des solutions techniques et financi\u00e8res adapt\u00e9es et optimis\u00e9es, permettant de respecter leurs capacit\u00e9s financi\u00e8res souvent li\u00e9es \u00e0 des financements publics contraints.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1577439825468{padding-top: 10px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-weight: 400;\"><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/page-daccueil\/batir-ensemble\/realisations-projets\/\">Voir les r\u00e9alisations\u00a0<\/a><\/span><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb1811&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443798547050{margin-bottom: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-picture\" style=\"background-image: url('\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/ville-1600x399.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n    <h2 class=\"h2-like title\">Pour contacter notre \u00e9quipe immobilier<\/h2>\n    <div class=\"link\"><p><a class=\"button orange\" href=\"\" title=\"\" target=\"\">Appelez le 03 20 57 17 11<\/a><\/p><\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n[\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li intervient aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s et des \u00e9lus locaux, mais aussi des acteurs de l\u2019h\u00e9bergement et des secteurs social et m\u00e9dico-social, pour d\u00e9velopper avec eux des projets immobiliers porteurs de sens et d\u2019avenir. \u00a0[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Partenaire des collectivit\u00e9s [\/vc_column_text][vc_row_inner css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443798203722{margin-top: 20px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]Dans un contexte de crise du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":11,"menu_order":1,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Notre mission - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Notre mission - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li intervient aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s et des \u00e9lus locaux, mais aussi des acteurs de l\u2019h\u00e9bergement et des secteurs social et m\u00e9dico-social, pour d\u00e9velopper avec eux des projets immobiliers porteurs de sens et d\u2019avenir. \u00a0[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Partenaire des collectivit\u00e9s [\/vc_column_text][vc_row_inner css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443798203722{margin-top: 20px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]Dans un contexte de crise du [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-07-12T10:04:59+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/\",\"name\":\"Notre mission - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-24T11:58:48+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-12T10:04:59+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"B\u00e2tir ensemble\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Notre mission\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Notre mission - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Notre mission - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li intervient aupr\u00e8s des collectivit\u00e9s et des \u00e9lus locaux, mais aussi des acteurs de l\u2019h\u00e9bergement et des secteurs social et m\u00e9dico-social, pour d\u00e9velopper avec eux des projets immobiliers porteurs de sens et d\u2019avenir. \u00a0[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Partenaire des collectivit\u00e9s [\/vc_column_text][vc_row_inner css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443798203722{margin-top: 20px !important;margin-bottom: 0px !important;padding-top: 0px !important;padding-bottom: 0px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]Dans un contexte de crise du [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2021-07-12T10:04:59+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/","name":"Notre mission - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-24T11:58:48+00:00","dateModified":"2021-07-12T10:04:59+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/notre-mission\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"B\u00e2tir ensemble","item":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Notre mission"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/58"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=58"}],"version-history":[{"count":71,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/58\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6672,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/58\/revisions\/6672"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=58"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}