{"id":60,"date":"2015-08-24T12:58:48","date_gmt":"2015-08-24T11:58:48","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/connaitre-notre-activite\/les-chantiers-en-cours\/"},"modified":"2024-02-20T15:54:42","modified_gmt":"2024-02-20T14:54:42","slug":"realisations-projets-2","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/","title":{"rendered":"R\u00e9alisations et projets"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/BE-realisations-projets-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n              <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-blue.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n        <h1 class=\"title\">R\u00e9alisations et projets<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Les\u00a0r\u00e9alisations et projets<\/h2>\n<h3>R\u00e9sidence seniors La balade de Jeanne, \u00e0 Beuvrages<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb2\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb6467&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>C&rsquo;est quoi ?<\/h4>\n<p>Une r\u00e9sidence seniors \u00ab nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00bb, avec 45 logements locatifs \u00e0 loyer abordable et des services organis\u00e9s par un coordinateur de r\u00e9sidence.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1611759231312{margin-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>Quel partenariat<br \/>\nsur ce projet\u00a0?<\/h4>\n<p>La Ville de Beuvrages, la communaut\u00e9 d\u2019agglom\u00e9ration de Valenciennes M\u00e9tropole, la Carsat Hauts-de-France et le promoteur Neoximo. Ar\u00e9li est propri\u00e9taire et gestionnaire de cette r\u00e9sidence.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>C\u2019est pour qui ?<\/h4>\n<p>Les + de 60 ans aux revenus moyens voire modestes, qui ne trouvent pas sur le march\u00e9 de solutions logement adapt\u00e9es \u00e0 leurs besoins et leur mode de vie.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1708440403427{margin-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>Quel tempo ?<\/h4>\n<p>La r\u00e9sidence a ouvert en 2022.<\/p>\n<p>Ar\u00e9li compte 5 r\u00e9sidences seniors de ce type, \u00e0 La Bass\u00e9e, Sainte Catherine, Lestrem, Roubaix et Beuvrages.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>En savoir plus sur cette r\u00e9alisation<\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Lydie Renard &#8211; <\/strong><\/span><span style=\"font-weight: 400;\">directrice g\u00e9n\u00e9rale<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>David Beraud &#8211; <\/strong><\/span><span style=\"font-weight: 400;\">charg\u00e9 de projets immobiliers<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">03 20 57 17 11<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text]<\/p>\n<h3>R\u00e9sidence de logements temporaires et pension de famille, \u00e0 Lille (rue Auguste Bonte et rue d\u2019Arras)<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb2\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb6468&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>C&rsquo;est quoi ?<\/h4>\n<p>Une r\u00e9sidence de logements temporaires de 103 logements et une pension de famille de 24 logements, sur un site jusque-l\u00e0 occup\u00e9 par une r\u00e9sidence locative et le dernier foyer de travailleurs migrants d\u2019Ar\u00e9li.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1611759807273{margin-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>Quel partenariat<br \/>\nsur ce projet ?<\/h4>\n<p>La ville de Lille, la m\u00e9tropole europ\u00e9enne de Lille, Action Logement, l\u2019Etat\/DDCS[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1611760578849{margin-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h4>Quel tempo ?<\/h4>\n<p>La r\u00e9sidence de logements temporaires ouvrira en 2022 pour une premi\u00e8re moiti\u00e9, et fin d\u2019ann\u00e9e 2023 pour la seconde moiti\u00e9.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>C\u2019est pour qui ?<\/h4>\n<p>La r\u00e9sidence de logements temporaires est destin\u00e9e \u00e0 tous ceux qui ont besoin de se loger rapidement, sans investir trop d\u2019argent, pour une dur\u00e9e courte (salari\u00e9s en formation ou mission courte, alternants ou apprentis, personnes en situation de rebond apr\u00e8s une rupture personnelle, sociale ou professionnelle\u2026). Les r\u00e9sidents b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un accompagnement social adapt\u00e9 \u00e0 leurs besoins et \u00e0 leur parcours.<\/p>\n<p>La pension de famille s\u2019adressera des personnes isol\u00e9es et pr\u00e9caris\u00e9es, qui y trouveront un logement p\u00e9renne et un accompagnement social.[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>En savoir plus sur cette r\u00e9alisation<\/h4>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>Lydie Renard &#8211; <\/strong>d<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">irectrice g\u00e9n\u00e9rale<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\"><strong>David Beraud &#8211; <\/strong><\/span><span style=\"font-weight: 400;\">charg\u00e9 de projets immobiliers<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-weight: 400;\">03 20 57 17 11<\/span>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text] Les\u00a0r\u00e9alisations et projets R\u00e9sidence seniors La balade de Jeanne, \u00e0 Beuvrages [\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb2\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb6467&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? Une r\u00e9sidence seniors \u00ab nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00bb, avec 45 logements locatifs \u00e0 loyer abordable et des services organis\u00e9s par un coordinateur de r\u00e9sidence.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1611759231312{margin-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb] Quel partenariat sur ce projet\u00a0? La Ville de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":11,"menu_order":7,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9alisations et projets - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9alisations et projets - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text] Les\u00a0r\u00e9alisations et projets R\u00e9sidence seniors La balade de Jeanne, \u00e0 Beuvrages [\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb2\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb6467&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? Une r\u00e9sidence seniors \u00ab nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00bb, avec 45 logements locatifs \u00e0 loyer abordable et des services organis\u00e9s par un coordinateur de r\u00e9sidence.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1611759231312{margin-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb] Quel partenariat sur ce projet\u00a0? La Ville de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-20T14:54:42+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/\",\"name\":\"R\u00e9alisations et projets - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-24T11:58:48+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-20T14:54:42+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"B\u00e2tir ensemble\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"R\u00e9alisations et projets\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9alisations et projets - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9alisations et projets - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner][vc_column_text] Les\u00a0r\u00e9alisations et projets R\u00e9sidence seniors La balade de Jeanne, \u00e0 Beuvrages [\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb2\/4&Prime;][vc_single_image image=\u00a0\u00bb6467&Prime; img_size=\u00a0\u00bbfull\u00a0\u00bb][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][vc_column_text] C&rsquo;est quoi ? Une r\u00e9sidence seniors \u00ab nouvelle g\u00e9n\u00e9ration \u00bb, avec 45 logements locatifs \u00e0 loyer abordable et des services organis\u00e9s par un coordinateur de r\u00e9sidence.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1611759231312{margin-top: 40px !important;}\u00a0\u00bb] Quel partenariat sur ce projet\u00a0? La Ville de [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2024-02-20T14:54:42+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/","name":"R\u00e9alisations et projets - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-24T11:58:48+00:00","dateModified":"2024-02-20T14:54:42+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/realisations-projets-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"B\u00e2tir ensemble","item":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"R\u00e9alisations et projets"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/60"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=60"}],"version-history":[{"count":82,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/60\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7911,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/60\/revisions\/7911"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=60"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}