{"id":61,"date":"2015-08-24T12:58:48","date_gmt":"2015-08-24T11:58:48","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/connaitre-notre-activite\/temoignages\/"},"modified":"2016-10-08T22:53:47","modified_gmt":"2016-10-08T21:53:47","slug":"temoignages","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/","title":{"rendered":"Questions fr\u00e9quentes"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/faq1-1600x399.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Questions<br \/>\nfr\u00e9quentes<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;]<nav id=\"faq-nav\" class=\"faq-nav\" role=\"navigation\">\n  <ul class=\"nav\">\n      <li class=\"faq-item  menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1321\">\n      <a class=\"faq-link show-click\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/\">Se loger<\/a>\n    <\/li>\n      <li class=\"faq-item  menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1322\">\n      <a class=\"faq-link show-click\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/\">B\u00e2tir ensemble<\/a>\n    <\/li>\n      <li class=\"faq-item  menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2062\">\n      <a class=\"faq-link show-click\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/\">Programme Emergence<\/a>\n    <\/li>\n    <\/ul>\n<\/nav>\n[\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb3\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Ma commune souhaite cr\u00e9er du logement adapt\u00e9 pour les habitants en difficult\u00e9, Ar\u00e9li peut-elle m\u2019aider\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Oui. Ar\u00e9li met son exp\u00e9rience et son expertise du logement accompagn\u00e9 au service des communes. Selon les besoins rep\u00e9r\u00e9s sur le territoire, Ar\u00e9li peut engager une r\u00e9flexion avec vous sur le type d\u2019habitat \u00e0 imaginer.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Je souhaiterais r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un projet d\u2019habitat faisant cohabiter des publics diff\u00e9rents, est-ce possible\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Oui. La r\u00e9sidence sociale est un mod\u00e8le qui permet d\u2019ajuster le projet social en fonction des besoins rep\u00e9r\u00e9s et des publics que l\u2019on souhaite accueillir. C\u2019est un habitat qui peut r\u00e9pondre \u00e0 une multitude de besoins.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Si je cr\u00e9e des logements de la famille du \u00ab\u00a0logement accompagn\u00e9\u00a0\u00bb, ces logements seront-ils comptabilis\u00e9s au regard des obligations r\u00e8glementaires li\u00e9es \u00e0 la loi SRU\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Oui. Car le logement accompagn\u00e9, c\u2019est du logement social.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Ar\u00e9li peut-elle envisager la construction d\u2019un nombre de logements adapt\u00e9 aux besoins de ma commune ou le nombre est-il d\u00e9fini en amont\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Ar\u00e9li d\u00e9veloppe des mod\u00e8les de r\u00e9sidences sociales, d\u2019une capacit\u00e9 de 25 ou 50 logements. Le projet peut cependant \u00eatre modul\u00e9 en fonction des besoins rep\u00e9r\u00e9s.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Je suis am\u00e9nageur. Dans le cadre des concessions d\u2019am\u00e9nagement dont j\u2019ai la charge, sur quels sujets puis-je solliciter Ar\u00e9li ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Ar\u00e9li peut intervenir et compl\u00e9ter la diversit\u00e9 des produits d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le site, en proposant des structures li\u00e9es \u00e0 son c\u0153ur de m\u00e9tier, c\u2019est-\u00e0-dire du logement avec un accompagnement (r\u00e9sidence sociale, r\u00e9sidence s\u00e9niors&#8230;)[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Ar\u00e9li fonctionne-t-elle avec le syst\u00e8me de la VEFA\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443701365939{padding-bottom: 50px !important;}\u00a0\u00bb]Oui. Ar\u00e9li poss\u00e8de l\u2019agr\u00e9ment minist\u00e9riel de ma\u00eetrise d\u2019ouvrage d\u2019insertion qui lui permet de construire pour elle-m\u00eame et pour d\u2019autres. Ar\u00e9li travaille avec des am\u00e9nageurs et des constructeurs sous le syst\u00e8me de la VEFA.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb3\/4&Prime;][vc_column_text] Ma commune souhaite cr\u00e9er du logement adapt\u00e9 pour les habitants en difficult\u00e9, Ar\u00e9li peut-elle m\u2019aider\u00a0? [\/vc_column_text][vc_column_text]Oui. Ar\u00e9li met son exp\u00e9rience et son expertise du logement accompagn\u00e9 au service des communes. Selon les besoins rep\u00e9r\u00e9s sur le territoire, Ar\u00e9li peut engager une r\u00e9flexion avec vous sur le type d\u2019habitat \u00e0 imaginer.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text] Je [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":11,"menu_order":12,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Questions fr\u00e9quentes - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Questions fr\u00e9quentes - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb3\/4&Prime;][vc_column_text] Ma commune souhaite cr\u00e9er du logement adapt\u00e9 pour les habitants en difficult\u00e9, Ar\u00e9li peut-elle m\u2019aider\u00a0? [\/vc_column_text][vc_column_text]Oui. Ar\u00e9li met son exp\u00e9rience et son expertise du logement accompagn\u00e9 au service des communes. Selon les besoins rep\u00e9r\u00e9s sur le territoire, Ar\u00e9li peut engager une r\u00e9flexion avec vous sur le type d\u2019habitat \u00e0 imaginer.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text] Je [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-10-08T21:53:47+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/\",\"name\":\"Questions fr\u00e9quentes - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-24T11:58:48+00:00\",\"dateModified\":\"2016-10-08T21:53:47+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"B\u00e2tir ensemble\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Questions fr\u00e9quentes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Questions fr\u00e9quentes - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Questions fr\u00e9quentes - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb3\/4&Prime;][vc_column_text] Ma commune souhaite cr\u00e9er du logement adapt\u00e9 pour les habitants en difficult\u00e9, Ar\u00e9li peut-elle m\u2019aider\u00a0? [\/vc_column_text][vc_column_text]Oui. Ar\u00e9li met son exp\u00e9rience et son expertise du logement accompagn\u00e9 au service des communes. Selon les besoins rep\u00e9r\u00e9s sur le territoire, Ar\u00e9li peut engager une r\u00e9flexion avec vous sur le type d\u2019habitat \u00e0 imaginer.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text] Je [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2016-10-08T21:53:47+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/","name":"Questions fr\u00e9quentes - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-24T11:58:48+00:00","dateModified":"2016-10-08T21:53:47+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"B\u00e2tir ensemble","item":"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Questions fr\u00e9quentes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/61"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=61"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/61\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":1391,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/61\/revisions\/1391"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/11"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=61"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}