{"id":6329,"date":"2020-11-23T17:35:59","date_gmt":"2020-11-23T16:35:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=6329"},"modified":"2023-10-05T09:31:37","modified_gmt":"2023-10-05T08:31:37","slug":"nos-activites","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/","title":{"rendered":"Nos activit\u00e9s"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/CNA-1600-logements-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Nos activit\u00e9s<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><strong>Le logement accompagn\u00e9, notre coeur de m\u00e9tier<\/strong><\/h3>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>Ar\u00e9li est le principal acteur du logement accompagn\u00e9 dans les Hauts de France.<\/p>\n<p>Son parc est constitu\u00e9 de plus de 2 000 logements, dont 1 700 au sein de :<\/p>\n<ul>\n<li>r\u00e9sidences de logements temporaires et r\u00e9sidence de jeunes travailleurs ;<\/li>\n<li>pensions de famille et r\u00e9sidence accueil ;<\/li>\n<li>r\u00e9sidences locatives senior.<\/li>\n<\/ul>\n<p>Ces r\u00e9sidences ont pour caract\u00e9ristiques de :<\/p>\n<ul>\n<li>proposer, en plus du logement, des services et un accompagnement ;<\/li>\n<li>s\u2019adresser majoritairement \u00e0 des personnes qui ne trouvent pas sur le march\u00e9 classique de solutions satisfaisantes. Cela recouvre des situations vari\u00e9es : un couple de retrait\u00e9s \u00e0 revenus modestes qui souhaite vivre dans un logement et un environnement plus s\u00e9curis\u00e9 mais n\u2019a pas les moyens de payer une maison de retraite classique ; un jeune apprenti devant trouver un logement meubl\u00e9 et abordable pour une dur\u00e9e courte \u00e0 proximit\u00e9 de l\u2019entreprise qui l\u2019accueille ; une personne qui quitte un centre d\u2019h\u00e9bergement mais n\u2019a pas encore acc\u00e8s au logement social \u00ab traditionnel \u00bb\u2026<\/li>\n<\/ul>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]L\u2019accompagnement propos\u00e9 est modul\u00e9 en fonction de la vocation de la r\u00e9sidence. Il se situe aux antipodes de toute logique d\u2019assistanat. L\u2019id\u00e9e est bien de rendre les personnes actrices de leur parcours.<\/p>\n<p>Dans tous les cas, les r\u00e9sidences Ar\u00e9li proposent :<\/p>\n<ul>\n<li><strong>une gestion locative adapt\u00e9e<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Au-del\u00e0 de la gestion locative classique (suivi des entr\u00e9es et sorties, gestion des impay\u00e9s\u2026), il s\u2019agit de favoriser aussi la bonne int\u00e9gration des r\u00e9sidents au sein de la structure. <strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<ul>\n<li><strong>la pr\u00e9sence d\u2019une \u00e9quipe de proximit\u00e9, pour accompagner les r\u00e9sidents en fonction de leurs besoins<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n<p>Dans toutes les r\u00e9sidences Ar\u00e9li, un ou deux salari\u00e9s sont pr\u00e9sents pour en assurer la gestion locative et sociale. La taille de l\u2019\u00e9quipe, son profil et ses missions d\u00e9pendent de la vocation de la r\u00e9sidence.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbwhite\u00a0\u00bb border_width=\u00a0\u00bb4&Prime;][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><strong>Emergence : notre engagement soci\u00e9tal<\/strong><\/h3>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>En 2002, pour prolonger son action en faveur de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances et de l\u2019insertion, Ar\u00e9li a mis en place le programme Emergence. Emergence accompagne les jeunes \u00e9tudiants issus des milieux modestes, qui ont l\u2019envie et le potentiel de poursuivre des \u00e9tudes souvent longues et s\u00e9lectives, sans en avoir forc\u00e9ment les moyens.<\/p>\n<p>Depuis la cr\u00e9ation du programme, en 2002, pr\u00e8s de 800 jeunes ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du programme Emergence. Plus de 500 sont en poste aujourd\u2019hui.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]En 2020, Ar\u00e9li continue \u00e0 assurer le pilotage et le fonctionnement du programme Emergence. Pour financer, faire vivre et d\u00e9velopper le programme, un r\u00e9seau d\u2019entreprises et d\u2019acteurs engag\u00e9s l\u2019a rejointe : plus de 100 aujourd\u2019hui.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/le-programme-emergence\/le-programme-emergence\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir plus sur Emergence<\/a>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_separator color=\u00a0\u00bbwhite\u00a0\u00bb][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h3><strong>Vieillesses Plurielles*<\/strong><\/h3>\n<p>Anim\u00e9 par Ar\u00e9li, le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles mobilise les acteurs des secteurs g\u00e9rontologique et social et agit pour favoriser l\u2019acc\u00e8s des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es, pr\u00e9caris\u00e9es ou en situation de fragilit\u00e9, aux dispositifs de droit commun.<\/p>\n<p><strong><em>* En 2023 avec l&rsquo;ensemble des partenaires, la d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise de suspendre l&rsquo;action.<\/em><\/strong><\/p>\n<p><a class=\"button-orange-bordered\" href=\"\/en-savoir-plus-sur-areli\/reseau-vieillesses-plurielles\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">En savoir plus sur Vieillesses Plurielles<\/a><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Le logement accompagn\u00e9, notre coeur de m\u00e9tier \u00a0Ar\u00e9li est le principal acteur du logement accompagn\u00e9 dans les Hauts de France. Son parc est constitu\u00e9 de plus de 2 000 logements, dont 1 700 au sein de : r\u00e9sidences de logements temporaires et r\u00e9sidence de jeunes travailleurs ; pensions de famille et r\u00e9sidence [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":19,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos activit\u00e9s - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos activit\u00e9s - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Le logement accompagn\u00e9, notre coeur de m\u00e9tier \u00a0Ar\u00e9li est le principal acteur du logement accompagn\u00e9 dans les Hauts de France. Son parc est constitu\u00e9 de plus de 2 000 logements, dont 1 700 au sein de : r\u00e9sidences de logements temporaires et r\u00e9sidence de jeunes travailleurs ; pensions de famille et r\u00e9sidence [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-10-05T08:31:37+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/\",\"name\":\"Nos activit\u00e9s - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-11-23T16:35:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-05T08:31:37+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Nos activit\u00e9s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos activit\u00e9s - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos activit\u00e9s - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/2&Prime;][vc_column_text] Le logement accompagn\u00e9, notre coeur de m\u00e9tier \u00a0Ar\u00e9li est le principal acteur du logement accompagn\u00e9 dans les Hauts de France. Son parc est constitu\u00e9 de plus de 2 000 logements, dont 1 700 au sein de : r\u00e9sidences de logements temporaires et r\u00e9sidence de jeunes travailleurs ; pensions de famille et r\u00e9sidence [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2023-10-05T08:31:37+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/","name":"Nos activit\u00e9s - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-11-23T16:35:59+00:00","dateModified":"2023-10-05T08:31:37+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-activites\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Nos activit\u00e9s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6329"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6329"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6329\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7775,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6329\/revisions\/7775"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/19"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6329"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}