{"id":6388,"date":"2020-12-10T15:51:46","date_gmt":"2020-12-10T14:51:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?page_id=6388"},"modified":"2020-12-10T15:57:14","modified_gmt":"2020-12-10T14:57:14","slug":"enquete-apres-ouverture","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/","title":{"rendered":"Enqu\u00eate de satisfaction RLS apr\u00e8s ouverture"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p style=\"margin: 0in; font-family: Calibri; font-size: 11.0pt;\">[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/ville-1600x399.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Enqu\u00eate de satisfaction<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Votre avis compte pour nous !<\/h2>\n<h4>Dans le cadre de notre d\u00e9marche qualit\u00e9, nous avons \u00e0 coeur la satisfaction de nos r\u00e9sidents et locataires et mettons tout en oeuvre pour r\u00e9pondre \u00e0 vos attentes. Nous vous remercions de bien vouloir prendre quelques minutes pour r\u00e9pondre \u00e0 cette enqu\u00eate.<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row][vc_column][vc_column_text] [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Votre avis compte pour nous ! Dans le cadre de notre d\u00e9marche qualit\u00e9, nous avons \u00e0 coeur la satisfaction de nos r\u00e9sidents et locataires et mettons tout en oeuvre pour r\u00e9pondre \u00e0 vos attentes. Nous vous remercions de bien vouloir prendre quelques minutes pour r\u00e9pondre \u00e0 cette enqu\u00eate. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":25,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Enqu\u00eate de satisfaction RLS apr\u00e8s ouverture - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Enqu\u00eate de satisfaction RLS apr\u00e8s ouverture - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row][vc_column][vc_column_text] [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Votre avis compte pour nous ! Dans le cadre de notre d\u00e9marche qualit\u00e9, nous avons \u00e0 coeur la satisfaction de nos r\u00e9sidents et locataires et mettons tout en oeuvre pour r\u00e9pondre \u00e0 vos attentes. Nous vous remercions de bien vouloir prendre quelques minutes pour r\u00e9pondre \u00e0 cette enqu\u00eate. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][\/vc_column][\/vc_row]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-12-10T14:57:14+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/\",\"name\":\"Enqu\u00eate de satisfaction RLS apr\u00e8s ouverture - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-12-10T14:51:46+00:00\",\"dateModified\":\"2020-12-10T14:57:14+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Enqu\u00eate de satisfaction RLS apr\u00e8s ouverture\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Enqu\u00eate de satisfaction RLS apr\u00e8s ouverture - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Enqu\u00eate de satisfaction RLS apr\u00e8s ouverture - Areli","og_description":"[vc_row][vc_column][vc_column_text] [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Votre avis compte pour nous ! Dans le cadre de notre d\u00e9marche qualit\u00e9, nous avons \u00e0 coeur la satisfaction de nos r\u00e9sidents et locataires et mettons tout en oeuvre pour r\u00e9pondre \u00e0 vos attentes. Nous vous remercions de bien vouloir prendre quelques minutes pour r\u00e9pondre \u00e0 cette enqu\u00eate. [\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][\/vc_column][\/vc_row]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-12-10T14:57:14+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/","name":"Enqu\u00eate de satisfaction RLS apr\u00e8s ouverture - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-12-10T14:51:46+00:00","dateModified":"2020-12-10T14:57:14+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/enquete-apres-ouverture\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Enqu\u00eate de satisfaction RLS apr\u00e8s ouverture"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6388"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6388"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6388\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6390,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6388\/revisions\/6390"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6388"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}