{"id":68,"date":"2015-08-24T13:01:29","date_gmt":"2015-08-24T12:01:29","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/le-programme-emergence\/faq\/"},"modified":"2022-10-20T16:16:40","modified_gmt":"2022-10-20T15:16:40","slug":"faq","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/","title":{"rendered":"Questions fr\u00e9quentes"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/DSC04632-1600x507.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Questions fr\u00e9quentes<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443627676850{padding-bottom: 50px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;]<nav id=\"faq-nav\" class=\"faq-nav\" role=\"navigation\">\n  <ul class=\"nav\">\n      <li class=\"faq-item  menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1321\">\n      <a class=\"faq-link show-click\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/\">Se loger<\/a>\n    <\/li>\n      <li class=\"faq-item  menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1322\">\n      <a class=\"faq-link show-click\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/\">B\u00e2tir ensemble<\/a>\n    <\/li>\n      <li class=\"faq-item  menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2062\">\n      <a class=\"faq-link show-click\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/\">Programme Emergence<\/a>\n    <\/li>\n    <\/ul>\n<\/nav>\n[\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb3\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Qu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre laur\u00e9at ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Etre laur\u00e9at, c\u2019est adh\u00e9rer aux valeurs d\u2019Emergence, c\u2019est respecter les engagements<br \/>\npris avec l\u2019association, c\u2019est souhaiter r\u00e9ussir ses \u00e9tudes et devenir un citoyen acteur<br \/>\ndu mieux vivre ensemble.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Je suis en premi\u00e8re, deuxi\u00e8me ou troisi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s le bac, puis-je candidater ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Oui, nous pouvons exceptionnellement s\u00e9lectionner des jeunes qui ont d\u00e9marr\u00e9 leurs<br \/>\n\u00e9tudes, mais uniquement s\u2019ils sont \u00e9tudiants en premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures (de<br \/>\nla 1\u00e8re \u00e0 la 3\u00e8me ann\u00e9e).[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9 au processus de s\u00e9lection mais je n\u2019ai pas \u00e9t\u00e9 retenu, puis-je pr\u00e9senter \u00e0 nouveau ma candidature?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Oui,\u00a0vous avez la possibilit\u00e9 de candidater deux fois au maximum, si vous avez obtenu le bac avec mention.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Quelle mention au bac faut-il obtenir pour postuler ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Il est n\u00e9cessaire d\u2019obtenir une mention Assez Bien, Bien ou Tr\u00e8s bien.<br \/>\n[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>La bourse d\u2019Emergence est-elle compl\u00e9mentaire au Crous ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Oui, elle s\u2019ajoute \u00e0 celle du Crous.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>La bourse d\u2019Emergence doit-elle \u00eatre d\u00e9clar\u00e9e dans les imp\u00f4ts ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Oui, les montants de la bourse doivent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9s.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Qu\u2019est-ce qu\u2019une action citoyenne ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]L\u2019action citoyenne est un des engagements pris avec l\u2019association en parall\u00e8le de vos \u00e9tudes. Chaque jeune doit s\u2019impliquer b\u00e9n\u00e9volement dans un projet associatif ou humanitaire, voire cr\u00e9er un projet.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Je suis laur\u00e9at, quelle est la charte dont je suis signataire ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]<a style=\"color: black;\" href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Charte-programme-Emergence.pdf\">Charte du programme Emergence d&rsquo;Ar\u00e9li.<\/a>[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Je suis laur\u00e9at, que se passe-t-il si je redouble ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Pour chaque laur\u00e9at, la r\u00e8gle est la m\u00eame, nous continuons l\u2019accompagnement si un laur\u00e9at redouble (tant que les autres engagements demand\u00e9s sont respect\u00e9s). S\u2019il y a un double redoublement nous ne versons plus de bourse, nous attendons le passage dans l\u2019ann\u00e9e sup\u00e9rieure pour reprendre l\u2019accompagnement financier.<br \/>\n[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Je suis laur\u00e9at, que se passe-t-il si je change d\u2019orientation ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Il est obligatoire de nous pr\u00e9venir avant de r\u00e9aliser un changement d\u2019orientation. Si celui-ci est motiv\u00e9, argument\u00e9 et coh\u00e9rent, nous maintenons l\u2019accompagnement. Dans le cas contraire, l\u2019accompagnement peut \u00eatre remis en question.<br \/>\n[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Quelle est la dur\u00e9e du contrat avec le programme Emergence ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]L\u2019accompagnement financier dure en moyenne 5 ans, mais un laur\u00e9at reste laur\u00e9at m\u00eame une fois dipl\u00f4m\u00e9 ! Nous tenons \u00e0 rester en lien, les laur\u00e9ats dipl\u00f4m\u00e9s forment un r\u00e9seau, ils continuent \u00e0 s\u2019engager en accompagnant \u00e0 leur tour des laur\u00e9ats, en mobilisant leurs entreprises, en effectuant des dons pour le soutien du programme. L\u2019\u00e9quipe reste toujours disponible pour aider les laur\u00e9ats en poste dans leurs \u00e9volutions de carri\u00e8re.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Comment cela se passe-t-il si je fais des \u00e9tudes dans une autre ville ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Ce n\u2019est pas un obstacle, tant que ce choix est le meilleur pour la suite des \u00e9tudes du laur\u00e9at et justifi\u00e9 par l\u2019excellence de la formation.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Ai-je la possibilit\u00e9 d\u2019interrompre mon contrat ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]\u00a0\u00bbL\u2019engagement r\u00e9ciproque est pr\u00e9vu pour \u00eatre d\u00e9finitif. L\u2019arr\u00eat du contrat, par le laur\u00e9at, pourrait donner lieu au remboursement des sommes d\u00e9j\u00e0 vers\u00e9es.<\/p>\n<p>De la m\u00eame fa\u00e7on, Ar\u00e9li pourrait interrompre l&rsquo;accompagnement en cas de non-respect des engagements du laur\u00e9at.\u00a0\u00bb[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Serai-je aid\u00e9 financi\u00e8rement si je dois faire une partie de mon cursus \u00e0 l\u2019\u00e9tranger ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Oui, si cette p\u00e9riode apporte un plus pour les \u00e9tudes ou le CV.<br \/>\n[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Est-ce que le programme Emergence va me trouver mes stages ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Emergence ne va pas trouver des stages \u00e0 la place des laur\u00e9ats mais peut aider \u00e0 la recherche via des ateliers pour optimiser sa recherche et un accompagnement personnalis\u00e9 avec le parrain ou la marraine, voire avec l\u2019\u00e9quipe du programme.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Est-ce qu\u2019Emergence va m\u2019aider \u00e0 trouver un contrat \u00e9tudiant le soir ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Le programme souhaite que chaque laur\u00e9at puisse se consacrer \u00e0 100% \u00e0 ses \u00e9tudes. Plut\u00f4t que les contrats \u00e9tudiants le soir, nous encourageons les laur\u00e9ats \u00e0 travailler durant les vacances scolaires et \u00e0 s\u2019int\u00e9resser aux parcours qui peuvent \u00eatre suivis en alternance.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h3>Parrains\/Entreprises<\/h3>\n<p>[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Comment le jeune est-il affect\u00e9 \u00e0 tel ou tel parrain ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Nous organisons un speed-meeting parrainage en d\u00e9but d&rsquo;ann\u00e9e scolaire. Les futurs parrains et marraines re\u00e7oivent en amont les profils des jeunes de la nouvelle promo, ils en pr\u00e9-s\u00e9lectionnent 6 et en rencontrent 4 le jour J. A l&rsquo;issue de l&rsquo;\u00e9v\u00e9nement les parrains votent pour les jeunes avec qui ils ont eu le plus d&rsquo;affinit\u00e9s et les jeunes font de m\u00eame. Les bin\u00f4mes sont ainsi constitu\u00e9s, sur la base d&rsquo;un choix r\u00e9ciproque.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Si je souhaite engager mon entreprise \u00e0 devenir m\u00e9c\u00e8ne, puis-je choisir le jeune que je parrainerai ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]L\u2019entreprise peut participer au processus de s\u00e9lection et peut ainsi rep\u00e9rer un candidat qu\u2019elle pourra accompagner dans l\u2019hypoth\u00e8se o\u00f9 celui-ci deviendrait laur\u00e9at. Le choix du jeune rel\u00e8ve, comme expliqu\u00e9 ci-dessus d&rsquo;un choix r\u00e9ciproque entre le futur parrain et le jeune, lors du speed-meeting parrainage.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Dans quels domaines les jeunes \u00e9tudient-ils ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Emergence couvre des domaines tr\u00e8s larges : scientifique, commercial, juridique, m\u00e9dical, politique, etc.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Comment se construit le parcours du jeune parrain\u00e9 dans l\u2019entreprise ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]L\u2019entreprise construit un programme d\u2019accompagnement du jeune en fonction de son organisation. L\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence peut aider l\u2019entreprise dans cette d\u00e9marche. Un jeune parrain\u00e9 aura souvent l\u2019occasion de d\u00e9couvrir plusieurs fonctions dans l\u2019entreprise, de visiter l\u2019entreprise, de participer \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements internes et externes.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Pourquoi la s\u00e9lection porte-t-elle uniquement sur des jeunes ayant obtenu une mention au Bac ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]L\u2019objectif d\u2019Emergence est d\u2019aider des jeunes talents issus de milieux modestes \u00e0 r\u00e9ussir des fili\u00e8res d\u2019excellence, et donc d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des postes \u00e0 responsabilit\u00e9s. L\u2019objectif est qu\u2019ils soient en mesure d\u2019agir pour la diversit\u00e9 et de devenir des exemples au sein de leurs familles, de leurs quartiers d\u2019origine.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Quelle diff\u00e9rence entre la bourse du programme Emergence et d\u2019autres bourses pour jeunes m\u00e9ritants ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]L\u2019ADN du projet r\u00e9side dans la s\u00e9lection qui est faite et le contrat qui est \u00e9tabli : nous ne s\u00e9lectionnons pas que les jeunes \u00e0 fort potentiel, nous choisissons parmi eux ceux qui ont la capacit\u00e9 de devenir des citoyens acteurs. Et nous les engageons ensuite dans ce sens, notamment avec l\u2019action citoyenne obligatoire.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Quelle est la place de l\u2019entreprise dans ce programme ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Elle est centrale, parce que les jeunes sont mis en relation avec un parrain d\u00e8s leur premi\u00e8re ann\u00e9e d\u2019\u00e9tude, parce qu\u2019avec l\u2019exigence de notre accompagnement, nous les pr\u00e9parons \u00e0 l\u2019exigence du monde du travail. Par ailleurs, le projet est majoritairement soutenu par des entreprises et fondations d\u2019entreprises marraines.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Pouvons-nous d\u00e9fiscaliser les sommes vers\u00e9es ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Le programme est reconnu d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, l\u2019entreprise marraine peut b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019une r\u00e9duction d\u2019imp\u00f4t sur les soci\u00e9t\u00e9s, \u00e0 ce jour de 60 % du don, retenue dans la limite de 0,5 % de son chiffre d\u2019affaires hors taxes.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Pouvons-nous parrainer plusieurs jeunes ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Le nombre de parrainage n\u2019est pas limit\u00e9 et nous proposons aux entreprises diff\u00e9rentes possibilit\u00e9s de s\u2019impliquer.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Comment puis-je associer les collaborateurs de mon entreprise \u00e0 ce mouvement ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Les collaborateurs peuvent s\u2019impliquer via le parrainage, des rencontres m\u00e9tiers, ou des animations d\u2019ateliers destin\u00e9s aux laur\u00e9ats.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Suis-je oblig\u00e9 de proposer un stage ou un emploi au jeune parrain\u00e9 ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Non, chaque entreprise est libre de s\u2019engager \u00e0 ce niveau si elle le souhaite.<br \/>\n[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443627676850{padding-bottom: 50px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb3\/4&Prime;][vc_column_text] Qu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre laur\u00e9at ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Etre laur\u00e9at, c\u2019est adh\u00e9rer aux valeurs d\u2019Emergence, c\u2019est respecter les engagements pris avec l\u2019association, c\u2019est souhaiter r\u00e9ussir ses \u00e9tudes et devenir un citoyen acteur du mieux vivre ensemble.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text] Je suis en premi\u00e8re, deuxi\u00e8me ou troisi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s le bac, puis-je candidater ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Oui, nous [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":17,"menu_order":27,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Questions fr\u00e9quentes - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Questions fr\u00e9quentes - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443627676850{padding-bottom: 50px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb3\/4&Prime;][vc_column_text] Qu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre laur\u00e9at ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Etre laur\u00e9at, c\u2019est adh\u00e9rer aux valeurs d\u2019Emergence, c\u2019est respecter les engagements pris avec l\u2019association, c\u2019est souhaiter r\u00e9ussir ses \u00e9tudes et devenir un citoyen acteur du mieux vivre ensemble.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text] Je suis en premi\u00e8re, deuxi\u00e8me ou troisi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s le bac, puis-je candidater ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Oui, nous [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-20T15:16:40+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/\",\"name\":\"Questions fr\u00e9quentes - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-24T12:01:29+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-20T15:16:40+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Programme Emergence\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Questions fr\u00e9quentes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Questions fr\u00e9quentes - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Questions fr\u00e9quentes - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443627676850{padding-bottom: 50px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb3\/4&Prime;][vc_column_text] Qu\u2019est-ce qu\u2019\u00eatre laur\u00e9at ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Etre laur\u00e9at, c\u2019est adh\u00e9rer aux valeurs d\u2019Emergence, c\u2019est respecter les engagements pris avec l\u2019association, c\u2019est souhaiter r\u00e9ussir ses \u00e9tudes et devenir un citoyen acteur du mieux vivre ensemble.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text] Je suis en premi\u00e8re, deuxi\u00e8me ou troisi\u00e8me ann\u00e9e apr\u00e8s le bac, puis-je candidater ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Oui, nous [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2022-10-20T15:16:40+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/","name":"Questions fr\u00e9quentes - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-24T12:01:29+00:00","dateModified":"2022-10-20T15:16:40+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Programme Emergence","item":"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Questions fr\u00e9quentes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/68"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=68"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/68\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7402,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/68\/revisions\/7402"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/17"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=68"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}