{"id":71,"date":"2015-08-24T13:05:12","date_gmt":"2015-08-24T12:05:12","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/page-daccueil\/en-savoir-plus-sur-areli\/notre-histoire\/"},"modified":"2021-07-12T12:35:21","modified_gmt":"2021-07-12T11:35:21","slug":"notre-histoire","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/","title":{"rendered":"Notre histoire"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/SPSA-notre-histoire-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Notre<br \/>\nhistoire<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\"><span style=\"font-weight: 400;\">Ar\u00e9li est n\u00e9e en 1953. Sa vocation \u00e0 l\u2019\u00e9poque : rem\u00e9dier au probl\u00e8me crucial de l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer \u00e0 la reconstruction de la France et \u00e0 son d\u00e9veloppement industriel. <\/span><span style=\"font-weight: 400;\">Depuis sa cr\u00e9ation, Ar\u00e9li a vu son champ d\u2019intervention \u00e9voluer et s\u2019\u00e9largir pour s\u2019adapter aux \u00e9volutions de la pr\u00e9carit\u00e9 et des besoins de logement en r\u00e9gion Nord \u2013 Pas-de-Calais. <\/span><\/p>\n<p>[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1442999849466{padding-top: 0px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">1953<\/h2>\n<p><strong>Cr\u00e9ation de l\u2019association Ar\u00e9li.\u00a0<\/strong>Depuis sa cr\u00e9ation, Ar\u00e9li a vu son champ d\u2019intervention \u00e9voluer et s\u2019\u00e9largir pour s\u2019adapter aux \u00e9volutions de la pr\u00e9carit\u00e9 et des besoins de logement en r\u00e9gion Nord \u2013 Pas-de-Calais.<br \/>\nSa vocation \u00e0 l\u2019\u00e9poque : rem\u00e9dier au probl\u00e8me crucial de l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer \u00e0 la reconstruction de la France et \u00e0 son d\u00e9veloppement industriel.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1448359910522{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">1956<\/h2>\n<p><strong>Ouverture d\u2019un premier\u00a0foyer de travailleurs migrants<\/strong> \u00e0 Marquette-lez-Lille[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1442937678407{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">1977<\/h2>\n<p><strong>La capacit\u00e9 d\u2019h\u00e9bergement<\/strong> de l\u2019association atteint son maximum : 4 000 lits[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1442937685853{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">1975-1990<\/h2>\n<p><strong>Grands travaux de r\u00e9novation<\/strong> et d\u2019\u00e9conomie d\u2019\u00e9nergie dans le patrimoine[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1577439435636{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">1997<\/h2>\n<p><strong>Mise en place du service de l\u2019action sociale<\/strong>, pour prendre en charge les probl\u00e9matiques li\u00e9es au vieillissement des travailleurs migrants[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1448357380789{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">1998<\/h2>\n<p><strong>Mise en service de la premi\u00e8re r\u00e9sidence locative<\/strong>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1442937582809{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">2001<\/h2>\n<p><strong>Signature d\u2019une convention avec l\u2019Etat<\/strong> pour la restructuration des foyers de travailleurs migrants en r\u00e9sidences sociales[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1442937573296{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">2002<\/h2>\n<p><strong>Lancement du programme Emergence<\/strong>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1442937599826{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">2004<\/h2>\n<p><strong>Ouverture d\u2019une premi\u00e8re r\u00e9sidence sociale \u00e0 F\u00e2ches-Thumesnil<\/strong> suite \u00e0 de lourds travaux de r\u00e9habilitation. 5 autres r\u00e9sidences suivront entre 2005 et 2014[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1577439486454{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">2009<\/h2>\n<p><strong>Ouverture d\u2019une premi\u00e8re pension de famille \u00e0 Comines<\/strong> ; 3 autres pensions seront cr\u00e9\u00e9es entre 2011 et 2014[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1577439555589{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">2012<\/h2>\n<p><strong>Lancement d\u2019un plan d\u2019actions sociales triennal <\/strong>(PAST)[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1442999729079{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">2013<\/h2>\n<p><strong>Lancement d\u2019un dispositif de m\u00e9c\u00e9nat et de parrainage<\/strong> par les entreprises dans le cadre du programme Emergence[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1448357215199{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">2014<\/h2>\n<p><strong>Ouverture d\u2019un espace de vie adapt\u00e9 pour les personnes \u00e2g\u00e9es<\/strong> immigr\u00e9es \u00e0 la r\u00e9sidence Henri Convain (Lille)[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1626089697000{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">2015<\/h2>\n<p><b>Mise en oeuvre du Projet d&rsquo;Entreprise Associatif\u00a0<\/b>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1577443126315{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">2017<\/h2>\n<p><strong>Ouverture d&rsquo;une r\u00e9sidence accueil \u00e0 Roubaix<\/strong><\/p>\n<p><strong>Ouverture de la premi\u00e8re r\u00e9sidence seniors \u00e0 La Bass\u00e9e<\/strong>. D&rsquo;autres r\u00e9sidences seniors ont ouvert \u00e0 Sainte Catherine en 2018 , Lestrem et Roubaix en 2019.[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1577439019516{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">2020<\/h2>\n<p><strong>Fusion \/ absorption entre Ar\u00e9li et la Maison des Jeunes<\/strong>[\/vc_column_text][vc_column_text css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1626089671300{padding-top: 50px !important;}\u00a0\u00bb]<\/p>\n<h2 class=\"numbers\">2021<\/h2>\n<p><strong>Mise en oeuvre du second Projet d&rsquo;Entreprise Associatif<\/strong>[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li est n\u00e9e en 1953. Sa vocation \u00e0 l\u2019\u00e9poque : rem\u00e9dier au probl\u00e8me crucial de l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer \u00e0 la reconstruction de la France et \u00e0 son d\u00e9veloppement industriel. Depuis sa cr\u00e9ation, Ar\u00e9li a vu son champ d\u2019intervention \u00e9voluer et s\u2019\u00e9largir pour s\u2019adapter aux \u00e9volutions de la pr\u00e9carit\u00e9 et des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":5134,"menu_order":1,"comment_status":"open","ping_status":"open","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Notre histoire - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Notre histoire - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li est n\u00e9e en 1953. Sa vocation \u00e0 l\u2019\u00e9poque : rem\u00e9dier au probl\u00e8me crucial de l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer \u00e0 la reconstruction de la France et \u00e0 son d\u00e9veloppement industriel. Depuis sa cr\u00e9ation, Ar\u00e9li a vu son champ d\u2019intervention \u00e9voluer et s\u2019\u00e9largir pour s\u2019adapter aux \u00e9volutions de la pr\u00e9carit\u00e9 et des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-07-12T11:35:21+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/\",\"name\":\"Notre histoire - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-08-24T12:05:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-12T11:35:21+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Pr\u00e9sentation\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Notre histoire\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Notre histoire - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Notre histoire - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Ar\u00e9li est n\u00e9e en 1953. Sa vocation \u00e0 l\u2019\u00e9poque : rem\u00e9dier au probl\u00e8me crucial de l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer \u00e0 la reconstruction de la France et \u00e0 son d\u00e9veloppement industriel. Depuis sa cr\u00e9ation, Ar\u00e9li a vu son champ d\u2019intervention \u00e9voluer et s\u2019\u00e9largir pour s\u2019adapter aux \u00e9volutions de la pr\u00e9carit\u00e9 et des [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2021-07-12T11:35:21+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/","name":"Notre histoire - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-08-24T12:05:12+00:00","dateModified":"2021-07-12T11:35:21+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/notre-histoire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Pr\u00e9sentation","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Notre histoire"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/71"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=71"}],"version-history":[{"count":63,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/71\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2020,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/71\/revisions\/2020"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5134"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=71"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}