{"id":836,"date":"2015-09-21T10:00:42","date_gmt":"2015-09-21T09:00:42","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/?page_id=836"},"modified":"2018-12-28T16:47:25","modified_gmt":"2018-12-28T15:47:25","slug":"questions-frequentes","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/","title":{"rendered":"Questions fr\u00e9quentes"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/faq-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Questions<br \/>\nfr\u00e9quentes<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443627362353{padding-bottom: 50px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;]<nav id=\"faq-nav\" class=\"faq-nav\" role=\"navigation\">\n  <ul class=\"nav\">\n      <li class=\"faq-item  menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1321\">\n      <a class=\"faq-link show-click\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/\">Se loger<\/a>\n    <\/li>\n      <li class=\"faq-item  menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1322\">\n      <a class=\"faq-link show-click\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/batir-ensemble\/temoignages\/\">B\u00e2tir ensemble<\/a>\n    <\/li>\n      <li class=\"faq-item  menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-2062\">\n      <a class=\"faq-link show-click\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/faq\/\">Programme Emergence<\/a>\n    <\/li>\n    <\/ul>\n<\/nav>\n[\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb3\/4&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Comment et o\u00f9 faire sa demande de logement ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Faites votre demande de logement en ligne sur <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">le lien ici<\/a><\/span>.<\/p>\n<p>La demande de logement en ligne, c&rsquo;est moins de papier, moins d&rsquo;aller-retour et donc plus de rapidit\u00e9 entre vous et nous.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Quelles sont les d\u00e9marches \u00e0 effectuer pour obtenir un logement chez Ar\u00e9li ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Apr\u00e8s avoir d\u00e9pos\u00e9 un dossier de demande de logement, un entretien de pr\u00e9-admission sera organis\u00e9. Votre dossier passera ensuite en commission d\u2019attribution. Si votre demande concerne un logement en pension de famille ou en r\u00e9sidence de logements temporaires, il pourra vous \u00eatre demand\u00e9 d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9 d\u2019un r\u00e9f\u00e9rent ext\u00e9rieur (par exemple, un r\u00e9f\u00e9rent RSA, un mandataire judiciaire, un op\u00e9rateur logement, un professionnel de sant\u00e9&#8230;)[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Qu\u2019est-ce que le num\u00e9ro unique d\u00e9partemental\u00a0demand\u00e9 pour un logement<br \/>\nen r\u00e9sidence\u00a0de logements temporaires\u00a0? Comment l\u2019obtenir\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Le num\u00e9ro unique d\u00e9partemental est le num\u00e9ro qui vous a \u00e9t\u00e9 transmis lors de votre premi\u00e8re demande de logement chez un bailleur social. Il vous sera demand\u00e9 lors de votre demande de logement\u00a0chez Ar\u00e9li.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Quel est le d\u00e9lai de traitement d\u2019une demande de logement\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Entre 1 et 2 mois. Si un accord est donn\u00e9 suite \u00e0 la demande, l\u2019attribution se fait en fonction des logements disponibles.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Comment savoir si ma demande de logement a \u00e9t\u00e9 accept\u00e9e\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Le responsable de structure vous pr\u00e9viendra sous trois jours apr\u00e8s l\u2019examen en commission d\u2019attribution, par t\u00e9l\u00e9phone, par courrier ou par mail.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Y a-t-il des frais de constitution d\u2019un dossier de demande de logement\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Non.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Est-il n\u00e9cessaire de r\u00e9gler un d\u00e9p\u00f4t de garantie ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Oui. Le d\u00e9p\u00f4t de garantie s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 un mois de loyer hors charges. En fonction des ressources, le d\u00e9p\u00f4t de garantie peut faire l\u2019objet d\u2019une aide du conseil d\u00e9partemental dans le cadre du FSL (fonds solidarit\u00e9 logement).[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Si je suis \u00e0 la rue, puis-je b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019un logement d\u2019urgence\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Non, car les d\u00e9lais de traitement des dossiers sont incompressibles. Si vous cherchez un logement d\u2019urgence, appelez le 115.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Puis-je demander un logement chez Ar\u00e9li si je viens d\u2019une autre R\u00e9gion\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Oui. La proc\u00e9dure est la m\u00eame. Si votre demande rend n\u00e9cessaire la pr\u00e9sence d\u2019un r\u00e9f\u00e9rent, vous devrez trouver un r\u00e9f\u00e9rent local.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>O\u00f9 m\u2019orienter si ma demande est rejet\u00e9e\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]La commission d\u2019attribution pourra faire une pr\u00e9conisation d\u2019orientation. Dans tous les cas, vous pourrez vous adresser au SIAO, qui pourra vous orienter dans vos d\u00e9marches.<br \/>\nSIAO de Lille\u00a0: 03 20 00 16 34<br \/>\nSIAO de Dunkerque\u00a0: 03 28 63 33 42[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Comment obtenir une aide pour payer ma redevance\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Vous pouvez faire une demande d\u2019APL aupr\u00e8s de la CAF. Le montant varie en fonction de vos ressources.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Est-ce moi qui vais percevoir mon APL\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Non, Ar\u00e9li per\u00e7oit directement l\u2019APL. Vous r\u00e9glez la part \u00e0 charge, c\u2019est-\u00e0-dire le montant de la redevance apr\u00e8s d\u00e9duction de l\u2019APL.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Les redevances sont indiqu\u00e9es toutes charges comprises.<br \/>\nQuelles sont les charges prises en compte\u00a0?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Les charges prises en compte sont l\u2019eau, le gaz, l\u2019\u00e9lectricit\u00e9, l\u2019entretien des parties communes, le mobilier&#8230;[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text]<\/p>\n<h4>Qu\u2019est-ce qu\u2019un r\u00e9f\u00e9rent ? Quel est son r\u00f4le\u00a0? Pouvez-vous m\u2019aider \u00e0 en trouver un ?<\/h4>\n<p>[\/vc_column_text][vc_column_text]Selon votre situation, la pr\u00e9sence d\u2019un r\u00e9f\u00e9rent peut \u00eatre pr\u00e9conis\u00e9e. Il pourra vous accompagner pendant votre parcours en r\u00e9sidence\u00a0de logements temporaires\u00a0pour vos recherches de logement, ou si vous rencontrez des difficult\u00e9s en mati\u00e8re de sant\u00e9, de budget, d\u2019emploi&#8230; Il s\u2019engagera au m\u00eame titre que vous en signant le contrat d\u2019engagement individuel et sera pr\u00e9sent aux synth\u00e8ses semestrielles. Le r\u00e9f\u00e9rent est en g\u00e9n\u00e9ral un professionnel qui vous accompagne d\u00e9j\u00e0 avant votre entr\u00e9e en r\u00e9sidence de logements temporaires.[\/vc_column_text][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443627362353{padding-bottom: 50px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb3\/4&Prime;][vc_column_text] Comment et o\u00f9 faire sa demande de logement ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Faites votre demande de logement en ligne sur le lien ici. La demande de logement en ligne, c&rsquo;est moins de papier, moins d&rsquo;aller-retour et donc plus de rapidit\u00e9 entre vous et nous.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text] Quelles sont les d\u00e9marches \u00e0 effectuer pour [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":8,"menu_order":26,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Questions fr\u00e9quentes - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Questions fr\u00e9quentes - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443627362353{padding-bottom: 50px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb3\/4&Prime;][vc_column_text] Comment et o\u00f9 faire sa demande de logement ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Faites votre demande de logement en ligne sur le lien ici. La demande de logement en ligne, c&rsquo;est moins de papier, moins d&rsquo;aller-retour et donc plus de rapidit\u00e9 entre vous et nous.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text] Quelles sont les d\u00e9marches \u00e0 effectuer pour [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-12-28T15:47:25+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/\",\"name\":\"Questions fr\u00e9quentes - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-09-21T09:00:42+00:00\",\"dateModified\":\"2018-12-28T15:47:25+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Louer chez nous\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Questions fr\u00e9quentes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Questions fr\u00e9quentes - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Questions fr\u00e9quentes - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row css=\u00a0\u00bb.vc_custom_1443627362353{padding-bottom: 50px !important;}\u00a0\u00bb][vc_column width=\u00a0\u00bb1\/4&Prime;][\/vc_column][vc_column width=\u00a0\u00bb3\/4&Prime;][vc_column_text] Comment et o\u00f9 faire sa demande de logement ? [\/vc_column_text][vc_column_text]Faites votre demande de logement en ligne sur le lien ici. La demande de logement en ligne, c&rsquo;est moins de papier, moins d&rsquo;aller-retour et donc plus de rapidit\u00e9 entre vous et nous.[\/vc_column_text][vc_separator][vc_column_text] Quelles sont les d\u00e9marches \u00e0 effectuer pour [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2018-12-28T15:47:25+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/","name":"Questions fr\u00e9quentes - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-09-21T09:00:42+00:00","dateModified":"2018-12-28T15:47:25+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/questions-frequentes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Louer chez nous","item":"https:\/\/www.areli.fr\/se-loger-chez-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Questions fr\u00e9quentes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/836"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=836"}],"version-history":[{"count":32,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/836\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6625,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/836\/revisions\/6625"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/8"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=836"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}