{"id":884,"date":"2015-09-21T14:30:43","date_gmt":"2015-09-21T13:30:43","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/nos-partenaires\/"},"modified":"2020-04-06T14:24:03","modified_gmt":"2020-04-06T13:24:03","slug":"nos-partenaires","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/","title":{"rendered":"Nos partenaires"},"content":{"rendered":"<div class=\"wpb-content-wrapper\"><p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column]<div class=\"in-blocks-title\" style=\"background-image: url('https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/partenaires-unafo-1600x400.jpg')\">\n  <div class=\"content\">\n          <img decoding=\"async\" class=\"bulle\" src=\"\/wp-content\/themes\/in-skin\/web\/img\/bulle-orange.png\" alt=\"\" width=\"\" height=\"\" \/>\n            <h1 class=\"title\">Nos partenaires<\/h1>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n[\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text]<\/p>\n<p class=\"introduction\">Dans son activit\u00e9 quotidienne comme pour ses projets de d\u00e9veloppement, Ar\u00e9li\u00a0s\u2019appuie sur des partenariats structurants. Ar\u00e9li est membre de l\u2019UNAFO, l\u2019union professionnelle du logement accompagn\u00e9. Elle repr\u00e9sente l\u2019UNAFO en R\u00e9gion Nord.<\/p>\n<p>[\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Partenaires institutionnels<\/h2>\n<p>Les Villes, la Pr\u00e9fecture du Nord, la DDCS (Direction D\u00e9partementale de la Coh\u00e9sion Sociale), la DRJSCS (Direction R\u00e9gionale de la Jeunesse, des Sports et de la Coh\u00e9sion Sociale), la DDTM (Direction D\u00e9partementale des Territoires et de la Mer), l&rsquo;ARS (Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9), la MEL (M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille), la CUD (Communaut\u00e9 Urbaine de Dunkerque), le Conseil D\u00e9partemental, le Conseil R\u00e9gional, la CARSAT (Caisse d&rsquo;Assurance\u00a0Retraite et de\u00a0la Sant\u00e9 au Travail), F\u00e9d\u00e9rations (FNARS, URIOPSS, UDHAJ, URPACT, etc.)[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Partenaires du secteur social et m\u00e9dico-social<\/h2>\n<p>SIAO ( Services int\u00e9gr\u00e9s de l&rsquo;accueil et de l&rsquo;orientation), CAF (Caisse d&rsquo;Allocations Familiales), CCAS (Centre Communal d&rsquo;Action Sociale),\u00a0op\u00e9rateurs logement, bailleurs, partenaires sant\u00e9 (EPSM (Etablissement Public de Sant\u00e9 Mentale), h\u00f4pitaux, SPS ( s\u00e9curit\u00e9 et de protection de la sant\u00e9), CSAPA (Centres de soins, d&rsquo;<wbr \/>accompagnement et de pr\u00e9vention en addictologie),\u2026), CHRS (Centre d&rsquo;h\u00e9bergement et de r\u00e9insertion sociale), CPAM (Caisse Primaire d&rsquo;Assurance Maladie), associations de maintien \u00e0 domicile, service des imp\u00f4ts, mandataires judiciaires, MIE (Maison de l\u2019Emploi), missions locales, p\u00f4le emploi, MDPH (Maison d\u00e9partementale des personnes handicap\u00e9es), structures pour personnes \u00e2g\u00e9es, UTPAS (Unit\u00e9s Territoriales de Pr\u00e9vention et d&rsquo;Action Sociale) \u2026[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text]<\/p>\n<h2>Partenaires du locatif<\/h2>\n<p>Eole, AFR, Louise Michel, AIR, AFEJI, AAE<br \/>\nLADOM (l\u2019Agence De l\u2019Outre-Mer pour la Mobilit\u00e9)<br \/>\nLA SAUVEGARDE DU NORD (Institut Ferdinand Deligny)<br \/>\nSRIAS Nord-Pas-de-Calais (Section R\u00e9gionale Interminist\u00e9rielle Nord Pas de Calais).[\/vc_column_text][\/vc_column_inner][\/vc_row_inner][\/vc_column][\/vc_row]<\/p>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Dans son activit\u00e9 quotidienne comme pour ses projets de d\u00e9veloppement, Ar\u00e9li\u00a0s\u2019appuie sur des partenariats structurants. Ar\u00e9li est membre de l\u2019UNAFO, l\u2019union professionnelle du logement accompagn\u00e9. Elle repr\u00e9sente l\u2019UNAFO en R\u00e9gion Nord. [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text] Partenaires institutionnels Les Villes, la Pr\u00e9fecture du Nord, la DDCS (Direction D\u00e9partementale de la Coh\u00e9sion Sociale), la DRJSCS (Direction R\u00e9gionale [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":0,"parent":5134,"menu_order":3,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"acf":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nos partenaires - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nos partenaires - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Dans son activit\u00e9 quotidienne comme pour ses projets de d\u00e9veloppement, Ar\u00e9li\u00a0s\u2019appuie sur des partenariats structurants. Ar\u00e9li est membre de l\u2019UNAFO, l\u2019union professionnelle du logement accompagn\u00e9. Elle repr\u00e9sente l\u2019UNAFO en R\u00e9gion Nord. [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text] Partenaires institutionnels Les Villes, la Pr\u00e9fecture du Nord, la DDCS (Direction D\u00e9partementale de la Coh\u00e9sion Sociale), la DRJSCS (Direction R\u00e9gionale [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-04-06T13:24:03+00:00\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/\",\"name\":\"Nos partenaires - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-09-21T13:30:43+00:00\",\"dateModified\":\"2020-04-06T13:24:03+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Pr\u00e9sentation\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":4,\"name\":\"Nos partenaires\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nos partenaires - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nos partenaires - Areli","og_description":"[vc_row full_width=\u00a0\u00bbstretch_row_content_no_spaces\u00a0\u00bb][vc_column][\/vc_column][\/vc_row][vc_row][vc_column][vc_column_text] Dans son activit\u00e9 quotidienne comme pour ses projets de d\u00e9veloppement, Ar\u00e9li\u00a0s\u2019appuie sur des partenariats structurants. Ar\u00e9li est membre de l\u2019UNAFO, l\u2019union professionnelle du logement accompagn\u00e9. Elle repr\u00e9sente l\u2019UNAFO en R\u00e9gion Nord. [\/vc_column_text][vc_row_inner][vc_column_inner width=\u00a0\u00bb1\/3&Prime;][vc_column_text] Partenaires institutionnels Les Villes, la Pr\u00e9fecture du Nord, la DDCS (Direction D\u00e9partementale de la Coh\u00e9sion Sociale), la DRJSCS (Direction R\u00e9gionale [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/","og_site_name":"Areli","article_modified_time":"2020-04-06T13:24:03+00:00","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/","name":"Nos partenaires - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-09-21T13:30:43+00:00","dateModified":"2020-04-06T13:24:03+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/nos-partenaires\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Pr\u00e9sentation","item":"https:\/\/www.areli.fr\/en-savoir-plus-sur-areli\/presentation\/"},{"@type":"ListItem","position":4,"name":"Nos partenaires"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/884"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=884"}],"version-history":[{"count":21,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/884\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2025,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/884\/revisions\/2025"}],"up":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/5134"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=884"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}