{"id":172,"date":"2015-10-13T15:56:01","date_gmt":"2015-10-13T14:56:01","guid":{"rendered":"http:\/\/prd.areli.fr\/?p=172"},"modified":"2016-01-27T11:12:25","modified_gmt":"2016-01-27T10:12:25","slug":"bonjour-tout-le-monde-7","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/","title":{"rendered":"Le 8 octobre, c&rsquo;\u00e9tait la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux  laur\u00e9ats d\u2019Emergence !"},"content":{"rendered":"<p>Ils sont 48. Ils ont entre 18 et 23 ans. Ils vivent dans la m\u00e9tropole lilloise. Ils sont d\u00e9j\u00e0 brillants mais manquent de moyens et de soutien pour poursuivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures longues. Au cours des derniers mois, ils ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence et ont suivi le parcours de s\u00e9lection qui les a conduits \u00e0 faire partie des laur\u00e9ats de la promotion 13 d\u2019Emergence\u00a0! Ces 48 jeunes ont \u00e9t\u00e9\u00a0mis \u00e0 l\u2019honneur lors de la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux laur\u00e9ats, qui a eu lieu\u00a0lieu le 8 octobre \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, l\u2019un des \u00e9tablissements partenaires du programme. Cette c\u00e9r\u00e9monie a\u00a0aussi \u00e9t\u00e9 l\u2019occasion de revenir sur les r\u00e9sultats, les r\u00e9ussites et les perspectives du programme.<br \/>\nLes laur\u00e9ats de cette promotion 13 ont la chance d\u2019avoir une marraine de promotion exceptionnelle\u00a0: la Franco-afghane Ch\u00e9k\u00e9ba Hachemi, premi\u00e8re femme diplomate du gouvernement afghan en 2002, fondatrice de l\u2019association Afghanistan Libre et aujourd\u2019hui \u00e0 la t\u00eate d\u2019une agence de conseil pour la promotion des femmes en entreprise. Cette c\u00e9r\u00e9monie a r\u00e9uni \u00a0pr\u00e8s de 500 personnes, dont beaucoup de repr\u00e9sentants\u00a0de la cinquantaine d\u2019entreprises m\u00e9c\u00e8nes du programme.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ils sont 48. Ils ont entre 18 et 23 ans. Ils vivent dans la m\u00e9tropole lilloise. Ils sont d\u00e9j\u00e0 brillants mais manquent de moyens et de soutien pour poursuivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures longues. Au cours des derniers mois, ils ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence et ont suivi le parcours de s\u00e9lection qui les a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":1049,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le 8 octobre, c&#039;\u00e9tait la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux laur\u00e9ats d\u2019Emergence ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le 8 octobre, c&#039;\u00e9tait la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux laur\u00e9ats d\u2019Emergence ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ils sont 48. Ils ont entre 18 et 23 ans. Ils vivent dans la m\u00e9tropole lilloise. Ils sont d\u00e9j\u00e0 brillants mais manquent de moyens et de soutien pour poursuivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures longues. Au cours des derniers mois, ils ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence et ont suivi le parcours de s\u00e9lection qui les a [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2015-10-13T14:56:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-01-27T10:12:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/IMG_5650.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"jviste\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"jviste\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/\",\"name\":\"Le 8 octobre, c'\u00e9tait la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux laur\u00e9ats d\u2019Emergence ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2015-10-13T14:56:01+00:00\",\"dateModified\":\"2016-01-27T10:12:25+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/c640fa50988dda46b9fe6726f58968a5\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le 8 octobre, c&rsquo;\u00e9tait la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux laur\u00e9ats d\u2019Emergence !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/c640fa50988dda46b9fe6726f58968a5\",\"name\":\"jviste\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/jv\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le 8 octobre, c'\u00e9tait la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux laur\u00e9ats d\u2019Emergence ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le 8 octobre, c'\u00e9tait la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux laur\u00e9ats d\u2019Emergence ! - Areli","og_description":"Ils sont 48. Ils ont entre 18 et 23 ans. Ils vivent dans la m\u00e9tropole lilloise. Ils sont d\u00e9j\u00e0 brillants mais manquent de moyens et de soutien pour poursuivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures longues. Au cours des derniers mois, ils ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence et ont suivi le parcours de s\u00e9lection qui les a [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2015-10-13T14:56:01+00:00","article_modified_time":"2016-01-27T10:12:25+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2015\/09\/IMG_5650.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"jviste","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"jviste","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/","name":"Le 8 octobre, c'\u00e9tait la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux laur\u00e9ats d\u2019Emergence ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2015-10-13T14:56:01+00:00","dateModified":"2016-01-27T10:12:25+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/c640fa50988dda46b9fe6726f58968a5"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2015\/10\/13\/bonjour-tout-le-monde-7\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le 8 octobre, c&rsquo;\u00e9tait la c\u00e9r\u00e9monie des nouveaux laur\u00e9ats d\u2019Emergence !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/c640fa50988dda46b9fe6726f58968a5","name":"jviste","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/jv\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/172"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=172"}],"version-history":[{"count":13,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/172\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":326,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/172\/revisions\/326"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/1049"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=172"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=172"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=172"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}