{"id":2131,"date":"2016-01-25T10:33:58","date_gmt":"2016-01-25T09:33:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=2131"},"modified":"2021-01-20T15:55:13","modified_gmt":"2021-01-20T14:55:13","slug":"emergence-le-mecenat-monte-en-puissance","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/","title":{"rendered":"\u00c9mergence : le m\u00e9c\u00e9nat monte en puissance"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est un soutien encourageant : 12 nouvelles entreprises se sont engag\u00e9es dans le programme Emergence entre septembre et d\u00e9cembre 2015. Au total, 54 entreprises et fondations soutiennent aujourd\u2019hui le programme \u00c9mergence. Ces beaux r\u00e9sultats encouragent Ar\u00e9li \u00e0 poursuivre son objectif\u00a0: continuer \u00e0 porter haut le programme Emergence, et impliquer toujours plus d\u2019entreprises marraines.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un programme qui parle aux entreprises<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Qu\u2019est-ce qui, dans le programme Emergence, touche particuli\u00e8rement les entreprises ? Caroline Pineau, charg\u00e9e de m\u00e9c\u00e9nat du programme, explique que <em>\u00ab\u00a0les jeunes donnent un visage \u00e0 l\u2019engagement RSE des entreprises. Quand je contacte une entreprise, poursuit-elle, je lui d\u00e9cris <\/em><em>le programme, en insistant notamment sur sa dimension citoyenne. Puis tr\u00e8s vite je pr\u00e9sente un<\/em><em> jeune, dont le parcours nous tient \u00e0 c\u0153ur, en qui nous avons toute confiance, dont le projet professionnel correspond au secteur d\u2019activit\u00e9 de l\u2019entreprise.<\/em><em>\u00a0\u00bb<\/em> <em>\u00ab\u00a0Les jeunes sont les meilleurs ambassadeurs d\u2019\u00c9mergence,<\/em> confirme Carine Kessaci, \u00e0 l\u2019origine de l\u2019engagement de l\u2019entreprise, Arvato (1) en octobre dernier. <em>J\u2019ai rencontr\u00e9 quatre laur\u00e9ats. Et le choix a \u00e9t\u00e9 difficile<\/em><em>. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impressionn\u00e9e par leur investissement, leur motivation, leur ouverture sur le monde.\u00a0\u00bb <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De son c\u00f4t\u00e9, Francis Ciuch, qui a \u00e9galement engag\u00e9 son entreprise \u00e0 l\u2019automne (2), met en avant l\u2019adh\u00e9sion aux valeurs port\u00e9es par le programme : <em>\u00ab\u00a0Pour moi, la RSE n\u2019est pas juste une belle rubrique sur un site internet. Si on a envie de faire quelque chose pour les autres, de sortir du cadre de son activit\u00e9, il suffit de regarder autour de soi, dans sa ville. Plus de 200 000 personnes vivent \u00e0 moins de 10 km de notre site industriel, \u00e0 Tourcoing. Commen\u00e7ons par agir ici\u00a0!\u00a0Je suis moi-m\u00eame issu d\u2019une famille qui a immigr\u00e9 d\u2019Ukraine, il y a bient\u00f4t 100 ans. Je me sens proche de ces jeunes de deuxi\u00e8me ou troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration qui s\u2019investissent dans leur formation pour obtenir la place qu\u2019ils m\u00e9ritent. Si une entreprise peut aider un jeune de tr\u00e8s bon niveau qui n\u2019a pas les moyens financiers d\u2019acc\u00e9der aux \u00e9tudes, elle doit le faire.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a0<\/em><strong>Des bourses et un accompagnement humain<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une entreprise, qui parraine un jeune laur\u00e9at d\u2019\u00c9mergence, s\u2019engage \u00e0 verser 20 000 euros sur 5 ans. Cette somme est notamment revers\u00e9e sous forme de bourse \u00e0 un jeune laur\u00e9at, et participe \u00e0 la mise en \u0153uvre de l\u2019accompagnement humain par l\u2019\u00e9quipe. Mais au-del\u00e0 de l\u2019aspect financier, les parrains soulignent surtout la dimension humaine de leur d\u00e9marche\u00a0: <em>\u00ab\u00a0Notre engagement<\/em><em> se traduira aussi par l\u2019accompagnement d\u2019Adidi, la laur\u00e9ate que nous avons choisie, dans son parcours professionnel<\/em><em>, explique Carine Kessaci. Nous lui ouvrirons notre r\u00e9seau pour l\u2019aider \u00e0 trouver son stage en Allemagne. Nos RH vont l\u2019aider \u00e0 consolider son CV, ses lettres de motivation\u2026 Adidi est en \u00e9cole de commerce. Ses fr\u00e9quentes visites dans notre entreprise vont lui permettre de d\u00e9couvrir d\u2019autres m\u00e9tiers.\u00a0\u00bb<\/em> \u00ab\u00a0<em>Ma\u00eblle est une jeune fille encore un peu timide,<\/em> constate Francis Ciuch. <em>Elle a besoin d\u2019apprendre \u00e0 \u00e9changer avec des professionnels<\/em><em>. Nous serons heureux de la voir grandir, m\u00fbrir.\u00a0Elle aimerait travailler dans les ressources humaines. Mes RH peuvent l\u2019y aider. J\u2019esp\u00e8re qu\u2019elle profitera de ce parrainage pour venir nous voir, pour nous solliciter.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comme les 260 autres jeunes en \u00e9tudes, b\u00e9n\u00e9ficiaires du programme \u00c9mergence, Ma\u00eblle et Adidi peuvent donc compter sur le soutien actif d\u2019Ar\u00e9li et de leur entreprise marraine.\u00a0Elles devront aussi montrer leur propre motivation. \u00c9mergence est un programme exigeant pour ses \u00e9tudiants. Outre le suivi d\u2019Ar\u00e9li, qui se traduit notamment par la r\u00e9daction de rapports d\u2019activit\u00e9 trimestriels, la participation \u00e0 des r\u00e9unions de suivi, l\u2019engagement dans un syst\u00e8me de parrainage et de tutorat\u2026 ils doivent avoir une vie citoyenne en s\u2019impliquant dans une action sociale b\u00e9n\u00e9vole durant leurs \u00e9tudes. Et ce qu\u2019Ar\u00e9li souhaite, c\u2019est que ces jeunes, une fois en poste, puissent se r\u00e9investir dans notre soci\u00e9t\u00e9 et faire preuve d\u2019exemples positifs. En 2015, les anciens laur\u00e9ats ont fait don de 12 915 euros au programme \u00c9mergence. Un autre chiffre emporte l\u2019adh\u00e9sion des entrepreneurs\u00a0: <em>\u00ab\u00a0Je suis une financi\u00e8re, souligne Carine Kessaci, un programme dont plus de 93 % des b\u00e9n\u00e9ficiaires<\/em><em> d\u00e9crochent un emploi, c\u2019est un vrai bilan positif !<\/em><em>\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">1) <strong>Carine Kessaci<\/strong> est directrice Customer, Relationship, Management, Healthcare, chez Arvato, entreprise marraine d\u2019Adidi Bedjih.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">2) <strong>Francis Ciuch<\/strong> est Pr\u00e9sident directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe Ciuch. Ciuch et AlterEos se sont regroup\u00e9s pour parrainer Ma\u00eblle-Ines Denfer.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Photo : <span style=\"font-family: 'Roboto Light'; font-size: 11pt;\"><span style=\"color: #000000;\">Les \u00e9quipes des cabinets RH Performances et Want-Id,\u00a0<\/span><\/span><span style=\"font-family: 'Roboto Light'; font-size: 11pt;\"><span style=\"color: #000000;\">nouvellement partenaires et respectivement parrains de Sofiane et Kanjana. <\/span><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est un soutien encourageant : 12 nouvelles entreprises se sont engag\u00e9es dans le programme Emergence entre septembre et d\u00e9cembre 2015. Au total, 54 entreprises et fondations soutiennent aujourd\u2019hui le programme \u00c9mergence. Ces beaux r\u00e9sultats encouragent Ar\u00e9li \u00e0 poursuivre son objectif\u00a0: continuer \u00e0 porter haut le programme Emergence, et impliquer toujours plus d\u2019entreprises marraines. Un programme [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":2135,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>\u00c9mergence : le m\u00e9c\u00e9nat monte en puissance - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"\u00c9mergence : le m\u00e9c\u00e9nat monte en puissance - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est un soutien encourageant : 12 nouvelles entreprises se sont engag\u00e9es dans le programme Emergence entre septembre et d\u00e9cembre 2015. Au total, 54 entreprises et fondations soutiennent aujourd\u2019hui le programme \u00c9mergence. Ces beaux r\u00e9sultats encouragent Ar\u00e9li \u00e0 poursuivre son objectif\u00a0: continuer \u00e0 porter haut le programme Emergence, et impliquer toujours plus d\u2019entreprises marraines. Un programme [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-01-25T09:33:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:55:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/actu-emergence1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/\",\"name\":\"\u00c9mergence : le m\u00e9c\u00e9nat monte en puissance - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2016-01-25T09:33:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:55:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"\u00c9mergence : le m\u00e9c\u00e9nat monte en puissance\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"\u00c9mergence : le m\u00e9c\u00e9nat monte en puissance - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"\u00c9mergence : le m\u00e9c\u00e9nat monte en puissance - Areli","og_description":"C\u2019est un soutien encourageant : 12 nouvelles entreprises se sont engag\u00e9es dans le programme Emergence entre septembre et d\u00e9cembre 2015. Au total, 54 entreprises et fondations soutiennent aujourd\u2019hui le programme \u00c9mergence. Ces beaux r\u00e9sultats encouragent Ar\u00e9li \u00e0 poursuivre son objectif\u00a0: continuer \u00e0 porter haut le programme Emergence, et impliquer toujours plus d\u2019entreprises marraines. Un programme [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2016-01-25T09:33:58+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:55:13+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/01\/actu-emergence1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/","name":"\u00c9mergence : le m\u00e9c\u00e9nat monte en puissance - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2016-01-25T09:33:58+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:55:13+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/01\/25\/emergence-le-mecenat-monte-en-puissance\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"\u00c9mergence : le m\u00e9c\u00e9nat monte en puissance"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2131"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2131"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2131\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2187,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2131\/revisions\/2187"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2135"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2131"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2131"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2131"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}