{"id":2320,"date":"2016-03-31T16:27:59","date_gmt":"2016-03-31T15:27:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=2320"},"modified":"2021-01-20T15:54:10","modified_gmt":"2021-01-20T14:54:10","slug":"programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/","title":{"rendered":"Programme Emergence : la s\u00e9lection des laur\u00e9ats de la promotion 2016 est en cours"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est traditionnellement au printemps qu\u2019est lanc\u00e9 le recrutement de la promotion \u00e0 venir du programme Emergence. Mais, cette ann\u00e9e, les r\u00e9unions d\u2019information, premi\u00e8re \u00e9tape du parcours du laur\u00e9at potentiel, ne se passent pas dans les lyc\u00e9es. Non&#8230; elles ont lieu au si\u00e8ge social d\u2019Ar\u00e9li ou dans une r\u00e9sidence Ar\u00e9li. Histoire d\u2019amener les jeunes candidats \u00e0 quitter le cadre qui leur est familier. <em>\u00ab\u00a0C\u2019est coh\u00e9rent avec l\u2019esprit du programme,<\/em> explique Caroline Pineau, charg\u00e9e de m\u00e9c\u00e9nat, <em>car l\u2019une des qualit\u00e9s que nous recherchons chez ces jeunes, c\u2019est leur curiosit\u00e9, leur ouverture sur le monde.\u00a0\u00bb <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces r\u00e9unions d\u2019information, qui ont commenc\u00e9 en mars et vont se poursuivre en avril, donnent l\u2019occasion \u00e0 ces jeunes de d\u00e9couvrir le programme via les explications des administrateurs de l\u2019association, de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence et les t\u00e9moignages de laur\u00e9ats des ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dentes. Ensuite, les jeunes les plus motiv\u00e9s pour poursuivre le processus de s\u00e9lection devront pr\u00e9parer leur dossier et pr\u00e9senter leur projet, d\u2019avril \u00e0 juin, devant une commission de s\u00e9lection.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Rappelons que tous les ans, 30 \u00e0 50 jeunes int\u00e8grent, pour la dur\u00e9e de leurs \u00e9tudes, ce programme en faveur de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances. Pour tous les laur\u00e9ats \u2013 qui ont pour point commun d\u2019\u00eatre, au seuil des \u00e9tudes sup\u00e9rieures, brillants et motiv\u00e9s \u2013, Emergence constitue une chance en plus de r\u00e9ussir les \u00e9tudes qu\u2019ils entreprennent, en g\u00e9n\u00e9ral dans des fili\u00e8res s\u00e9lectives et\/ou co\u00fbteuses (formations d\u2019ing\u00e9nieurs, \u00e9coles de commerce, \u00e9tudes de m\u00e9decine&#8230;). En effet, via Emergence, ils re\u00e7oivent une bourse compl\u00e9mentaire \u00e0 la bourse d\u2019Etat, et le soutien d\u2019un parrain \u2013 professionnel en poste \u2013 et, plus largement, de tout le r\u00e9seau du programme (plus de 40 entreprises m\u00e9c\u00e8nes, pr\u00e8s de 300 parrains).<\/p>\n<p>En 2015, sur les 300 laur\u00e9ats dipl\u00f4m\u00e9s, 239 avaient atteint un niveau bac+5. Pr\u00e8s de 93% d&rsquo;entre eux \u00e9taient en poste. Des r\u00e9sultats sans doute tr\u00e8s motivants pour la future promotion 2016\u00a0!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est traditionnellement au printemps qu\u2019est lanc\u00e9 le recrutement de la promotion \u00e0 venir du programme Emergence. Mais, cette ann\u00e9e, les r\u00e9unions d\u2019information, premi\u00e8re \u00e9tape du parcours du laur\u00e9at potentiel, ne se passent pas dans les lyc\u00e9es. Non&#8230; elles ont lieu au si\u00e8ge social d\u2019Ar\u00e9li ou dans une r\u00e9sidence Ar\u00e9li. Histoire d\u2019amener les jeunes candidats \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":2315,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Programme Emergence : la s\u00e9lection des laur\u00e9ats de la promotion 2016 est en cours - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Programme Emergence : la s\u00e9lection des laur\u00e9ats de la promotion 2016 est en cours - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est traditionnellement au printemps qu\u2019est lanc\u00e9 le recrutement de la promotion \u00e0 venir du programme Emergence. Mais, cette ann\u00e9e, les r\u00e9unions d\u2019information, premi\u00e8re \u00e9tape du parcours du laur\u00e9at potentiel, ne se passent pas dans les lyc\u00e9es. Non&#8230; elles ont lieu au si\u00e8ge social d\u2019Ar\u00e9li ou dans une r\u00e9sidence Ar\u00e9li. Histoire d\u2019amener les jeunes candidats \u00e0 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-03-31T15:27:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:54:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Emergence-laur\u00e9ats.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/\",\"name\":\"Programme Emergence : la s\u00e9lection des laur\u00e9ats de la promotion 2016 est en cours - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2016-03-31T15:27:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:54:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Programme Emergence : la s\u00e9lection des laur\u00e9ats de la promotion 2016 est en cours\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Programme Emergence : la s\u00e9lection des laur\u00e9ats de la promotion 2016 est en cours - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Programme Emergence : la s\u00e9lection des laur\u00e9ats de la promotion 2016 est en cours - Areli","og_description":"C\u2019est traditionnellement au printemps qu\u2019est lanc\u00e9 le recrutement de la promotion \u00e0 venir du programme Emergence. Mais, cette ann\u00e9e, les r\u00e9unions d\u2019information, premi\u00e8re \u00e9tape du parcours du laur\u00e9at potentiel, ne se passent pas dans les lyc\u00e9es. Non&#8230; elles ont lieu au si\u00e8ge social d\u2019Ar\u00e9li ou dans une r\u00e9sidence Ar\u00e9li. Histoire d\u2019amener les jeunes candidats \u00e0 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2016-03-31T15:27:59+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:54:10+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/Emergence-laur\u00e9ats.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/","name":"Programme Emergence : la s\u00e9lection des laur\u00e9ats de la promotion 2016 est en cours - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2016-03-31T15:27:59+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:54:10+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/03\/31\/programme-emergence-la-selection-des-laureats-de-la-promotion-2016-est-en-cours\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Programme Emergence : la s\u00e9lection des laur\u00e9ats de la promotion 2016 est en cours"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2320"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2320"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2320\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2322,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2320\/revisions\/2322"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2315"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2320"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2320"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2320"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}