{"id":2477,"date":"2016-07-01T20:06:32","date_gmt":"2016-07-01T19:06:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=2477"},"modified":"2021-01-20T15:53:27","modified_gmt":"2021-01-20T14:53:27","slug":"partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/","title":{"rendered":"Les partenaires d\u2019Emergence r\u00e9unis pour un temps d\u2019information autour du m\u00e9c\u00e9nat"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">La rencontre s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 28 juin au sein du si\u00e8ge r\u00e9gional d\u2019une grande entreprise : Bouygues B\u00e2timent Nord Est. L\u2019objectif \u00e9tait d\u2019informer les partenaires financiers d\u2019Emergence des r\u00e9sultats, des enjeux et des perspectives du programme, alors que le recrutement de la prochaine promotion de jeunes laur\u00e9ats est en cours.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et si c\u2019est Bouygues B\u00e2timent Nord Est qui a accueilli ce temps fort, c\u2019est pour une bonne raison : l\u2019entreprise est effectivement partenaire d\u2019Emergence depuis 2007 et impliqu\u00e9e dans le financement du programme depuis 2013. Au cours de cette quasi-d\u00e9cennie, pr\u00e8s d\u2019une trentaine de laur\u00e9ats d\u2019Emergence ont eu la chance d\u2019\u00eatre coach\u00e9s par des professionnels en poste dans l\u2019entreprise de construction. Depuis 2013, Bouygues B\u00e2timent Nord Est parraine plus sp\u00e9cifiquement Hocine Halitim, \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019ITEEM, laur\u00e9at de la promotion 10 et actuellement en stage de fin d\u2019\u00e9tudes chez Bouygues B\u00e2timent Ile-de-France. Et, ce 28 juin, comme ce laur\u00e9at \u00e9tait quasi chez lui, il a aussi jou\u00e9 le r\u00f4le de ma\u00eetre de c\u00e9r\u00e9monie\u00a0<span style=\"text-decoration: line-through;\">!<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des chiffres et des histoires<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au coeur de la rencontre donc, des informations chiffr\u00e9es sur le m\u00e9c\u00e9nat. Qui sont les partenaires financiers d\u2019Emergence ? Comment contribuent-ils, et \u00e0 quel niveau ? Ces donn\u00e9es chiffr\u00e9es ont permis de v\u00e9rifier que l\u2019ambition de faire d\u2019Emergence un programme de plus en plus co-port\u00e9 est en bonne voie de r\u00e9alisation. En 2015 en effet, les engagements de m\u00e9c\u00e9nat permettent de contribuer \u00e0 pr\u00e8s de 50 % au financement du programme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces donn\u00e9es ont \u00e9galement permis de mieux rendre compte de la diversit\u00e9 et de la compl\u00e9mentarit\u00e9 des engagements. Parmi les partenaires d\u2019Emergence, il y a des entreprises (des grandes et des petites), des fondations (familiales et d\u2019entreprises), des universit\u00e9s et grandes \u00e9coles (l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, en particulier, a investi 151 000 euros en 2015\/2016 via une aide accord\u00e9e \u00e0 43 \u00e9tudiants laur\u00e9ats chez elle), et aussi des particuliers, notamment des laur\u00e9ats en poste.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et puis des histoires\u2026 Pour montrer \u00e0 quoi et \u00e0 qui sert cet engagement collectif. Quatre bin\u00f4mes laur\u00e9ats\/parrains ont racont\u00e9, chacun avec leurs mots, le sens de leur engagement, ses b\u00e9n\u00e9fices, et tout ce que peut apporter une telle mise en lien au c\u0153ur d\u2019un r\u00e9seau de professionnels bienveillants.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Prochain rendez-vous : le 14 novembre 2016, pour la c\u00e9r\u00e9monie des laur\u00e9ats<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un mot a \u00e9videmment \u00e9t\u00e9 dit de l\u2019actualit\u00e9 du programme. La s\u00e9lection de la promotion 2016 se terminera peu apr\u00e8s les r\u00e9sultats du bac, le 7 juillet, par un dernier jury compos\u00e9 d\u2019administrateurs, de salari\u00e9s et de parrains. La journ\u00e9e d\u2019accueil de la promotion 2016 aura lieu le 26 ao\u00fbt dans les locaux d\u2019Humanis, partenaire du programme et marraine d\u2019une laur\u00e9ate depuis octobre 2015.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et la traditionnelle \u201cc\u00e9r\u00e9monie des laur\u00e9ats\u201d se tiendra le 14 novembre 2016, dans une autre grande entreprise r\u00e9gionale : le groupe ADEO.<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: line-through;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La rencontre s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 28 juin au sein du si\u00e8ge r\u00e9gional d\u2019une grande entreprise : Bouygues B\u00e2timent Nord Est. L\u2019objectif \u00e9tait d\u2019informer les partenaires financiers d\u2019Emergence des r\u00e9sultats, des enjeux et des perspectives du programme, alors que le recrutement de la prochaine promotion de jeunes laur\u00e9ats est en cours. Et si c\u2019est Bouygues B\u00e2timent [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":2480,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les partenaires d\u2019Emergence r\u00e9unis pour un temps d\u2019information autour du m\u00e9c\u00e9nat - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les partenaires d\u2019Emergence r\u00e9unis pour un temps d\u2019information autour du m\u00e9c\u00e9nat - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La rencontre s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 28 juin au sein du si\u00e8ge r\u00e9gional d\u2019une grande entreprise : Bouygues B\u00e2timent Nord Est. L\u2019objectif \u00e9tait d\u2019informer les partenaires financiers d\u2019Emergence des r\u00e9sultats, des enjeux et des perspectives du programme, alors que le recrutement de la prochaine promotion de jeunes laur\u00e9ats est en cours. Et si c\u2019est Bouygues B\u00e2timent [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-07-01T19:06:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:53:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Photo-mont\u00e9e-390x425.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/\",\"name\":\"Les partenaires d\u2019Emergence r\u00e9unis pour un temps d\u2019information autour du m\u00e9c\u00e9nat - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2016-07-01T19:06:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:53:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les partenaires d\u2019Emergence r\u00e9unis pour un temps d\u2019information autour du m\u00e9c\u00e9nat\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les partenaires d\u2019Emergence r\u00e9unis pour un temps d\u2019information autour du m\u00e9c\u00e9nat - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les partenaires d\u2019Emergence r\u00e9unis pour un temps d\u2019information autour du m\u00e9c\u00e9nat - Areli","og_description":"La rencontre s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e le 28 juin au sein du si\u00e8ge r\u00e9gional d\u2019une grande entreprise : Bouygues B\u00e2timent Nord Est. L\u2019objectif \u00e9tait d\u2019informer les partenaires financiers d\u2019Emergence des r\u00e9sultats, des enjeux et des perspectives du programme, alors que le recrutement de la prochaine promotion de jeunes laur\u00e9ats est en cours. Et si c\u2019est Bouygues B\u00e2timent [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2016-07-01T19:06:32+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:53:27+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/07\/Photo-mont\u00e9e-390x425.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/","name":"Les partenaires d\u2019Emergence r\u00e9unis pour un temps d\u2019information autour du m\u00e9c\u00e9nat - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2016-07-01T19:06:32+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:53:27+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/07\/01\/partenaires-demergence-reunis-temps-dinformation-autour-mecenat\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les partenaires d\u2019Emergence r\u00e9unis pour un temps d\u2019information autour du m\u00e9c\u00e9nat"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2477"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2477"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2477\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2523,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2477\/revisions\/2523"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2480"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2477"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2477"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2477"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}