{"id":2656,"date":"2016-09-06T16:09:04","date_gmt":"2016-09-06T15:09:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=2656"},"modified":"2016-09-06T17:16:47","modified_gmt":"2016-09-06T16:16:47","slug":"50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/","title":{"rendered":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2016 d\u2019Emergence"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Ils s\u2019appellent Adil, C\u00e9lia, Ayoub, Guillaume ou Soraya&#8230; Ils int\u00e8grent l\u2019EDHEC, l\u2019IAE de Lille, la pr\u00e9pa de Polytechnique Lille ou la fac de m\u00e9decine&#8230; Ils ambitionnent de devenir ing\u00e9nieur en finances, neurochirurgien, chercheur en nano-\u00e9lectrique, sage-femme ou entrepreneur&#8230; Leur premier point commun\u00a0: avoir \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s en juin dernier pour faire partie du programme Emergence qui \u0153uvre pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances dans l\u2019acc\u00e8s aux \u00e9tudes et aux emplois, et pour la diversit\u00e9 des profils et des talents en entreprise. Leur deuxi\u00e8me point commun\u00a0: une t\u00eate \u00ab\u00a0bien faite\u00a0\u00bb, une envie d\u2019entreprendre pour eux et les autres, et une capacit\u00e9 \u00e0 voir loin&#8230;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ils \u00e9taient en tout 50, r\u00e9unis le 26 ao\u00fbt chez Humanis, entreprise partenaire du programme, pour leur premi\u00e8re journ\u00e9e ensemble. Une journ\u00e9e d\u2019informations sur le programme et ses engagements, mais aussi une journ\u00e9e pour \u00e9changer et mieux se conna\u00eetre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous les avons invit\u00e9s \u00e0 s\u2019exprimer sur leur parcours et ce que repr\u00e9sente Emergence pour eux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leur r\u00e9action quand ils ont su qu\u2019ils \u00e9taient s\u00e9lectionn\u00e9s pour le programme Emergence\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab J\u2019ai saut\u00e9 de joie. C\u2019\u00e9tait justement le jour o\u00f9 je devais finaliser mon dossier d\u2019inscription en premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 l\u2019ESPOL de l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille&#8230; Donc, la perspective de b\u00e9n\u00e9ficier du soutien du programme tombait \u00e0 point nomm\u00e9\u00a0\u00bb,<\/em> dit Eniola, qui r\u00eave de devenir&#8230; ambassadeur. <em>\u00ab\u00a0Constater que j\u2019avais su convaincre le jury de mon projet professionnel m\u2019a confort\u00e9e dans l\u2019id\u00e9e que ce projet-l\u00e0 avait du sens et de l\u2019int\u00e9r\u00eat \u00bb,<\/em> ajoute pour sa part Agathe, qui ambitionne de devenir journaliste.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le programme Emergence\u00a0: une chance en plus\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Bien s\u00fbr que la bourse va me soulager et soulager mes parents. Mais je vois aussi que le programme Emergence va m\u2019offrir un cadre, un soutien, une sorte de fil rouge pour cheminer dans mes \u00e9tudes. J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 fait une premi\u00e8re ann\u00e9e de fac, j\u2019ai vu qu\u2019on pouvait \u00eatre assez d\u00e9sorient\u00e9 quand on n\u2019a pas une id\u00e9e pr\u00e9cise de ce qu\u2019on veut devenir&#8230; \u00bb,<\/em> explique Elina, qui int\u00e8gre une licence des arts du spectacle. M\u00eame point de vue du c\u00f4t\u00e9 de Mehdi, \u00e9tudiant en 4<sup>\u00e8me<\/sup> ann\u00e9e de m\u00e9decine\u00a0: <em>\u00ab\u00a0Les \u00e9tudes de m\u00e9decine sont longues et difficiles. Le tutorat et le parrainage qu\u2019organise le programme Emergence, c\u2019est un vrai plus pour moi.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Je ne suis pas venu forc\u00e9ment pour la bourse, d\u2019autant que je vais faire ma formation d\u2019ing\u00e9nieur en alternance, et donc \u00eatre plus autonome sur le plan financier. C\u2019est l\u2019ouverture qu\u2019offre le r\u00e9seau d\u2019Emergence sur le monde de l\u2019entreprise qui m\u2019int\u00e9resse. Quand on est \u00e9tudiant, m\u00eame si on r\u00e9ussit scolairement, on n\u2019a pas de r\u00e9seau&#8230; Dans la \u00ab\u00a0communaut\u00e9\u00a0\u00bb d\u2019Emergence, je vais \u00eatre en relation avec des professionnels via le parrainage, et avec des anciens laur\u00e9ats qui sont devenus ing\u00e9nieurs&#8230;\u00a0\u00bb,<\/em> imagine Oussama, qui int\u00e8gre une \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieurs \u00e0 Biarritz.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leur engagement citoyen*\u00a0: pour \u00eatre utile \u00e0 qui ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><em>\u00ab A la rentr\u00e9e, j\u2019aimerais m\u2019investir dans une association qui familiarise les enfants autistes aux arts. J\u2019aimerais contribuer \u00e0 l\u2019\u00e9ducation artistique de ces enfants, en profitant de la chance que j\u2019ai eu d\u2019\u00e9tudier la musique\u00a0\u00bb,<\/em> explique Elina. <em>\u00ab\u00a0\u00c7a me pla\u00eet d\u2019imaginer que je pourrais \u00eatre utile aux personnes que loge Ar\u00e9li. Pourquoi pas imaginer des interventions sur la question des soins avec les \u00e9quipes des r\u00e9sidences sociales d\u2019Ar\u00e9li\u00a0?\u00a0\u00bb<\/em>, projette Mehdi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">*Tous les laur\u00e9ats d\u2019Emergence sont engag\u00e9s \u00e0 s\u2019impliquer dans un projet ou une action citoyenne b\u00e9n\u00e9vole. Une mani\u00e8re de s\u2019exercer \u00e0 la r\u00e9ciprocit\u00e9 et d\u2019enrichir leur parcours.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL100.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-2674\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL100-300x190.jpg\" alt=\"JAL100\" width=\"300\" height=\"190\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL100-300x190.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL100-768x487.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL100-1024x650.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL100-600x381.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL100-390x248.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL100-110x70.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL100.jpg 1500w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u00a0 \u00a0<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL48.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-2666\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL48-300x191.jpg\" alt=\"JAL48\" width=\"300\" height=\"191\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL48-300x191.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL48-768x489.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL48-1024x652.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL48-600x382.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL48-390x248.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL48-110x70.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL48.jpg 1500w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u00a0\u00a0\u00a0 <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL13.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-2663\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL13-300x202.jpg\" alt=\"JAL13\" width=\"300\" height=\"202\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL13-300x202.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL13-768x517.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL13-1024x689.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL13-600x404.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL13-390x262.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL13-110x74.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL13.jpg 1500w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u00a0\u00a0 <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL02.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-2662\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL02-300x196.jpg\" alt=\"JAL02\" width=\"300\" height=\"196\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL02-300x196.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL02-768x501.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL02-1024x668.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL02-600x392.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL02-390x255.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL02-110x72.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JAL02.jpg 1500w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ils s\u2019appellent Adil, C\u00e9lia, Ayoub, Guillaume ou Soraya&#8230; Ils int\u00e8grent l\u2019EDHEC, l\u2019IAE de Lille, la pr\u00e9pa de Polytechnique Lille ou la fac de m\u00e9decine&#8230; Ils ambitionnent de devenir ing\u00e9nieur en finances, neurochirurgien, chercheur en nano-\u00e9lectrique, sage-femme ou entrepreneur&#8230; Leur premier point commun\u00a0: avoir \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s en juin dernier pour faire partie du programme Emergence qui [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":2667,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2016 d\u2019Emergence - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2016 d\u2019Emergence - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ils s\u2019appellent Adil, C\u00e9lia, Ayoub, Guillaume ou Soraya&#8230; Ils int\u00e8grent l\u2019EDHEC, l\u2019IAE de Lille, la pr\u00e9pa de Polytechnique Lille ou la fac de m\u00e9decine&#8230; Ils ambitionnent de devenir ing\u00e9nieur en finances, neurochirurgien, chercheur en nano-\u00e9lectrique, sage-femme ou entrepreneur&#8230; Leur premier point commun\u00a0: avoir \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s en juin dernier pour faire partie du programme Emergence qui [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-09-06T15:09:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2016-09-06T16:16:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JA-Laur\u00e9ats50.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/\",\"name\":\"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2016 d\u2019Emergence - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2016-09-06T15:09:04+00:00\",\"dateModified\":\"2016-09-06T16:16:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2016 d\u2019Emergence\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2016 d\u2019Emergence - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2016 d\u2019Emergence - Areli","og_description":"Ils s\u2019appellent Adil, C\u00e9lia, Ayoub, Guillaume ou Soraya&#8230; Ils int\u00e8grent l\u2019EDHEC, l\u2019IAE de Lille, la pr\u00e9pa de Polytechnique Lille ou la fac de m\u00e9decine&#8230; Ils ambitionnent de devenir ing\u00e9nieur en finances, neurochirurgien, chercheur en nano-\u00e9lectrique, sage-femme ou entrepreneur&#8230; Leur premier point commun\u00a0: avoir \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9s en juin dernier pour faire partie du programme Emergence qui [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2016-09-06T15:09:04+00:00","article_modified_time":"2016-09-06T16:16:47+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/09\/JA-Laur\u00e9ats50.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/","name":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2016 d\u2019Emergence - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2016-09-06T15:09:04+00:00","dateModified":"2016-09-06T16:16:47+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2016 d\u2019Emergence"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2656"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2656"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2656\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2675,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2656\/revisions\/2675"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2667"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2656"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2656"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2656"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}