{"id":2712,"date":"2016-10-20T15:32:09","date_gmt":"2016-10-20T14:32:09","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=2712"},"modified":"2017-03-24T15:26:13","modified_gmt":"2017-03-24T14:26:13","slug":"tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/","title":{"rendered":"Tiphaine Duquesnes, nouvelle manageur du programme Emergence"},"content":{"rendered":"<p><strong>\u00ab\u00a0<em>Il suffit parfois d\u2019une rencontre, d\u2019un projet, pour que le meilleur devienne possible<\/em>.\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tiphaine Duquesnes vient de rejoindre Ar\u00e9li pour manager le programme \u00c9mergence. Les \u00e9tudiants, elle les conna\u00eet bien. Responsable p\u00e9dagogique d\u2019une \u00e9cole de commerce pendant dix ans, elle en a suivi quelques centaines, en a aid\u00e9 beaucoup \u00e0 trouver leur voie. Parmi eux, des laur\u00e9ats \u00c9mergence. Des personnalit\u00e9s marquantes qui ont fait na\u00eetre chez elle l\u2019envie de tenter une nouvelle exp\u00e9rience professionnelle autant qu\u2019humaine.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comment avez-vous rencontr\u00e9 le programme \u00c9mergence\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u2019ai \u00e9t\u00e9 responsable p\u00e9dagogique \u00e0 Sk\u00e9ma, une \u00e9cole de commerce, pendant pr\u00e8s de dix ans. Je suivais 200 \u00e9tudiants par an. Je leur faisais passer des entretiens individuels de s\u00e9lection pour int\u00e9grer un parcours particulier. Parmi eux, certains \u00e9taient des laur\u00e9ats Emergence. Et souvent, je sentais chez ces \u00e9tudiants une histoire, un v\u00e9cu. C\u2019\u00e9tait des personnalit\u00e9s marquantes. J\u2019\u00e9tais face \u00e0 des jeunes d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 saisir leur chance pour atteindre l\u2019objectif qu\u2019ils s\u2019\u00e9taient fix\u00e9. Ils \u00e9taient souvent plus concern\u00e9s que les autres, on sentait chez eux une plus grande maturit\u00e9. Ils savaient pourquoi ils \u00e9taient l\u00e0. Ils l\u2019avaient voulu et montraient une r\u00e9elle volont\u00e9 d\u2019y arriver.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qu\u2019est-ce qui a vous d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 rejoindre le programme \u00c9mergence\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ar\u00e9li est une association entrepreneuriale, anim\u00e9e par des valeurs fortes que je partage pleinement. Rejoindre le programme Emergence, c\u2019est pour moi rejoindre l\u2019association Ar\u00e9li et m\u2019associer \u00e0 tous ses projets.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u2019ai \u00e9t\u00e9 attir\u00e9e par la proposition d\u2019accompagner des jeunes, de les aider \u00e0 s\u2019ouvrir de nouvelles possibilit\u00e9s, \u00e0 viser plus haut. \u00c9mergence l\u00e8ve des barri\u00e8res, ouvre des voies. Dans mon entourage, j\u2019ai eu l\u2019occasion de jouer un r\u00f4le semblable de catalyseur aupr\u00e8s d\u2019une personne dont les parents avaient peu de moyens. J\u2019ai pu constater que c\u2019\u00e9tait possible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u2019attache de l\u2019importance \u00e0 l\u2019effort, au travail. Ce qui me s\u00e9duit chez les jeunes laur\u00e9ats, c\u2019est leur capacit\u00e9 de se donner les moyens de r\u00e9ussir. Il suffit parfois d\u2019une rencontre, d\u2019un projet pour que le meilleur devienne possible.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u2019accorde beaucoup d\u2019importance \u00e0 l\u2019\u00e9quilibre entre vie professionnelle et vie personnelle. Je suis mari\u00e9e, maman de deux gar\u00e7ons et \u00e9galement pr\u00e9sidente d\u2019un club sportif. J\u2019aime me lancer des d\u00e9fis, j\u2019aime l\u2019action. J\u2019ai besoin d\u2019avoir des projets, des objectifs. Il faut que \u00e7a bouge\u00a0!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qu\u2019aimeriez-vous apporter au programme \u00c9mergence\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Je vais d\u00e9j\u00e0 apporter ma connaissance des \u00e9coles, des parcours, des concours, des passerelles entre diff\u00e9rentes formations. Elles sont nombreuses et peuvent permettre d\u2019orienter un \u00e9tudiant vers un parcours plus long qu\u2019il l\u2019aurait cru au moment de s\u2019orienter.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Chez Sk\u00e9ma, j\u2019aiguillais les jeunes vers les \u00e9coles qui leur convenaient le mieux en fonction de leurs capacit\u00e9s, de leurs aspirations et du parcours professionnel qui s\u2019ouvre \u00e0 la sortie d\u2019une \u00e9cole. C\u2019est une lourde et belle responsabilit\u00e9. Chez Ar\u00e9li, j\u2019ai avec moi toute une \u00e9quipe pour mener \u00e0 bien cette mission.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u2019aimerais aussi d\u00e9velopper les synergies entre les laur\u00e9ats et Ar\u00e9li dans son ensemble. On peut par exemple imaginer d\u00e9multiplier les actions de b\u00e9n\u00e9volat des laur\u00e9ats au sein de nos r\u00e9sidences sociales\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comment voyez-vous le partenariat avec les entreprises\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">J\u2019aime beaucoup le terme de parrain ou marraine. Il traduit bien un engagement sur la dur\u00e9e. Je pense que la rencontre entre un laur\u00e9at et un parrain est une rencontre de vie. Elle intervient \u00e0 un moment cl\u00e9 dans la construction du jeune laur\u00e9at. Elle est aussi une exp\u00e9rience humaine qui peut ajouter du sens au sein de l\u2019entreprise.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qu\u2019auriez-vous envie de dire aux candidats du programme \u00c9mergence\u00a0?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il faut savoir provoquer la chance. Il faut s\u2019int\u00e9resser au monde pour entrevoir les opportunit\u00e9s et y trouver sa place. Osez, investissez-vous, entreprenez\u00a0! Soyez candidat pour construire votre projet scolaire et professionnel. C\u2019est la premi\u00e8re marche vers la r\u00e9ussite. Les membres des commissions de s\u00e9lection d\u2019\u00c9mergence sont bienveillants. Leur but est de d\u00e9tecter et de r\u00e9v\u00e9ler votre potentiel. Venez les rencontrer sans crainte.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les jeunes laur\u00e9ats que j\u2019ai c\u00f4toy\u00e9s faisaient souvent preuve d\u2019une certaine humilit\u00e9, que l\u2019on ne rencontre pas forc\u00e9ment chez tous les \u00e9tudiants. J\u2019ai envie de leur dire que l\u2019alliance de cette discr\u00e9tion et de la force qu\u2019ils savent d\u00e9ployer pour s\u2019en sortir fera un jour la diff\u00e9rence en entreprise.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2026 Et aux entreprises ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les laur\u00e9ats d\u2019Ar\u00e9li sont vos futurs salari\u00e9s. Venez les rencontrer. Ils vous surprendront.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Venez d\u00e9couvrir les 50 laur\u00e9ats de la nouvelle promotion 2016 !\u00a0 <a href=\"\/wp-admin\/_wp_link_placeholderhttps:\/\/www.areli.fr\/2016\/09\/06\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2016-demergence\/\" target=\"_blank\"><span style=\"color: #ff0000;\">Ici<\/span> <\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/EQUIPE-EMERGENCE.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-2718\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/EQUIPE-EMERGENCE-275x300.jpg\" alt=\"equipe-emergence\" width=\"275\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/EQUIPE-EMERGENCE-275x300.jpg 275w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/EQUIPE-EMERGENCE.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/EQUIPE-EMERGENCE-101x110.jpg 101w\" sizes=\"(max-width: 275px) 100vw, 275px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00ab\u00a0Il suffit parfois d\u2019une rencontre, d\u2019un projet, pour que le meilleur devienne possible.\u00a0\u00bb Tiphaine Duquesnes vient de rejoindre Ar\u00e9li pour manager le programme \u00c9mergence. Les \u00e9tudiants, elle les conna\u00eet bien. Responsable p\u00e9dagogique d\u2019une \u00e9cole de commerce pendant dix ans, elle en a suivi quelques centaines, en a aid\u00e9 beaucoup \u00e0 trouver leur voie. Parmi eux, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":2715,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Tiphaine Duquesnes, nouvelle manageur du programme Emergence - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Tiphaine Duquesnes, nouvelle manageur du programme Emergence - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00ab\u00a0Il suffit parfois d\u2019une rencontre, d\u2019un projet, pour que le meilleur devienne possible.\u00a0\u00bb Tiphaine Duquesnes vient de rejoindre Ar\u00e9li pour manager le programme \u00c9mergence. Les \u00e9tudiants, elle les conna\u00eet bien. Responsable p\u00e9dagogique d\u2019une \u00e9cole de commerce pendant dix ans, elle en a suivi quelques centaines, en a aid\u00e9 beaucoup \u00e0 trouver leur voie. Parmi eux, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-10-20T14:32:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-03-24T14:26:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Tiphaine_Duquesnes-21.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/\",\"name\":\"Tiphaine Duquesnes, nouvelle manageur du programme Emergence - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2016-10-20T14:32:09+00:00\",\"dateModified\":\"2017-03-24T14:26:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tiphaine Duquesnes, nouvelle manageur du programme Emergence\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Tiphaine Duquesnes, nouvelle manageur du programme Emergence - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Tiphaine Duquesnes, nouvelle manageur du programme Emergence - Areli","og_description":"\u00ab\u00a0Il suffit parfois d\u2019une rencontre, d\u2019un projet, pour que le meilleur devienne possible.\u00a0\u00bb Tiphaine Duquesnes vient de rejoindre Ar\u00e9li pour manager le programme \u00c9mergence. Les \u00e9tudiants, elle les conna\u00eet bien. Responsable p\u00e9dagogique d\u2019une \u00e9cole de commerce pendant dix ans, elle en a suivi quelques centaines, en a aid\u00e9 beaucoup \u00e0 trouver leur voie. Parmi eux, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2016-10-20T14:32:09+00:00","article_modified_time":"2017-03-24T14:26:13+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/10\/Tiphaine_Duquesnes-21.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/","name":"Tiphaine Duquesnes, nouvelle manageur du programme Emergence - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2016-10-20T14:32:09+00:00","dateModified":"2017-03-24T14:26:13+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/10\/20\/tiphaine-duquesnes-nouvelle-manageur-du-programme-emergence\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tiphaine Duquesnes, nouvelle manageur du programme Emergence"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2712"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2712"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2712\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3032,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2712\/revisions\/3032"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2715"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2712"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2712"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2712"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}