{"id":2775,"date":"2016-12-07T16:39:17","date_gmt":"2016-12-07T15:39:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=2775"},"modified":"2021-01-20T15:49:38","modified_gmt":"2021-01-20T14:49:38","slug":"50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/","title":{"rendered":"50 \u00e9tudiants laur\u00e9ats du programme Emergence 2016 mis \u00e0 l\u2019honneur"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Ce lundi 14 novembre, plus de 400 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des laur\u00e9ats du programme Emergence 2016. Autour de la nouvelle promotion, on trouvait les repr\u00e9sentants des 50 entreprises m\u00e9c\u00e8nes et plus largement, de l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du programme\u00a0: \u00e9tablissements sup\u00e9rieurs, lyc\u00e9es et collectivit\u00e9s locales engag\u00e9s aupr\u00e8s d\u2019Ar\u00e9li.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La promotion 2016 du programme Emergence d\u2019Ar\u00e9li, ce sont 50 laur\u00e9ats de 18 \u00e0 23 ans, bacheliers brillants et motiv\u00e9s mais ne disposant pas des moyens financiers, ni du soutien n\u00e9cessaire pour poursuivre leurs \u00e9tudes sup\u00e9rieures. En r\u00e9ponse, le programme Emergence permettra \u00e0 ces laur\u00e9ats, dipl\u00f4m\u00e9s d\u2019un bac avec mention, de recevoir une bourse compl\u00e9mentaire \u00e0 la bourse d\u2019Etat. Durant toute la dur\u00e9e de leurs \u00e9tudes, ils seront \u00e9galement soutenus par un parrain professionnel et un tuteur, lui-m\u00eame laur\u00e9at d\u2019une promotion sup\u00e9rieure.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parmi les nouveaux m\u00e9c\u00e8nes, Damien Deleplanque, Directeur G\u00e9n\u00e9ral d\u2019ADEO a expliqu\u00e9 lors de la c\u00e9r\u00e9monie pourquoi son entreprise venait de rejoindre le programme Emergence\u00a0: \u00ab\u00a0<em>Ce programme r\u00e9sonne bien avec les valeurs d\u2019ADEO qui placent l\u2019homme au c\u0153ur de l\u2019entreprise. Toutes les valeurs que g\u00e9n\u00e8re Emergence autour de l\u2019accompagnement des jeunes talentueux et motiv\u00e9s, l\u2019engagement et le respect des diff\u00e9rences sont en pleine coh\u00e9rence avec ADEO. C\u2019est la raison pour laquelle nous avons pris la d\u00e9cision de nous engager dans la d\u00e9marche en parrainant 10 laur\u00e9ats.<\/em>\u00a0\u00bb<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019implication d\u2019entreprises m\u00e9c\u00e8nes comme ADEO contribue tr\u00e8s concr\u00e8tement \u00e0 la r\u00e9ussite des jeunes laur\u00e9ats, en les accompagnant dans leur recherche de stage et d\u2019emploi, en les familiarisant avec les exigences du monde professionnel, et en les soutenant financi\u00e8rement.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce lundi 14 novembre, plus de 400 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des laur\u00e9ats du programme Emergence 2016. Autour de la nouvelle promotion, on trouvait les repr\u00e9sentants des 50 entreprises m\u00e9c\u00e8nes et plus largement, de l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du programme\u00a0: \u00e9tablissements sup\u00e9rieurs, lyc\u00e9es et collectivit\u00e9s locales engag\u00e9s aupr\u00e8s d\u2019Ar\u00e9li. La promotion 2016 du programme [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":10,"featured_media":2778,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>50 \u00e9tudiants laur\u00e9ats du programme Emergence 2016 mis \u00e0 l\u2019honneur - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"50 \u00e9tudiants laur\u00e9ats du programme Emergence 2016 mis \u00e0 l\u2019honneur - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ce lundi 14 novembre, plus de 400 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des laur\u00e9ats du programme Emergence 2016. Autour de la nouvelle promotion, on trouvait les repr\u00e9sentants des 50 entreprises m\u00e9c\u00e8nes et plus largement, de l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du programme\u00a0: \u00e9tablissements sup\u00e9rieurs, lyc\u00e9es et collectivit\u00e9s locales engag\u00e9s aupr\u00e8s d\u2019Ar\u00e9li. La promotion 2016 du programme [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2016-12-07T15:39:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:49:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/CEREMONIE.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Bertrand Declemy\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Bertrand Declemy\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/\",\"name\":\"50 \u00e9tudiants laur\u00e9ats du programme Emergence 2016 mis \u00e0 l\u2019honneur - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2016-12-07T15:39:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:49:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/7e08aa75a6aebdaabeaaccc4ae604881\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"50 \u00e9tudiants laur\u00e9ats du programme Emergence 2016 mis \u00e0 l\u2019honneur\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/7e08aa75a6aebdaabeaaccc4ae604881\",\"name\":\"Bertrand Declemy\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/bertrand-declemy\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"50 \u00e9tudiants laur\u00e9ats du programme Emergence 2016 mis \u00e0 l\u2019honneur - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"50 \u00e9tudiants laur\u00e9ats du programme Emergence 2016 mis \u00e0 l\u2019honneur - Areli","og_description":"Ce lundi 14 novembre, plus de 400 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie des laur\u00e9ats du programme Emergence 2016. Autour de la nouvelle promotion, on trouvait les repr\u00e9sentants des 50 entreprises m\u00e9c\u00e8nes et plus largement, de l\u2019ensemble de l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me du programme\u00a0: \u00e9tablissements sup\u00e9rieurs, lyc\u00e9es et collectivit\u00e9s locales engag\u00e9s aupr\u00e8s d\u2019Ar\u00e9li. La promotion 2016 du programme [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2016-12-07T15:39:17+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:49:38+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2016\/12\/CEREMONIE.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Bertrand Declemy","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Bertrand Declemy","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/","name":"50 \u00e9tudiants laur\u00e9ats du programme Emergence 2016 mis \u00e0 l\u2019honneur - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2016-12-07T15:39:17+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:49:38+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/7e08aa75a6aebdaabeaaccc4ae604881"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2016\/12\/07\/50-etudiants-laureats-du-programme-emergence-2016-mis-a-lhonneur\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"50 \u00e9tudiants laur\u00e9ats du programme Emergence 2016 mis \u00e0 l\u2019honneur"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/7e08aa75a6aebdaabeaaccc4ae604881","name":"Bertrand Declemy","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/bertrand-declemy\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2775"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/10"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2775"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2775\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2776,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2775\/revisions\/2776"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2778"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2775"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2775"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2775"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}