{"id":2887,"date":"2017-02-01T16:09:52","date_gmt":"2017-02-01T15:09:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=2887"},"modified":"2021-01-20T15:49:10","modified_gmt":"2021-01-20T14:49:10","slug":"emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/","title":{"rendered":"Emergence : ADEO, nouvelle entreprise marraine !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">ADEO<strong>,<\/strong> leader du march\u00e9 du bricolage, a rejoint les entreprises marraines du programme Emergence. Le groupe a choisi de parrainer une partie des jeunes laur\u00e9ats de la promotion 2016. Le soutien est financier &#8211; il permet notamment de financer les bourses d\u2019\u00e9tudes de 10 laur\u00e9ats pendant 5 ans &#8211; , et\u00a0 aussi humain. En effet, une quinzaine de jeunes laur\u00e9ats\u00a0 seront \u00ab\u00a0coach\u00e9s\u00a0\u00bb et accompagn\u00e9s dans leurs parcours vers la vie professionnelle par des cadres du Groupe, qui deviendront leurs \u00ab\u00a0parrains\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un speed dating pour aider laur<\/strong><strong>\u00e9ats et parrains \u00e0 se d\u00e9couvrir<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 un \u00ab\u00a0speed dating\u00a0\u00bb au si\u00e8ge d\u2019ADEO que laur\u00e9ats et salari\u00e9s volontaires pour s\u2019investir se sont choisis\u2026. Sur la ligne de d\u00e9part\u00a0: \u00a015 jeunes laur\u00e9ats de la promotion 2016 et 30 cadres d\u2019ADEO. Le principe\u00a0: des temps de rencontre de 8 minutes pour se pr\u00e9senter, se pitcher, se d\u00e9couvrir et\u2026 se choisir. A la fin de la s\u00e9ance, tous les participants ont \u00e9tabli leur \u00ab\u00a0wish list\u00a0\u00bb, avec les noms de leur parrain ou filleul souhait\u00e9\u2026. Puis les \u00ab\u00a0bin\u00f4mes\u00a0\u00bb\u00a0ont \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parmi les salari\u00e9s d\u2019ADEO devenus parrains, il y a Caroline Maerte, chef de projet ressources humaines, en charge des sujets li\u00e9s \u00e0 la collaboration digitale et \u00e0 l\u2019entrepreneuriat au sein du Groupe. Elle fera \u00e9quipe avec Rania Balia, \u00e9tudiante en Langues Etrang\u00e8res Appliqu\u00e9es \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille. Il y a aussi Fran\u00e7ois Roussely, directeur des achats produits \u00e0 l\u2019international. Il sera le parrain d\u2019Aissa Zakir, qui pr\u00e9pare une licence de gestion et les concours des grandes \u00e9coles de commerce \u00e0 l\u2019ESDHEM.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ce qu\u2019ils en ont dit\u2026<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quelques jours apr\u00e8s le speed dating, nous avons recueilli leur point de vue sur l\u2019exp\u00e9rience qu\u2019ils venaient de vivre\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ce qu\u2019ils ont pens\u00e9 <\/strong><strong>du speed dating<\/strong><strong>\u2026<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0\u00ab\u00a0C\u2019est all\u00e9 vite\u2026 Au-del\u00e0 de trouver un parrain, j\u2019ai vu \u00e7a comme une super opportunit\u00e9 de discuter avec plusieurs repr\u00e9sentants d\u2019ADEO, de comprendre les m\u00e9tiers et les activit\u00e9s du Groupe \u00bb (Aissa Zakir). \u00ab\u00a0C\u2019\u00e9tait int\u00e9ressant, vivant. Un peu troublant aussi\u00a0: je me suis rendu compte que cela faisait longtemps que je n\u2019avais pas \u00e9t\u00e9 mise en situation de parler de moi\u00a0!\u00a0\u00bb (Caroline Maerte).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ce qu\u2019ils ont pens\u00e9 les uns des autres\u2026<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f4t\u00e9 parrains<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0Je les ai trouv\u00e9s bien pr\u00e9par\u00e9s, \u00e0 l\u2019aise \u00e0 l\u2019oral. Ils ont comme point commun d\u2019\u00eatre d\u00e9termin\u00e9s et assez entreprenants dans leur mani\u00e8re d\u2019aborder les choses et de d\u00e9finir leur projet. Et ils vont vite dans leur t\u00eate\u00a0!\u00a0\u00bb (Fran\u00e7ois Roussely)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0J\u2019ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s impressionn\u00e9e par ces jeunes. M\u00eame s\u2019il y a des diff\u00e9rences de maturit\u00e9 entre les uns et les autres, on sent chez tous une envie d\u2019aller de l\u2019avant. Ils partagent aussi une conscience de ce qui est n\u00e9cessaire pour avancer professionnellement\u00a0: la curiosit\u00e9, l\u2019envie, le r\u00e9seau\u2026 Ils ont d\u00e9j\u00e0 beaucoup de cl\u00e9s\u00a0!\u00a0\u00bb (Caroline Maerte).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f4t\u00e9 laur\u00e9ats<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0Ce sont des professionnels tr\u00e8s faciles d\u2019acc\u00e8s, tr\u00e8s bienveillants. D\u2019ailleurs, ils nous ont propos\u00e9 de les tutoyer. Ce qui m\u2019a marqu\u00e9, c\u2019est qu\u2019ils avaient tous de tr\u00e8s beaux parcours. Beaucoup \u00e9taient dans le Groupe depuis plusieurs ann\u00e9es. Et ils avaient tous l\u2019air tr\u00e8s investis dans leur m\u00e9tier, et tr\u00e8s \u00e9panouis.\u00a0\u00bb (Aissa Zakir)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0Ils semblaient tr\u00e8s motiv\u00e9s pour nous aider ! Au d\u00e9but, je me disais que seul un professionnel du m\u00e9tier que j\u2019envisageais de faire pourrait m\u2019aider \u00e0 construire mon projet professionnel. Mais en fait, non\u2026 et m\u00eame au contraire. C\u2019est int\u00e9ressant d\u2019avoir d\u2019autres points de vue sur les choses qu\u2019on envisage.\u00a0\u00bb (Rania Balia)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>C\u00f4t\u00e9 parrains, ce qui les a motiv\u00e9s \u00e0 s\u2019investir\u2026<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0D\u2019exp\u00e9rience, je sais qu\u2019un parcours professionnel se construit aussi avec des rencontres, qui provoquent des d\u00e9clics\u2026 Alors j\u2019ai eu envie de jouer ce r\u00f4le de \u00ab\u00a0d\u00e9clencheuse de d\u00e9clics\u00a0\u00bb ! Mettre en relation, savoir expliquer, \u00eatre un rep\u00e8re professionnel, c\u2019est ce qui m\u2019int\u00e9resse.\u00a0\u00bb (Caroline Maerte)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0Ce qui m\u2019anime au quotidien dans mon m\u00e9tier, c\u2019est de partager le savoir, l\u2019information, avec mes \u00e9quipes, mes coll\u00e8gues. C\u2019est aussi ce que j\u2019ai envie de faire en tant que parrain\u00a0: partager mon exp\u00e9rience, donner des id\u00e9es, faire profiter de mon r\u00e9seau\u2026\u00a0\u00bb (Fran\u00e7ois Roussely)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>C\u00f4t\u00e9 <\/strong><strong>laur<\/strong><strong>\u00e9ats, ce qu\u2019ils attendent de leur parrain\/marraine\u2026<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0De la bienveillance, de la disponibilit\u00e9, de la mise en relation. \u00bb (Aissa Zakir)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0Y voir plus clair ! M\u2019aider \u00e0 construire mon projet professionnel.\u00a0\u00bb (Rania Balia)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Leur prochain (vrai) rendez-vous\u00a0 filleuls \/ parrains ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0\u00a0Le 30 janvier au si\u00e8ge d\u2019ADEO. J\u2019ai h\u00e2te.\u00a0\u00bb (Rania Balia)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0D\u00e8s que j\u2019ai fini mon stage et que je rentre \u00e0 Lille.\u00a0\u00bb (Aissa Zakir)<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=WmsJpmYO_UQ\">https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=WmsJpmYO_UQ<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>ADEO, leader du march\u00e9 du bricolage, a rejoint les entreprises marraines du programme Emergence. Le groupe a choisi de parrainer une partie des jeunes laur\u00e9ats de la promotion 2016. Le soutien est financier &#8211; il permet notamment de financer les bourses d\u2019\u00e9tudes de 10 laur\u00e9ats pendant 5 ans &#8211; , et\u00a0 aussi humain. En effet, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":2885,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Emergence : ADEO, nouvelle entreprise marraine ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Emergence : ADEO, nouvelle entreprise marraine ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"ADEO, leader du march\u00e9 du bricolage, a rejoint les entreprises marraines du programme Emergence. Le groupe a choisi de parrainer une partie des jeunes laur\u00e9ats de la promotion 2016. Le soutien est financier &#8211; il permet notamment de financer les bourses d\u2019\u00e9tudes de 10 laur\u00e9ats pendant 5 ans &#8211; , et\u00a0 aussi humain. En effet, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-02-01T15:09:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:49:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/adeo-speedating.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/\",\"name\":\"Emergence : ADEO, nouvelle entreprise marraine ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-02-01T15:09:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:49:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Emergence : ADEO, nouvelle entreprise marraine !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Emergence : ADEO, nouvelle entreprise marraine ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Emergence : ADEO, nouvelle entreprise marraine ! - Areli","og_description":"ADEO, leader du march\u00e9 du bricolage, a rejoint les entreprises marraines du programme Emergence. Le groupe a choisi de parrainer une partie des jeunes laur\u00e9ats de la promotion 2016. Le soutien est financier &#8211; il permet notamment de financer les bourses d\u2019\u00e9tudes de 10 laur\u00e9ats pendant 5 ans &#8211; , et\u00a0 aussi humain. En effet, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2017-02-01T15:09:52+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:49:10+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/adeo-speedating.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/","name":"Emergence : ADEO, nouvelle entreprise marraine ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2017-02-01T15:09:52+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:49:10+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Emergence : ADEO, nouvelle entreprise marraine !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2887"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2887"}],"version-history":[{"count":10,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2887\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2900,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2887\/revisions\/2900"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2885"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2887"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2887"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2887"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}