{"id":2940,"date":"2017-02-16T09:35:44","date_gmt":"2017-02-16T08:35:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=2940"},"modified":"2023-12-07T10:45:30","modified_gmt":"2023-12-07T09:45:30","slug":"lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/","title":{"rendered":"L\u2019UCL et Emergence : une histoire qui dure !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 1er f\u00e9vrier, les repr\u00e9sentants de l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille et d\u2019Ar\u00e9li se sont retrouv\u00e9s au Learning Lab de l\u2019Universit\u00e9 pour signer le renouvellement de la convention liant les facult\u00e9s de l\u2019Universit\u00e9 et le programme Emergence. Une vingtaine de laur\u00e9ats du programme \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019UCL et de nombreux responsables des facult\u00e9s et des \u00e9coles \u00e9taient pr\u00e9sents.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Via cette convention, l\u2019UCL r\u00e9affirme son engagement dans la r\u00e9ussite des jeunes d\u2019Emergence, en accordant chaque ann\u00e9e \u00e0 10 nouveaux laur\u00e9ats \u00e9tudiant dans ses facult\u00e9s une r\u00e9duction importante de leurs frais de scolarit\u00e9 (pour toute la dur\u00e9e de leurs \u00e9tudes).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Depuis 2008, 125 laur\u00e9ats d\u2019Emergence ont \u00e9tudi\u00e9 au sein de l\u2019UC<\/strong>L<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le partenariat entre l\u2019UCL, ses facult\u00e9s et ses \u00e9coles, et le programme Emergence date de 2008, et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 de nombreux laur\u00e9ats du programme. Actuellement, 62 laur\u00e9ats \u00e9tudient dans une facult\u00e9 ou une \u00e9cole de l\u2019UCL, et 41 d\u2019entre eux b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une r\u00e9duction des frais de scolarit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour les laur\u00e9ats, cela repr\u00e9sente bien plus qu\u2019un avantage financier. Salima Kandil, laur\u00e9ate entr\u00e9e \u00e0 l\u2019ESTICE en 2013, le disait tr\u00e8s justement : <em>\u00ab\u00a0Ce partenariat nous change la vie, \u00e0 nous jeunes laur\u00e9ats. Il nous permet d\u2019int\u00e9grer des cursus que nous convoitons et qui nous passionnent.\u00a0\u00bb <\/em>Il ouvre le champ des possibles en quelque sorte\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Inspiration(s) partag\u00e9e(s)<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Th\u00e9r\u00e8se Lebrun, pr\u00e9sidente rectrice d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e, s\u2019est dite <em>\u00ab\u00a0tr\u00e8s impressionn\u00e9e par le chemin parcouru par le programme depuis son lancement en 2002\u00a0\u00bb<\/em>. Elle a redit \u00e0 quel point Emergence participait \u00e0\u00a0l\u2019ouverture sociale, \u00e0 la mixit\u00e9 et \u00e0 l\u2019excellence des parcours au sein de l\u2019Universit\u00e9. Et\u00a0 soulign\u00e9 comment, pour des \u00e9tablissements d\u2019enseignement sup\u00e9rieur, le programme pouvait \u00e9galement \u00eatre <em>\u00ab\u00a0une source d\u2019inspiration,\u00a0dans sa mani\u00e8re de recruter, d\u2019accompagner et de\u00a0fid\u00e9liser\u00a0de jeunes talents\u00a0\u00bb. <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Ce programme Emergence, c\u2019est autant le v\u00f4tre que le n\u00f4tre. Vous y avez une place d\u00e9terminante\u00a0\u00bb, <\/em>l\u2019a remerci\u00e9e Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li. Et de souligner que \u00ab<em>\u00a0l\u2019inspiration\u00a0\u00bb<\/em> dont elle parlait \u00e9tait r\u00e9ciproque. <em>\u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui, au-del\u00e0 du programme Emergence, Ar\u00e9li s\u2019engage sur la voie de l\u2019innovation et de l\u2019exp\u00e9rimentation dans l\u2019ensemble de ses activit\u00e9s. De fait, Ar\u00e9li aurait beaucoup \u00e0 apprendre et \u00e0 \u00e9changer avec l\u2019UCL, tr\u00e8s engag\u00e9e sur des chantiers d\u2019innovation et de transition \u00e9cologique et soci\u00e9tale.\u00a0\u00bb <\/em><\/p>\n<p><strong>A savoir : <\/strong>le partenariat entre l\u2019UCL et Emergence concerne \u00e0 ce jour les facult\u00e9s de l\u2019UCL ainsi que l\u2019EDHEC, l\u2019ESTICE\/ESPAS, HEI, l\u2019IESEG, l\u2019ISEN et l\u2019ISTC.<\/p>\n<p class=\"legend\" style=\"text-align: justify;\">Ci-dessus : Pierre Giorgini, Pr\u00e9sident Recteur de l&rsquo;Universit\u00e9 Catholique de Lille, et Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident d&rsquo;Ar\u00e9li, signent la convention quelques jours apr\u00e8s la soir\u00e9e du 1er f\u00e9vrier.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 1er f\u00e9vrier, les repr\u00e9sentants de l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille et d\u2019Ar\u00e9li se sont retrouv\u00e9s au Learning Lab de l\u2019Universit\u00e9 pour signer le renouvellement de la convention liant les facult\u00e9s de l\u2019Universit\u00e9 et le programme Emergence. Une vingtaine de laur\u00e9ats du programme \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019UCL et de nombreux responsables des facult\u00e9s et des \u00e9coles \u00e9taient [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":2943,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019UCL et Emergence : une histoire qui dure ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019UCL et Emergence : une histoire qui dure ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 1er f\u00e9vrier, les repr\u00e9sentants de l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille et d\u2019Ar\u00e9li se sont retrouv\u00e9s au Learning Lab de l\u2019Universit\u00e9 pour signer le renouvellement de la convention liant les facult\u00e9s de l\u2019Universit\u00e9 et le programme Emergence. Une vingtaine de laur\u00e9ats du programme \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019UCL et de nombreux responsables des facult\u00e9s et des \u00e9coles \u00e9taient [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-02-16T08:35:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-07T09:45:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Signature_M__Giorgini_et_M__Podevin.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/\",\"name\":\"L\u2019UCL et Emergence : une histoire qui dure ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-02-16T08:35:44+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-07T09:45:30+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L\u2019UCL et Emergence : une histoire qui dure !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019UCL et Emergence : une histoire qui dure ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L\u2019UCL et Emergence : une histoire qui dure ! - Areli","og_description":"Le 1er f\u00e9vrier, les repr\u00e9sentants de l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille et d\u2019Ar\u00e9li se sont retrouv\u00e9s au Learning Lab de l\u2019Universit\u00e9 pour signer le renouvellement de la convention liant les facult\u00e9s de l\u2019Universit\u00e9 et le programme Emergence. Une vingtaine de laur\u00e9ats du programme \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019UCL et de nombreux responsables des facult\u00e9s et des \u00e9coles \u00e9taient [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2017-02-16T08:35:44+00:00","article_modified_time":"2023-12-07T09:45:30+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/02\/Signature_M__Giorgini_et_M__Podevin.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/","name":"L\u2019UCL et Emergence : une histoire qui dure ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2017-02-16T08:35:44+00:00","dateModified":"2023-12-07T09:45:30+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/02\/16\/lucl-et-emergence-une-histoire-qui-dure\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L\u2019UCL et Emergence : une histoire qui dure !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2940"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2940"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2940\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7836,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2940\/revisions\/7836"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2943"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2940"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2940"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2940"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}