{"id":3002,"date":"2017-03-14T22:27:52","date_gmt":"2017-03-14T21:27:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=3002"},"modified":"2021-01-20T15:48:32","modified_gmt":"2021-01-20T14:48:32","slug":"skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/","title":{"rendered":"SKEMA, nouvelle grande \u00e9cole partenaire d&rsquo;Emergence"},"content":{"rendered":"<p>Le 19 janvier 2017, SKEMA Business School a officiellement rejoint la vingtaine d\u2019universit\u00e9s et de grandes \u00e9coles partenaires du programme Emergence en signant une convention de partenariat pour 5 ans. SKEMA apportera une subvention annuelle de 20 000 euros par an \u00e0 Emergence, qui sera revers\u00e9e sous forme de bourses d\u2019\u00e9tudes aux laur\u00e9ats du programme \u00e9tudiant \u00e0 SKEMA.<\/p>\n<p>Avec plus de 7500 \u00e9tudiants et 37 000 dipl\u00f4m\u00e9s, SKEMA Business School est une \u00e9cole globale qui, par sa recherche, ses programmes d\u2019enseignement, sa structure multi sites internationale forme et \u00e9duque les talents dont ont besoin les entreprises du XXIe si\u00e8cle. L\u2019\u00e9cole est pr\u00e9sente sur 6 sites : 3 en France (Lille, Sophia-Antipolis, Paris), 1 en Chine (Suzhou), 1 aux Etats- Unis (Raleigh) et 1 au Br\u00e9sil (Belo Horizonte). SKEMA b\u00e9n\u00e9ficie de la triple accr\u00e9ditation EQUIS, AACSB et AMBA. L\u2019\u00e9cole est r\u00e9guli\u00e8rement plac\u00e9e en tr\u00e8s bonne position dans les classements des business schools fran\u00e7ais et internationaux. Tout r\u00e9cemment, Le Point la classait 7e \u00e9cole fran\u00e7aise pour l\u2019excellence acad\u00e9mique et 1\u00e8re pour la professionnalisation.<\/p>\n<p>Pour les laur\u00e9ats du programme Emergence, ce nouveau partenariat avec cette grande \u00e9cole globale et multi-sites, reconnue pour l\u2019excellence de ses formations, est \u00e9videmment une tr\u00e8s bonne nouvelle ! Pour SKEMA, ce partenariat refl\u00e8te sa volont\u00e9 d\u2019ouverture sociale, et son souhait de voir tous les \u00e9tudiants issus de milieux modestes, motiv\u00e9s et entreprenants, pouss\u00e9s \u00e0 pr\u00e9senter le concours ou les tests de s\u00e9lection pour int\u00e9grer une formation de SKEMA.<\/p>\n<h6>Photo :\u00a0Maxime Dufour Photographies \/ \u00a9 SKEMA<\/h6>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 19 janvier 2017, SKEMA Business School a officiellement rejoint la vingtaine d\u2019universit\u00e9s et de grandes \u00e9coles partenaires du programme Emergence en signant une convention de partenariat pour 5 ans. SKEMA apportera une subvention annuelle de 20 000 euros par an \u00e0 Emergence, qui sera revers\u00e9e sous forme de bourses d\u2019\u00e9tudes aux laur\u00e9ats du programme [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":3013,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>SKEMA, nouvelle grande \u00e9cole partenaire d&#039;Emergence - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"SKEMA, nouvelle grande \u00e9cole partenaire d&#039;Emergence - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 19 janvier 2017, SKEMA Business School a officiellement rejoint la vingtaine d\u2019universit\u00e9s et de grandes \u00e9coles partenaires du programme Emergence en signant une convention de partenariat pour 5 ans. SKEMA apportera une subvention annuelle de 20 000 euros par an \u00e0 Emergence, qui sera revers\u00e9e sous forme de bourses d\u2019\u00e9tudes aux laur\u00e9ats du programme [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-03-14T21:27:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:48:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/SKEMA.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Carole Tonneau\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Carole Tonneau\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/\",\"name\":\"SKEMA, nouvelle grande \u00e9cole partenaire d'Emergence - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-03-14T21:27:52+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:48:32+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"SKEMA, nouvelle grande \u00e9cole partenaire d&rsquo;Emergence\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b\",\"name\":\"Carole Tonneau\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/carole-tonneau\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"SKEMA, nouvelle grande \u00e9cole partenaire d'Emergence - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"SKEMA, nouvelle grande \u00e9cole partenaire d'Emergence - Areli","og_description":"Le 19 janvier 2017, SKEMA Business School a officiellement rejoint la vingtaine d\u2019universit\u00e9s et de grandes \u00e9coles partenaires du programme Emergence en signant une convention de partenariat pour 5 ans. SKEMA apportera une subvention annuelle de 20 000 euros par an \u00e0 Emergence, qui sera revers\u00e9e sous forme de bourses d\u2019\u00e9tudes aux laur\u00e9ats du programme [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2017-03-14T21:27:52+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:48:32+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/03\/SKEMA.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Carole Tonneau","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Carole Tonneau","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/","name":"SKEMA, nouvelle grande \u00e9cole partenaire d'Emergence - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2017-03-14T21:27:52+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:48:32+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/03\/14\/skema-nouvelle-grande-ecole-partenaire-demergence\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"SKEMA, nouvelle grande \u00e9cole partenaire d&rsquo;Emergence"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b","name":"Carole Tonneau","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/carole-tonneau\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3002"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3002"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3002\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3011,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3002\/revisions\/3011"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3013"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3002"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3002"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3002"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}