{"id":3362,"date":"2017-07-07T15:37:59","date_gmt":"2017-07-07T14:37:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=3362"},"modified":"2017-07-19T13:49:35","modified_gmt":"2017-07-19T12:49:35","slug":"jeremy-bensaada-medecin-emergentiste","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/","title":{"rendered":"J\u00e9r\u00e9my Bensaada, m\u00e9decin \u00e9mergentiste"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Son cabinet ne lui ressemble pas encore\u2026 Il voudrait repeindre les murs, et changer le mobilier. Pour l\u2019instant, il a tout juste eu le temps de d\u00e9coller le papier peint\u2026 J\u00e9r\u00e9my Bensaada, laur\u00e9at de la promotion 2009, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, a repris en mai dernier le cabinet d\u2019un confr\u00e8re \u00e0 Wattrelos.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Je n\u2019avais pas forc\u00e9ment le projet de m\u2019installer aussi t\u00f4t, mais on est venu me chercher. C\u2019\u00e9tait une occasion \u00e0 ne pas manquer. J\u2019exerce dans une maison m\u00e9dicale, aux c\u00f4t\u00e9s de 4 autres m\u00e9decins, 2 infirmi\u00e8res, 1 podologue. Il y a tout pr\u00e8s un \u00e9tablissement hospitalier et de bons r\u00e9seaux de m\u00e9decins sp\u00e9cialistes. Cela permet de travailler dans de bonnes conditions.\u00a0\u00bb<\/em> A 29 ans, celui qui est d\u00e9j\u00e0 papa depuis 5 ans, docteur depuis 10 mois, et aussi chef d\u2019entreprise depuis qu\u2019il a repris ce cabinet, aime que les choses avancent. Sans forc\u00e9ment que la voie soit toute trac\u00e9e\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le champ des possibles<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Il ne faut pas croire que j\u2019\u00e9tais hyper dou\u00e9 en classe. Mon parcours scolaire n\u2019est pas exemplaire. D\u2019ailleurs, au bac, je n\u2019ai pas d\u00e9croch\u00e9 mieux que la mention AB. Ce n\u2019est pas forc\u00e9ment ce que l\u2019on imagine d\u2019un \u00e9tudiant en m\u00e9decine.\u00a0\u00bb <\/em>Pas \u00ab\u00a0hyper dou\u00e9\u00a0\u00bb, peut-\u00eatre, mais habile, d\u00e9termin\u00e9 et endurant.<em> \u00ab\u00a0Les premi\u00e8res ann\u00e9es de m\u00e9decine, il faut beaucoup r\u00e9p\u00e9ter ; il faut de la r\u00e9gularit\u00e9.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et aussi lucide et entreprenant quand il a fallu aborder la question des \u00e9tudes sup\u00e9rieures. <em>\u00ab\u00a0Mes parents nous ont eu jeunes, mes 3 fr\u00e8res et moi. Mon p\u00e8re \u00e9tait militaire et ma m\u00e8re ne travaillait pas. Nous avions tous envie de poursuivre des \u00e9tudes sup\u00e9rieures. Mon fr\u00e8re jumeau de faire une \u00e9cole de commerce, moi des \u00e9tudes longues de m\u00e9decine\u2026 Je crois qu\u2019on aurait pu y arriver sans le programme Emergence, mais que ce soutien nous a aid\u00e9s de mani\u00e8re d\u00e9terminante, d\u2019abord parce qu\u2019il nous a permis de ne pas nous endetter\u2026\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>En famille<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Emergence, chez les Bensaada, c\u2019est donc aussi une histoire qui se lit en famille. Alexandre, le fr\u00e8re jumeau de J\u00e9r\u00e9my, aujourd\u2019hui dipl\u00f4m\u00e9 de SKEMA et contr\u00f4leur financier chez D\u00e9cathlon, est \u00e9galement laur\u00e9at du programme. Et Karim, son papa, aurait pu faire un bon parrain. \u00ab<em>\u00a0Il est tr\u00e8s reconnaissant pour ce que Emergence nous a apport\u00e9s. Il nous accompagne \u00e0 chaque c\u00e9r\u00e9monie des laur\u00e9ats. Il s\u2019\u00e9tait propos\u00e9 pour devenir parrain, mais, comme il y a peu de candidats aux m\u00e9tiers de l\u2019arm\u00e9e parmi les laur\u00e9ats, cela ne s\u2019est pas fait. En tout cas, il est porteur des valeurs du programme, c\u2019est s\u00fbr. Dans l\u2019arm\u00e9e, il a commenc\u00e9 sergent, et il est aujourd\u2019hui commandant. C\u2019est une promotion extr\u00eamement rare dans ce milieu, qu\u2019il ne doit qu\u2019\u00e0 sa motivation et \u00e0 son travail.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p><strong>Ce qu\u2019il reste<\/strong><\/p>\n<p>Ses meilleures ann\u00e9es de m\u00e9decine ? \u00ab<em>\u00a0Clairement, l\u2019internat. Avant, on passe du temps \u00e0 l\u2019h\u00f4pital, mais on n\u2019a pas vraiment de responsabilit\u00e9s. Apr\u00e8s, on devient un m\u00e9decin r\u00e9f\u00e9rent, pour des patients, pour des coll\u00e8gues. Ca change tout.\u00a0\u00bb<\/em> Et du programme Emergence, que reste-t-il une fois dans la vie active ? \u00ab<em>\u00a0En 2016, avec d\u2019autres laur\u00e9ats, nous avons fond\u00e9 un club Rotaract. Je ne suis pas s\u00fbr que nous aurions eu l\u2019id\u00e9e ou l\u2019envie de le faire si nous n\u2019avions pas d\u00e9j\u00e0 eu cette exp\u00e9rience de la solidarit\u00e9 et de l\u2019entraide au sein d\u2019Emergence\u2026\u00a0\u00bb.<\/em> Le club s\u2019est notamment lanc\u00e9 dans une action de tutorat aupr\u00e8s de jeunes \u00e9l\u00e8ves d\u2019un coll\u00e8ge de Wazemmes\u2026. C\u2019est vrai : il y a comme de l\u2019inspiration dans l\u2019air !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Son cabinet ne lui ressemble pas encore\u2026 Il voudrait repeindre les murs, et changer le mobilier. Pour l\u2019instant, il a tout juste eu le temps de d\u00e9coller le papier peint\u2026 J\u00e9r\u00e9my Bensaada, laur\u00e9at de la promotion 2009, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, a repris en mai dernier le cabinet d\u2019un confr\u00e8re \u00e0 Wattrelos. \u00ab\u00a0Je n\u2019avais pas forc\u00e9ment le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":3382,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>J\u00e9r\u00e9my Bensaada, m\u00e9decin \u00e9mergentiste - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"J\u00e9r\u00e9my Bensaada, m\u00e9decin \u00e9mergentiste - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Son cabinet ne lui ressemble pas encore\u2026 Il voudrait repeindre les murs, et changer le mobilier. Pour l\u2019instant, il a tout juste eu le temps de d\u00e9coller le papier peint\u2026 J\u00e9r\u00e9my Bensaada, laur\u00e9at de la promotion 2009, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, a repris en mai dernier le cabinet d\u2019un confr\u00e8re \u00e0 Wattrelos. \u00ab\u00a0Je n\u2019avais pas forc\u00e9ment le [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-07-07T14:37:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-07-19T12:49:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Emergentiste.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Carole Tonneau\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Carole Tonneau\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/\",\"name\":\"J\u00e9r\u00e9my Bensaada, m\u00e9decin \u00e9mergentiste - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-07-07T14:37:59+00:00\",\"dateModified\":\"2017-07-19T12:49:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"J\u00e9r\u00e9my Bensaada, m\u00e9decin \u00e9mergentiste\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b\",\"name\":\"Carole Tonneau\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/carole-tonneau\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"J\u00e9r\u00e9my Bensaada, m\u00e9decin \u00e9mergentiste - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"J\u00e9r\u00e9my Bensaada, m\u00e9decin \u00e9mergentiste - Areli","og_description":"Son cabinet ne lui ressemble pas encore\u2026 Il voudrait repeindre les murs, et changer le mobilier. Pour l\u2019instant, il a tout juste eu le temps de d\u00e9coller le papier peint\u2026 J\u00e9r\u00e9my Bensaada, laur\u00e9at de la promotion 2009, m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste, a repris en mai dernier le cabinet d\u2019un confr\u00e8re \u00e0 Wattrelos. \u00ab\u00a0Je n\u2019avais pas forc\u00e9ment le [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2017-07-07T14:37:59+00:00","article_modified_time":"2017-07-19T12:49:35+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Emergentiste.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Carole Tonneau","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Carole Tonneau","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/","name":"J\u00e9r\u00e9my Bensaada, m\u00e9decin \u00e9mergentiste - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2017-07-07T14:37:59+00:00","dateModified":"2017-07-19T12:49:35+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"J\u00e9r\u00e9my Bensaada, m\u00e9decin \u00e9mergentiste"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b","name":"Carole Tonneau","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/carole-tonneau\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3362"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3362"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3362\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3397,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3362\/revisions\/3397"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3382"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3362"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3362"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3362"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}