{"id":3366,"date":"2017-07-11T14:27:34","date_gmt":"2017-07-11T13:27:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=3366"},"modified":"2017-07-11T14:55:45","modified_gmt":"2017-07-11T13:55:45","slug":"ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/","title":{"rendered":"Ciel et Terre, la SMENO et Procivis Nord : saison 2 !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Il y a les entreprises qui s\u2019engagent et il y a aussi celles\u2026 qui se r\u00e9engagent ! En juin et juillet, Ciel et Terre, la SMENO et le groupe Procivis Nord renouvellent la convention qui les lie au programme Emergence pour 5 ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires. <em>\u00ab\u00a0C\u2019est tr\u00e8s positif de voir que ces entreprises ont pris go\u00fbt au programme, qu\u2019elles se l\u2019approprient chacune \u00e0 leur mani\u00e8re et qu\u2019elles sont volontaires pour continuer\u00a0 cette belle aventure \u00bb,<\/em> juge Caroline Pineau, charg\u00e9e de m\u00e9c\u00e9nat.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dans les entreprises, qui s&rsquo;engage ? Comment et pourquoi ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Chez Ciel et Terre, l\u2019entreprise lilloise qui con\u00e7oit et installe des centrales solaires \u00e0 l\u2019autre bout du monde, c\u2019est Bernard Prouvost, le fondateur, et Alexis Gaveau, le pr\u00e9sident, qui sont \u00ab\u00a0fans\u00a0\u00bb d\u2019Emergence depuis 2014. <em>\u00ab\u00a0Nous sommes tr\u00e8s sensibles aux notions d\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances et d\u2019\u00e9ducation qui sont au coeur de ce programme \u00bb,<\/em> explique Alexis Gaveau. Ciel et Terre parraine Serges, \u00e9l\u00e8ve ing\u00e9nieur en alternance \u00e0 InGHenia et, bient\u00f4t, Jean, actuellement en classe pr\u00e9pa scientifique. A la SMENO, c\u2019est Paula Margarido, la DRH, qui fait vivre le partenariat avec Emergence. Apr\u00e8s avoir soutenu Imane, aujourd\u2019hui dipl\u00f4m\u00e9e de SKEMA et en poste chez McKinsey en Pologne, la mutuelle \u00e9tudiante va parrainer Murielle, une autre jeune laur\u00e9ate qui se destine \u00e0 une carri\u00e8re dans les ressources humaines.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Chez le groupe Procivis Nord, c\u2019est le comit\u00e9 de direction qui est totalement mobilis\u00e9 dans l\u2019accompagnement des jeunes laur\u00e9ats, et ce depuis 2012. Philippe Pintiaux, directeur g\u00e9n\u00e9ral, Jean Morel, secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral, et Fr\u00e9d\u00e9rique Ridel, responsable de la communication, accompagnent chacun un jeune laur\u00e9at. A partir de la rentr\u00e9e prochaine, c\u2019est Eric Lamaire, directeur d\u2019activit\u00e9s, qui va lui aussi devenir parrain. Il conna\u00eet bien le programme, puisqu\u2019il a d\u00e9j\u00e0 suivi Omar, le filleul de Philippe Pintiaux, dans son stage de deuxi\u00e8me ann\u00e9e, avant de le conseiller, deux ans plus tard, sur son stage de fin d\u2019\u00e9tudes et son orientation professionnelle. \u00ab<em>\u00a0Ses conseils ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminants. Le stage r\u00e9alis\u00e9 chez Procivis et les \u00e9changes avec Eric Lamaire m\u2019ont fait prendre conscience que j\u2019avais plus d\u2019int\u00e9r\u00eat pour le contr\u00f4le technique des b\u00e2timents que pour la conduite de travaux, ce que j\u2019envisageais pourtant au d\u00e9part\u00a0\u00bb,<\/em> explique le tout jeune dipl\u00f4m\u00e9 d\u2019HEI, qui va bient\u00f4t entrer sur le march\u00e9 du travail. <em>\u00ab\u00a0C\u2019est un vrai plaisir pour moi d\u2019avoir vu Omar \u00e9voluer et devenir ce qu\u2019il est aujourd\u2019hui\u2026 Je me souviens de son d\u00e9part pour un semestre d\u2019\u00e9tudes en Cor\u00e9e ; il a vraiment su sortir de sa zone de confort \u00e0 ce moment-l\u00e0\u2026 Il a fait un tr\u00e8s beau parcours\u00a0\u00bb,<\/em> estime quant \u00e0 lui son parrain, Philippe Pintiaux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>[photo : devant le si\u00e8ge social de Ciel et Terre, Alexis Gaveau, CEO, entour\u00e9 de Serges et Jean. Avec eux, Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident d&rsquo;Ar\u00e9li, et Caroline Pineau, charg\u00e9e de m\u00e9c\u00e9nat]<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il y a les entreprises qui s\u2019engagent et il y a aussi celles\u2026 qui se r\u00e9engagent ! En juin et juillet, Ciel et Terre, la SMENO et le groupe Procivis Nord renouvellent la convention qui les lie au programme Emergence pour 5 ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires. \u00ab\u00a0C\u2019est tr\u00e8s positif de voir que ces entreprises ont pris go\u00fbt [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":3383,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ciel et Terre, la SMENO et Procivis Nord : saison 2 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ciel et Terre, la SMENO et Procivis Nord : saison 2 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il y a les entreprises qui s\u2019engagent et il y a aussi celles\u2026 qui se r\u00e9engagent ! En juin et juillet, Ciel et Terre, la SMENO et le groupe Procivis Nord renouvellent la convention qui les lie au programme Emergence pour 5 ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires. \u00ab\u00a0C\u2019est tr\u00e8s positif de voir que ces entreprises ont pris go\u00fbt [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-07-11T13:27:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2017-07-11T13:55:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/saison-2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Carole Tonneau\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Carole Tonneau\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/\",\"name\":\"Ciel et Terre, la SMENO et Procivis Nord : saison 2 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-07-11T13:27:34+00:00\",\"dateModified\":\"2017-07-11T13:55:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ciel et Terre, la SMENO et Procivis Nord : saison 2 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b\",\"name\":\"Carole Tonneau\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/carole-tonneau\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ciel et Terre, la SMENO et Procivis Nord : saison 2 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Ciel et Terre, la SMENO et Procivis Nord : saison 2 ! - Areli","og_description":"Il y a les entreprises qui s\u2019engagent et il y a aussi celles\u2026 qui se r\u00e9engagent ! En juin et juillet, Ciel et Terre, la SMENO et le groupe Procivis Nord renouvellent la convention qui les lie au programme Emergence pour 5 ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires. \u00ab\u00a0C\u2019est tr\u00e8s positif de voir que ces entreprises ont pris go\u00fbt [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2017-07-11T13:27:34+00:00","article_modified_time":"2017-07-11T13:55:45+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/saison-2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Carole Tonneau","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Carole Tonneau","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/","name":"Ciel et Terre, la SMENO et Procivis Nord : saison 2 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2017-07-11T13:27:34+00:00","dateModified":"2017-07-11T13:55:45+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/ciel-et-terre-la-smeno-et-procivis-nord-saison-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ciel et Terre, la SMENO et Procivis Nord : saison 2 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b","name":"Carole Tonneau","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/carole-tonneau\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3366"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3366"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3366\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3393,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3366\/revisions\/3393"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3383"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3366"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3366"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3366"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}