{"id":3369,"date":"2017-07-11T14:30:17","date_gmt":"2017-07-11T13:30:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=3369"},"modified":"2021-01-20T15:47:47","modified_gmt":"2021-01-20T14:47:47","slug":"promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/","title":{"rendered":"Promotion 2017 : un processus de s\u00e9lection renouvel\u00e9 !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Ce jour-l\u00e0, c\u2019\u00e9tait un jour de \u00ab\u00a0speed-dating\u00a0\u00bb \u00a0: 10 jurys (de 2 membres chacun), rencontraient des candidats au programme Emergence. Ces derniers pr\u00e9sentaient leur parcours, leur motivation et leur projet d\u2019\u00e9tudes devant 2 jurys diff\u00e9rents, permettant ainsi une \u00e9valuation double et la plus juste possible.<br \/>\nQuelques jours auparavant, ils s\u2019\u00e9taient surpass\u00e9s lors de \u00ab\u00a0l\u2019assessment\u00a0\u00bb : par groupes de 4, ils avaient eu \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir collectivement \u00e0 une probl\u00e9matique de cr\u00e9ation d\u2019entreprise &#8211; fun, pas technique, adapt\u00e9e \u00e0 leur \u00e2ge &#8211; et \u00e0 pr\u00e9senter leurs id\u00e9es et pistes devant un premier jury.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un mode de recrutement inspir\u00e9 du monde de l\u2019entreprise, mais adapt\u00e9 aux bacheliers\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2017, le processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats a \u00e9t\u00e9 profond\u00e9ment r\u00e9nov\u00e9. Bien s\u00fbr, les crit\u00e8res pour d\u00e9poser sa candidature restent les m\u00eames : le jeune est boursier, vise le bac avec mention, a le niveau acad\u00e9mique et la motivation pour s\u2019engager dans des \u00e9tudes s\u00e9lectives mais pas les finances ou le r\u00e9seau lui permettant de le faire ais\u00e9ment, ou de le faire tout court\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce qui change, c\u2019est que le processus de s\u00e9lection ambitionne de d\u00e9tecter des qualit\u00e9s et un \u00e9tat d\u2019esprit (l\u2019exigence envers soi-m\u00eame et les autres, la curiosit\u00e9, l\u2019envie d\u2019entreprendre\u2026) qu\u2019il est difficile de rep\u00e9rer dans un entretien classique, surtout \u00e0 cet \u00e2ge. <em>\u00ab\u00a0Oui, nous sommes clairement sur des m\u00e9thodes de recrutement inspir\u00e9es de celles qui se pratiquent en entreprise. Mais, nous les avons adapt\u00e9es \u00e0 notre fonctionnement, et \u00e0 l\u2019\u00e2ge du public que nous avons devant nous\u00a0\u00bb,<\/em> explique Tiphaine Duquesnes, manageur du programme. Cela se traduit par des sujets d\u2019assessment \u00e0 la port\u00e9e de ces jeunes (cr\u00e9er une entreprise de r\u00e9novation de sneakers, ou d\u00e9velopper un service de food tech tendance vegan), beaucoup de bienveillance lors des entretiens, et jamais de pression.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Plus de 60 partenaires mobilis\u00e9s pour les jurys<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est un peu toute la famille d\u2019Emergence qui s\u2019est mobilis\u00e9e sur la s\u00e9lection de la promotion 2017 ! Les 4 sessions d\u2019assessment et les 3 sessions de speed dating se sont pass\u00e9es dans des \u00e9coles ou des entreprises partenaires du programme. Au total, plus de 60 personnes (salari\u00e9s d\u2019Ar\u00e9li et des entreprises partenaires, administrateurs, et\u2026 laur\u00e9ats) ont pris part aux jurys, tous munis des m\u00eames grilles d\u2019analyse et d\u2019\u00e9valuation. <em>\u00ab\u00a0Il y avait beaucoup d\u2019\u00e9nergie et une belle ambiance. Beaucoup de candidats nous ont dit avoir appr\u00e9ci\u00e9 l\u2019exercice. C\u2019est int\u00e9ressant aussi parce qu\u2019en vivant cela, ils ont eu un avant-go\u00fbt de ce qu\u2019est le programme \u00bb,<\/em> t\u00e9moigne Tiphaine Duquesnes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>R\u00e9sultats le 7 juillet<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le 7 juillet, apr\u00e8s compilation des notes et analyse approfondie de la situation de chacun des 130 candidats, la commission de s\u00e9lection a retenu 40 laur\u00e9ats. Et, d\u00e8s le 10 juillet, la nouvelle promotion s&rsquo;est retrouv\u00e9e\u00a0pour un moment convivial, auquel ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s les membres des jurys.\u2026 Une occasion de poursuivre autrement les \u00e9changes !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce jour-l\u00e0, c\u2019\u00e9tait un jour de \u00ab\u00a0speed-dating\u00a0\u00bb \u00a0: 10 jurys (de 2 membres chacun), rencontraient des candidats au programme Emergence. Ces derniers pr\u00e9sentaient leur parcours, leur motivation et leur projet d\u2019\u00e9tudes devant 2 jurys diff\u00e9rents, permettant ainsi une \u00e9valuation double et la plus juste possible. Quelques jours auparavant, ils s\u2019\u00e9taient surpass\u00e9s lors de \u00ab\u00a0l\u2019assessment\u00a0\u00bb : [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":3384,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Promotion 2017 : un processus de s\u00e9lection renouvel\u00e9 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Promotion 2017 : un processus de s\u00e9lection renouvel\u00e9 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ce jour-l\u00e0, c\u2019\u00e9tait un jour de \u00ab\u00a0speed-dating\u00a0\u00bb \u00a0: 10 jurys (de 2 membres chacun), rencontraient des candidats au programme Emergence. Ces derniers pr\u00e9sentaient leur parcours, leur motivation et leur projet d\u2019\u00e9tudes devant 2 jurys diff\u00e9rents, permettant ainsi une \u00e9valuation double et la plus juste possible. Quelques jours auparavant, ils s\u2019\u00e9taient surpass\u00e9s lors de \u00ab\u00a0l\u2019assessment\u00a0\u00bb : [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-07-11T13:30:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:47:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Selection.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Carole Tonneau\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Carole Tonneau\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/\",\"name\":\"Promotion 2017 : un processus de s\u00e9lection renouvel\u00e9 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-07-11T13:30:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:47:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Promotion 2017 : un processus de s\u00e9lection renouvel\u00e9 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b\",\"name\":\"Carole Tonneau\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/carole-tonneau\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Promotion 2017 : un processus de s\u00e9lection renouvel\u00e9 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Promotion 2017 : un processus de s\u00e9lection renouvel\u00e9 ! - Areli","og_description":"Ce jour-l\u00e0, c\u2019\u00e9tait un jour de \u00ab\u00a0speed-dating\u00a0\u00bb \u00a0: 10 jurys (de 2 membres chacun), rencontraient des candidats au programme Emergence. Ces derniers pr\u00e9sentaient leur parcours, leur motivation et leur projet d\u2019\u00e9tudes devant 2 jurys diff\u00e9rents, permettant ainsi une \u00e9valuation double et la plus juste possible. Quelques jours auparavant, ils s\u2019\u00e9taient surpass\u00e9s lors de \u00ab\u00a0l\u2019assessment\u00a0\u00bb : [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2017-07-11T13:30:17+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:47:47+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/Selection.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Carole Tonneau","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Carole Tonneau","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/","name":"Promotion 2017 : un processus de s\u00e9lection renouvel\u00e9 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2017-07-11T13:30:17+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:47:47+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/07\/11\/promotion-2017-un-processus-de-selection-renouvele\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Promotion 2017 : un processus de s\u00e9lection renouvel\u00e9 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b","name":"Carole Tonneau","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/carole-tonneau\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3369"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3369"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3369\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3389,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3369\/revisions\/3389"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3384"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3369"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3369"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3369"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}