{"id":3376,"date":"2017-05-11T14:15:17","date_gmt":"2017-05-11T13:15:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=3376"},"modified":"2021-01-20T15:48:11","modified_gmt":"2021-01-20T14:48:11","slug":"emergence-en-mode-afterwork","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/","title":{"rendered":"Emergence en mode afterwork"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">3 questions \u00e0 Manon Bassement \u00e0 propos des afterworks du programme Emergence&#8230;.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les afterworks, c\u2019est quoi ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">MB\u00a0: ce sont des temps d\u2019\u00e9change que nous avons test\u00e9s, pour la premi\u00e8re fois, le 6 avril 2017. Avec ces rencontres, nous souhaitons cr\u00e9er du lien entre laur\u00e9ats en \u00e9tudes, laur\u00e9ats en emplois et l\u2019\u00e9quipe du programme. Ce sont des occasions de r\u00e9fl\u00e9chir ensemble, de d\u00e9battre sur des sujets divers d\u2019actualit\u00e9, li\u00e9s aux \u00e9tudes, \u00e0 l\u2019insertion professionnelle\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Qu\u2019y fait-on ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">MB : Notre premier afterwork \u00e9tait d\u00e9di\u00e9 au th\u00e8me de l\u2019entrepreneuriat, un sujet auquel les laur\u00e9ats s\u2019int\u00e9ressent beaucoup ! Nous avions invit\u00e9 un entrepreneur \u00e0 t\u00e9moigner, puis, apr\u00e8s qu\u2019il ait racont\u00e9 son parcours, nous nous sommes r\u00e9partis en trois groupes de discussion, autour des grandes questions que chacun se pose sur l\u2019entrepreneuriat, comme celle des qualit\u00e9s n\u00e9cessaires (ou pas) pour entreprendre. Cette session a beaucoup plu.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u2019autres afterworks programm\u00e9s prochainement ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">MB : Nous travaillons sur une programmation d\u2019afterworks pour l\u2019ann\u00e9e 2017-2018, qui permettent \u00e0 un maximum de laur\u00e9ats de participer. Nous cherchons aussi \u00e0 ouvrir ces rencontres \u00e0 des invit\u00e9s comme les parrains, les marraines, des experts\u2026 en fonction des th\u00e9matiques. Les lieux de nos prochains afterworks, ce seront\u00a0les locaux d\u2019Ar\u00e9li, ceux des entreprises, des \u00e9coles partenaires, ou encore des restaurants, des caf\u00e9s\u2026<br \/>\nBien entendu, m\u00eame si nous r\u00e9fl\u00e9chissons \u00e0 une programmation de ces moments, il est fort probable que des afterworks \u00ab\u00a0non pr\u00e9vus\u00a0\u00bb s\u2019organisent en fonction des actualit\u00e9s, des besoins, des envies des laur\u00e9ats et de nos partenaires.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>3 questions \u00e0 Manon Bassement \u00e0 propos des afterworks du programme Emergence&#8230;. Les afterworks, c\u2019est quoi ? MB\u00a0: ce sont des temps d\u2019\u00e9change que nous avons test\u00e9s, pour la premi\u00e8re fois, le 6 avril 2017. Avec ces rencontres, nous souhaitons cr\u00e9er du lien entre laur\u00e9ats en \u00e9tudes, laur\u00e9ats en emplois et l\u2019\u00e9quipe du programme. Ce [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":3381,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Emergence en mode afterwork - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Emergence en mode afterwork - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"3 questions \u00e0 Manon Bassement \u00e0 propos des afterworks du programme Emergence&#8230;. Les afterworks, c\u2019est quoi ? MB\u00a0: ce sont des temps d\u2019\u00e9change que nous avons test\u00e9s, pour la premi\u00e8re fois, le 6 avril 2017. Avec ces rencontres, nous souhaitons cr\u00e9er du lien entre laur\u00e9ats en \u00e9tudes, laur\u00e9ats en emplois et l\u2019\u00e9quipe du programme. Ce [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-05-11T13:15:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:48:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/After-Emergence.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Carole Tonneau\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Carole Tonneau\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/\",\"name\":\"Emergence en mode afterwork - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-05-11T13:15:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:48:11+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Emergence en mode afterwork\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b\",\"name\":\"Carole Tonneau\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/carole-tonneau\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Emergence en mode afterwork - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Emergence en mode afterwork - Areli","og_description":"3 questions \u00e0 Manon Bassement \u00e0 propos des afterworks du programme Emergence&#8230;. Les afterworks, c\u2019est quoi ? MB\u00a0: ce sont des temps d\u2019\u00e9change que nous avons test\u00e9s, pour la premi\u00e8re fois, le 6 avril 2017. Avec ces rencontres, nous souhaitons cr\u00e9er du lien entre laur\u00e9ats en \u00e9tudes, laur\u00e9ats en emplois et l\u2019\u00e9quipe du programme. Ce [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2017-05-11T13:15:17+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:48:11+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/07\/After-Emergence.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Carole Tonneau","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Carole Tonneau","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/","name":"Emergence en mode afterwork - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2017-05-11T13:15:17+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:48:11+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/05\/11\/emergence-en-mode-afterwork\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Emergence en mode afterwork"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b","name":"Carole Tonneau","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/carole-tonneau\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3376"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3376"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3376\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3394,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3376\/revisions\/3394"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3381"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3376"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3376"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3376"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}