{"id":3418,"date":"2017-09-14T14:07:53","date_gmt":"2017-09-14T13:07:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=3418"},"modified":"2021-01-20T15:47:18","modified_gmt":"2021-01-20T14:47:18","slug":"journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/","title":{"rendered":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la nouvelle promo"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Il y avait encore un peu de timidit\u00e9 en d\u00e9but de matin\u00e9e mais l\u2019ambiance s\u2019est vite r\u00e9chauff\u00e9e. Les 40 laur\u00e9ats de la promotion de 2017 vivaient leur premi\u00e8re journ\u00e9e \u00ab de promo \u00bb le 28 ao\u00fbt 2017. L\u2019objectif : apprendre \u00e0 se conna\u00eetre les uns les autres, cr\u00e9er des liens, signer les contrats d\u2019engagement (liant les laur\u00e9ats \u00e0 Ar\u00e9li), et pr\u00e9parer la pr\u00e9sentation de la promo lors du temps fort du programme, qui aura lieu le 9 octobre \u00e0 Euratechnologies.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dans les locaux de M comme Mutuelle <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La journ\u00e9e s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e au si\u00e8ge de M comme Mutuelle, entreprise partenaire du programme. Les laur\u00e9ats ont eu la chance de faire la connaissance de J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, son directeur g\u00e9n\u00e9ral. L\u2019entreprise est investie dans le programme depuis 2014, et a notamment parrain\u00e9 Amina Zarouri, aujourd\u2019hui dipl\u00f4m\u00e9e d\u2019un Master 2 Droit et Politiques de sant\u00e9. <em>\u00ab En tant qu\u2019entreprise engag\u00e9e, nous avons le devoir d\u2019accompagner la jeune g\u00e9n\u00e9ration que vous incarnez, et d\u2019agir pour plus de diversit\u00e9 dans nos entreprises. Un jour, vous serez peut-\u00eatre l\u2019un de nos stagiaires, collaborateurs, administrateurs, ou\u2026 clients ! Vous nous avez d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 que vous aviez du talent. Le programme Emergence va vous donner l\u2019occasion de le confirmer et de l\u2019exprimer, ce talent <\/em><em>\u00bb.<\/em>\u00a0 Avant de leur donner son adresse e-mail et de les inviter \u00e0 l\u2019utiliser, d\u00e8s qu\u2019ils en auront besoin. C\u2019est \u00e7a la force du r\u00e9seau Emergence !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il y avait encore un peu de timidit\u00e9 en d\u00e9but de matin\u00e9e mais l\u2019ambiance s\u2019est vite r\u00e9chauff\u00e9e. Les 40 laur\u00e9ats de la promotion de 2017 vivaient leur premi\u00e8re journ\u00e9e \u00ab de promo \u00bb le 28 ao\u00fbt 2017. L\u2019objectif : apprendre \u00e0 se conna\u00eetre les uns les autres, cr\u00e9er des liens, signer les contrats d\u2019engagement (liant [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":3417,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la nouvelle promo - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la nouvelle promo - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il y avait encore un peu de timidit\u00e9 en d\u00e9but de matin\u00e9e mais l\u2019ambiance s\u2019est vite r\u00e9chauff\u00e9e. Les 40 laur\u00e9ats de la promotion de 2017 vivaient leur premi\u00e8re journ\u00e9e \u00ab de promo \u00bb le 28 ao\u00fbt 2017. L\u2019objectif : apprendre \u00e0 se conna\u00eetre les uns les autres, cr\u00e9er des liens, signer les contrats d\u2019engagement (liant [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-09-14T13:07:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:47:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/journ\u00e9e-daccueil.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/\",\"name\":\"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la nouvelle promo - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-09-14T13:07:53+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:47:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la nouvelle promo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la nouvelle promo - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la nouvelle promo - Areli","og_description":"Il y avait encore un peu de timidit\u00e9 en d\u00e9but de matin\u00e9e mais l\u2019ambiance s\u2019est vite r\u00e9chauff\u00e9e. Les 40 laur\u00e9ats de la promotion de 2017 vivaient leur premi\u00e8re journ\u00e9e \u00ab de promo \u00bb le 28 ao\u00fbt 2017. L\u2019objectif : apprendre \u00e0 se conna\u00eetre les uns les autres, cr\u00e9er des liens, signer les contrats d\u2019engagement (liant [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2017-09-14T13:07:53+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:47:18+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/journ\u00e9e-daccueil.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/","name":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la nouvelle promo - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2017-09-14T13:07:53+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:47:18+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/09\/14\/journee-daccueil-laureats-de-nouvelle-promo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la nouvelle promo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3418"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3418"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3418\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3419,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3418\/revisions\/3419"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3417"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3418"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3418"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3418"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}