{"id":3480,"date":"2017-10-26T09:55:32","date_gmt":"2017-10-26T08:55:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=3480"},"modified":"2021-01-20T15:46:59","modified_gmt":"2021-01-20T14:46:59","slug":"9-octobre-2017-quelle-soiree","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/","title":{"rendered":"9 octobre 2017 : Quelle soir\u00e9e !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Helvetica;\">Le 9 octobre, la \u00ab\u00a0famille\u00a0\u00bb d\u2019Emergence \u00e9tait r\u00e9unie dans le magnifique atrium d\u2019Euratechnologies pour son temps fort annuel. Laur\u00e9ats, dirigeants et collaborateurs des entreprises marraines, repr\u00e9sentants des \u00e9coles et des lyc\u00e9es partenaires du programme, repr\u00e9sentants des fondations ou des villes partenaires, parents, amis des laur\u00e9ats\u2026 Pr\u00e8s de 400 personnes sont venues \u00e9couter, raconter, \u00e9changer, prendre la mesure des r\u00e9sultats obtenus par le programme depuis 15 ans, et rencontrer la promo 2017.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Helvetica;\"><span style=\"font-family: Helvetica;\">Un grand merci \u00e0 celles et ceux qui sont mont\u00e9s sur sc\u00e8ne pour raconter leur parcours ou leur engagement. D\u2019abord, Amira Benfattoum et Adami Ammar, deux laur\u00e9ats du programme aujourd\u2019hui dipl\u00f4m\u00e9s. La premi\u00e8re fait aujourd\u2019hui partie de l\u2019\u00e9quipe \u00ab\u00a0innovation\u00a0\u00bb d\u2019Euratchnologies. Le second vient d\u2019obtenir son dipl\u00f4me d\u2019ing\u00e9nieur \u00e0 l\u2019ESTP, et envisage un d\u00e9but de carri\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, id\u00e9alement sur des projets en lien avec le patrimoine historique\u2026 Mais aussi, c\u00f4t\u00e9 entreprises, Caroline Maerte, chef de projet RH &amp; digital chez ADEO, Mathias Povse, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 r\u00e9gional Hauts de France d\u2019EDF et Philippe Pintiaux, directeur g\u00e9n\u00e9ral du groupe Procivis Nord. Trois entreprises qui se sont engag\u00e9es ou r\u00e9engag\u00e9es dans le programme Emergence en 2017.<\/span><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Helvetica;\"><span style=\"font-family: Helvetica;\">Pour le plaisir quelques images de la soir\u00e9e !<\/span><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-family: Helvetica;\">\u00a0<\/span><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-salle.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3483\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-salle-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-salle-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-salle-600x399.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-salle-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-salle-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/la-salle.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/caroline.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3482\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/caroline-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/caroline-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/caroline-600x399.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/caroline-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/caroline-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/caroline.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Pdt.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3485\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Pdt-300x198.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"198\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Pdt-300x198.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Pdt-600x395.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Pdt-390x257.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Pdt-110x72.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Pdt.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Tiphaine.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3487\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Tiphaine-300x198.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"198\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Tiphaine-300x198.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Tiphaine-600x397.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Tiphaine-390x258.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Tiphaine-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Tiphaine.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Laureatmarraine.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3484\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Laureatmarraine-300x204.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"204\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Laureatmarraine-300x204.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Laureatmarraine-600x408.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Laureatmarraine-390x265.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Laureatmarraine-110x75.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Laureatmarraine.jpg 700w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/photogroupe.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3486\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/photogroupe-300x212.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"212\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/photogroupe-300x212.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/photogroupe-768x543.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/photogroupe-1024x724.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/photogroupe-600x424.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/photogroupe-390x276.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/photogroupe-110x78.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/photogroupe.jpg 1275w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 9 octobre, la \u00ab\u00a0famille\u00a0\u00bb d\u2019Emergence \u00e9tait r\u00e9unie dans le magnifique atrium d\u2019Euratechnologies pour son temps fort annuel. Laur\u00e9ats, dirigeants et collaborateurs des entreprises marraines, repr\u00e9sentants des \u00e9coles et des lyc\u00e9es partenaires du programme, repr\u00e9sentants des fondations ou des villes partenaires, parents, amis des laur\u00e9ats\u2026 Pr\u00e8s de 400 personnes sont venues \u00e9couter, raconter, \u00e9changer, prendre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":3489,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>9 octobre 2017 : Quelle soir\u00e9e ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"9 octobre 2017 : Quelle soir\u00e9e ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 9 octobre, la \u00ab\u00a0famille\u00a0\u00bb d\u2019Emergence \u00e9tait r\u00e9unie dans le magnifique atrium d\u2019Euratechnologies pour son temps fort annuel. Laur\u00e9ats, dirigeants et collaborateurs des entreprises marraines, repr\u00e9sentants des \u00e9coles et des lyc\u00e9es partenaires du programme, repr\u00e9sentants des fondations ou des villes partenaires, parents, amis des laur\u00e9ats\u2026 Pr\u00e8s de 400 personnes sont venues \u00e9couter, raconter, \u00e9changer, prendre [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2017-10-26T08:55:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:46:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/promo.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/\",\"name\":\"9 octobre 2017 : Quelle soir\u00e9e ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2017-10-26T08:55:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:46:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"9 octobre 2017 : Quelle soir\u00e9e !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"9 octobre 2017 : Quelle soir\u00e9e ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"9 octobre 2017 : Quelle soir\u00e9e ! - Areli","og_description":"Le 9 octobre, la \u00ab\u00a0famille\u00a0\u00bb d\u2019Emergence \u00e9tait r\u00e9unie dans le magnifique atrium d\u2019Euratechnologies pour son temps fort annuel. Laur\u00e9ats, dirigeants et collaborateurs des entreprises marraines, repr\u00e9sentants des \u00e9coles et des lyc\u00e9es partenaires du programme, repr\u00e9sentants des fondations ou des villes partenaires, parents, amis des laur\u00e9ats\u2026 Pr\u00e8s de 400 personnes sont venues \u00e9couter, raconter, \u00e9changer, prendre [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2017-10-26T08:55:32+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:46:59+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/promo.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/","name":"9 octobre 2017 : Quelle soir\u00e9e ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2017-10-26T08:55:32+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:46:59+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2017\/10\/26\/9-octobre-2017-quelle-soiree\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"9 octobre 2017 : Quelle soir\u00e9e !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3480"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3480"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3480\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3490,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3480\/revisions\/3490"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3489"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3480"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3480"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3480"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}