{"id":3936,"date":"2018-03-01T14:02:47","date_gmt":"2018-03-01T13:02:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=3936"},"modified":"2021-01-20T15:46:09","modified_gmt":"2021-01-20T14:46:09","slug":"notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/","title":{"rendered":"Notre challenge : une promotion de 50 laur\u00e9ats en 2018 !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Avec des premi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information pr\u00e9vues en mars, le processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats est sur le point de commencer. Comme chaque ann\u00e9e, c\u2019est la hauteur des engagements et r\u00e9engagements des partenaires qui va d\u00e9cider de la taille de la promo. Cette ann\u00e9e, l\u2019objectif vis\u00e9, c\u2019est une promo de 50 laur\u00e9ats.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Plusieurs formules de parrainage<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A fin f\u00e9vrier, une dizaine d\u2019entreprises ont d\u00e9j\u00e0 d\u00e9cid\u00e9 de parrainer un ou plusieurs laur\u00e9ats de la promo 2018. Mais pour que l\u2019objectif de 50 laur\u00e9ats soit atteint, d\u2019autres entreprises doivent rejoindre l\u2019aventure !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette ann\u00e9e, les \u00ab\u00a0formules\u00a0\u00bb de parrainage ont \u00e9t\u00e9 revues et pr\u00e9cis\u00e9es afin que chaque entreprise trouve le partenariat qui lui va, en fonction de sa taille, de ses ressources, de ses envies. Les entreprises peuvent devenir grand partenaire de promo, s\u2019engager crescendo ou bien encore choisir de parrainer un seul laur\u00e9at\u2026 Toujours est-il qu\u2019en devenant partenaires d\u2019Emergence, elles font le choix de rencontrer, soutenir et accompagner tr\u00e8s concr\u00e8tement (et pendant toute la dur\u00e9e de leurs \u00e9tudes) des jeunes qui ont de l\u2019ambition et du potentiel. Elles rejoignent un r\u00e9seau actif et bienveillant d\u2019entreprises engag\u00e9es pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances et la r\u00e9ussite des jeunes issus des milieux modestes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une page d\u00e9di\u00e9e et #Engag\u00e9spourEmergence2018<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour d\u00e9couvrir ces diff\u00e9rentes formules, et suivre la progression des engagements des entreprises pour la promotion 2018, <span style=\"color: #3366ff;\"><a style=\"color: #3366ff;\" href=\"\/le-programme-emergence\/devenir-entreprise-marraine-2018\/\">une page d\u00e9di\u00e9e a \u00e9t\u00e9 mise en place sur le site<\/a><\/span>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et si vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 partenaire d\u2019Emergence, inspirez les autres, partagez votre enthousiasme, t\u00e9moignez de votre exp\u00e9rience sur les r\u00e9seaux sociaux en utilisant #Engag\u00e9spourEmergence2018.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Vos posts seront d\u2019ailleurs visibles sur notre page d\u00e9di\u00e9e, on compte sur vous. Avec nous, rendez possible la promo 2018 !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/version_0B.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-3935\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/version_0B-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/version_0B-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/version_0B-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/version_0B-600x338.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/version_0B-390x219.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/version_0B-110x62.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/version_0B.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Avec des premi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information pr\u00e9vues en mars, le processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats est sur le point de commencer. Comme chaque ann\u00e9e, c\u2019est la hauteur des engagements et r\u00e9engagements des partenaires qui va d\u00e9cider de la taille de la promo. Cette ann\u00e9e, l\u2019objectif vis\u00e9, c\u2019est une promo de 50 laur\u00e9ats. Plusieurs formules de parrainage [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":3932,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Notre challenge : une promotion de 50 laur\u00e9ats en 2018 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Notre challenge : une promotion de 50 laur\u00e9ats en 2018 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Avec des premi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information pr\u00e9vues en mars, le processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats est sur le point de commencer. Comme chaque ann\u00e9e, c\u2019est la hauteur des engagements et r\u00e9engagements des partenaires qui va d\u00e9cider de la taille de la promo. Cette ann\u00e9e, l\u2019objectif vis\u00e9, c\u2019est une promo de 50 laur\u00e9ats. Plusieurs formules de parrainage [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-01T13:02:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:46:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Groupe02.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/\",\"name\":\"Notre challenge : une promotion de 50 laur\u00e9ats en 2018 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-03-01T13:02:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:46:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Notre challenge : une promotion de 50 laur\u00e9ats en 2018 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Notre challenge : une promotion de 50 laur\u00e9ats en 2018 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Notre challenge : une promotion de 50 laur\u00e9ats en 2018 ! - Areli","og_description":"Avec des premi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information pr\u00e9vues en mars, le processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats est sur le point de commencer. Comme chaque ann\u00e9e, c\u2019est la hauteur des engagements et r\u00e9engagements des partenaires qui va d\u00e9cider de la taille de la promo. Cette ann\u00e9e, l\u2019objectif vis\u00e9, c\u2019est une promo de 50 laur\u00e9ats. Plusieurs formules de parrainage [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2018-03-01T13:02:47+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:46:09+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Groupe02.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/","name":"Notre challenge : une promotion de 50 laur\u00e9ats en 2018 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-03-01T13:02:47+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:46:09+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/notre-challenge-une-promotion-de-50-laureats-en-2018\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Notre challenge : une promotion de 50 laur\u00e9ats en 2018 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3936"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3936"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3936\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3939,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3936\/revisions\/3939"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3932"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3936"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3936"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3936"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}