{"id":3941,"date":"2018-03-01T16:57:12","date_gmt":"2018-03-01T15:57:12","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=3941"},"modified":"2021-01-20T15:45:57","modified_gmt":"2021-01-20T14:45:57","slug":"nouveau-coaching-laureats","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/","title":{"rendered":"Du nouveau dans le coaching des laur\u00e9ats"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">4 questions \u00e0 Manon Bassement \u00e0 propos de \u00ab\u00a0nouveaut\u00e9s\u00a0\u00bb de l\u2019accompagnement des laur\u00e9ats, qui se prolongent en 2018.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A quoi servent les ateliers m\u00e9decine et \u00ab\u00a0pr\u00e9pa\u00a0\u00bb qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s en 2017 ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>MB : <\/strong>Ces ateliers ont vocation \u00e0 aider concr\u00e8tement les laur\u00e9ats en 1\u00e8re et 2\u00e8me ann\u00e9es de m\u00e9decine ou de pr\u00e9pa \u00e0 faire face \u00e0 l\u2019exigence de ces parcours d\u2019\u00e9tudes. Ces ateliers sont co-anim\u00e9s par un membre de l&rsquo;\u00e9quipe Emergence et par des \u00e9tudiants de la m\u00eame fili\u00e8re, mais d\u2019un niveau sup\u00e9rieur. Nous faisons en sorte que les dates de ces ateliers co\u00efncident avec des moments strat\u00e9giques : en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, avant les examens ou les concours, etc. L\u2019id\u00e9e est de partager des exp\u00e9riences, de donner des conseils sur la mani\u00e8re de travailler, l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit \u00e0 avoir et de faire baisser le niveau de stress\u2026 4 ateliers sont pr\u00e9vus sur l\u2019ann\u00e9e scolaire, et ils sont toujours anim\u00e9s par les m\u00eames laur\u00e9ats.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le rapport d\u2019activit\u00e9 trimestriel aussi a \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9 ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>MB :<\/strong> oui. Le rapport d\u2019activit\u00e9, c\u2019est le formulaire que chaque laur\u00e9at renseigne et nous transmet tous les trimestres. Avec ce document, le laur\u00e9at fait un point sur son trimestre : comment se passent ses \u00e9tudes ? Voit-il r\u00e9guli\u00e8rement son parrain ? Avance-t-il dans l\u2019\u00e9laboration de son projet professionnel ? Cela nous permet de rep\u00e9rer les laur\u00e9ats qui ont le plus besoin de nous et d\u2019ajuster notre suivi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2017, nous avons fait \u00e9voluer le contenu de ce formulaire, avec l\u2019id\u00e9e qu\u2019il soit le plus utile possible. Nous demandons de plus en plus aux laur\u00e9ats d\u2019auto-\u00e9valuer leur implication, notamment dans leur action citoyenne. Nous les encourageons aussi \u00e0 nous donner plus de d\u00e9tails sur les stages, les alternances ou les postes qu\u2019ils recherchent, afin de pouvoir utilement les mettre en lien avec les entreprises marraines qui en proposent.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><strong>Comment se passe cette mise en lien ? <\/strong><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>MB : <\/strong>Nous partageons avec les entreprises partenaires d\u2019Emergence un tableau de bord sur la situation et les souhaits de stage \/ emploi des laur\u00e9ats. Et cela donne des r\u00e9sultats tr\u00e8s concrets. Il y a quelques semaines par exemple, gr\u00e2ce \u00e0 cette mise en relation, Hajare Alaoui, laur\u00e9ate de la promotion 2012 et \u00e9tudiante en master 2 \u00e0 Audencia Business School, a d\u00e9marr\u00e9 un stage de 4 mois au d\u00e9partement Consulting de PWC \u00e0 Lille.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u2019autres initiatives pour accompagner les recherches d\u2019emploi ? <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>MB : <\/strong>J\u2019ai personnellement commenc\u00e9 \u00e0 utliser Keycoopt, une plateforme digitale de recommandation et de cooptation. Et \u00e7a a pas mal march\u00e9 puisque cela a \u00e9t\u00e9 le point de d\u00e9part du recrutement chez Nocib\u00e9 de Tarik Merrir, laur\u00e9at de la promotion 2009 ! Sur Keycoopt, les coopteurs touchent une prime de 500 \u00e0 1000 euros si leur mise en relation se conclut par un recrutement. Nous proposons aux laur\u00e9ats en poste de devenir \u00e0 leur tour coopteurs et de reverser, s\u2019ils le souhaitent, la prime au programme Emergence. J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 mis la mienne \u00e0 disposition\u2026<\/p>\n<p class=\"legend\" style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0le dernier atelier pour les 1\u00e8re et 2\u00e8me ann\u00e9es de pr\u00e9pa s&rsquo;est tenu le 27 d\u00e9cembre.\u00a0\u00bb<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>4 questions \u00e0 Manon Bassement \u00e0 propos de \u00ab\u00a0nouveaut\u00e9s\u00a0\u00bb de l\u2019accompagnement des laur\u00e9ats, qui se prolongent en 2018. A quoi servent les ateliers m\u00e9decine et \u00ab\u00a0pr\u00e9pa\u00a0\u00bb qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s en 2017 ? MB : Ces ateliers ont vocation \u00e0 aider concr\u00e8tement les laur\u00e9ats en 1\u00e8re et 2\u00e8me ann\u00e9es de m\u00e9decine ou de pr\u00e9pa \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":3940,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Du nouveau dans le coaching des laur\u00e9ats - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Du nouveau dans le coaching des laur\u00e9ats - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"4 questions \u00e0 Manon Bassement \u00e0 propos de \u00ab\u00a0nouveaut\u00e9s\u00a0\u00bb de l\u2019accompagnement des laur\u00e9ats, qui se prolongent en 2018. A quoi servent les ateliers m\u00e9decine et \u00ab\u00a0pr\u00e9pa\u00a0\u00bb qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s en 2017 ? MB : Ces ateliers ont vocation \u00e0 aider concr\u00e8tement les laur\u00e9ats en 1\u00e8re et 2\u00e8me ann\u00e9es de m\u00e9decine ou de pr\u00e9pa \u00e0 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-01T15:57:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:45:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/coatch0.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/\",\"name\":\"Du nouveau dans le coaching des laur\u00e9ats - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-03-01T15:57:12+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:45:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Du nouveau dans le coaching des laur\u00e9ats\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Du nouveau dans le coaching des laur\u00e9ats - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Du nouveau dans le coaching des laur\u00e9ats - Areli","og_description":"4 questions \u00e0 Manon Bassement \u00e0 propos de \u00ab\u00a0nouveaut\u00e9s\u00a0\u00bb de l\u2019accompagnement des laur\u00e9ats, qui se prolongent en 2018. A quoi servent les ateliers m\u00e9decine et \u00ab\u00a0pr\u00e9pa\u00a0\u00bb qui ont \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9s en 2017 ? MB : Ces ateliers ont vocation \u00e0 aider concr\u00e8tement les laur\u00e9ats en 1\u00e8re et 2\u00e8me ann\u00e9es de m\u00e9decine ou de pr\u00e9pa \u00e0 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2018-03-01T15:57:12+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:45:57+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/coatch0.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/","name":"Du nouveau dans le coaching des laur\u00e9ats - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-03-01T15:57:12+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:45:57+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/01\/nouveau-coaching-laureats\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Du nouveau dans le coaching des laur\u00e9ats"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3941"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3941"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3941\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3954,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3941\/revisions\/3954"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3940"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3941"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3941"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3941"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}