{"id":3948,"date":"2018-03-02T12:30:51","date_gmt":"2018-03-02T11:30:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=3948"},"modified":"2018-03-02T17:29:45","modified_gmt":"2018-03-02T16:29:45","slug":"sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/","title":{"rendered":"Sofiane El Moussaoui, auditeur libre"},"content":{"rendered":"<p>Il ne le dira pas lui-m\u00eame, alors tant pis, on le dit pour lui. Depuis qu\u2019il est enfant, Sofiane a le talent, la pers\u00e9v\u00e9rance et le go\u00fbt de l\u2019effort de ceux qui vont loin. Bon, le go\u00fbt de l\u2019effort, avouons que ce n\u2019\u00e9tait pas tout \u00e0 fait inn\u00e9\u2026 C\u2019est plut\u00f4t le fruit d\u2019un coaching serr\u00e9, commenc\u00e9 quasi au berceau par sa maman. <em>\u00ab\u00a0Ma m\u00e8re a pass\u00e9 son enfance au Maroc et n\u2019est pas all\u00e9e tr\u00e8s longtemps \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Elle consid\u00e8re que les \u00e9tudes, c\u2019est la cl\u00e9 de tout. Alors, elle m\u2019a toujours pouss\u00e9. Quand j\u2019\u00e9tais petit, elle trouvait toujours une voisine ou une connaissance pour m\u2019aider \u00e0 faire mes devoirs. Elle ne m\u2019a jamais laiss\u00e9 rater une heure de cours. M\u00eame quand j\u2019\u00e9tais malade, elle me for\u00e7ait \u00e0 aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole !\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>Avec le recul, il ne lui en veut pas trop. Il est m\u00eame tr\u00e8s reconnaissant. La preuve : il lui a offert son dipl\u00f4me. Ce dipl\u00f4me, c\u2019est celui de Kedge Business School, \u00e0 Marseille, qu\u2019il a obtenu en 2016. Depuis, Sofiane travaille dans l\u2019audit financier chez PwC. <em>\u00ab\u00a0J\u2019y ai fait deux ans d\u2019apprentissage pendant mes \u00e9tudes. Cela m\u2019a permis d\u2019avancer plus vite. Aujourd\u2019hui, je suis analyste senior 2.\u00a0\u00bb<\/em> Parcours express pour son \u00e2ge, 25 ans.<\/p>\n<p><strong>La force du r\u00e9seau<\/strong><\/p>\n<p>Sofiane a d\u00e9couvert Emergence gr\u00e2ce \u00e0 son grand fr\u00e8re, laur\u00e9at d\u2019une des premi\u00e8res promotions du programme, aujourd\u2019hui avocat. Il a su tirer parti de tout ce que le programme pouvait lui offrir. L\u2019aide financi\u00e8re bien s\u00fbr, m\u00eame si le choix de l\u2019apprentissage a aussi \u00e9t\u00e9 guid\u00e9 par une logique \u00e9conomique. Mais surtout le r\u00e9seau. <em>\u00ab\u00a0J\u2019ai beaucoup appris au contact de mon parrain, Thierry Mabille, et de mon tuteur, Alexandre Bensaada. Et c\u2019est un laur\u00e9at d\u2019Emergence, Yves Yota Tchoffo, qui m\u2019a aid\u00e9 \u00e0 pr\u00e9parer mes entretiens pour int\u00e9grer PwC. C\u2019\u00e9tait important d\u2019avoir leur appui d\u00e8s le d\u00e9but de mes \u00e9tudes, parce que je n\u2019avais pas beaucoup de rep\u00e8res professionnels.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>Aujourd\u2019hui, Sofiane est encore en lien avec son tuteur et son parrain, mais les relations se sont quelque peu reconfigur\u00e9es. <em>\u00ab\u00a0Aujourd\u2019hui, Alexandre travaille chez Decathlon \u2013 client de mon cabinet et o\u00f9 j\u2019interviens r\u00e9guli\u00e8rement. Nous nous croisons et \u00e9changeons r\u00e9guli\u00e8rement, aussi bien sur le plan personnel que professionnel.\u00a0\u00bb<\/em> \u00ab<em>\u00a0Quant \u00e0 Thierry, la derni\u00e8re fois que nous nous sommes vus, nous avons discut\u00e9 du choix des \u00e9coles de commerce pour sa fille et notamment de Kedge. \u00bb<\/em> Des relations de pro \u00e0 pro d\u00e9sormais.<\/p>\n<p><strong>La r\u00e9ciprocit\u00e9<\/strong><\/p>\n<p>En 2018, avec d\u2019autres laur\u00e9ats collaborateurs de PwC, Sofiane pr\u00e9sente Emergence au programme \u00ab\u00a0Votre Projet, Notre Projet\u00a0\u00bb de\u00a0la Fondation PwC France. Il s\u2019agit d\u2019un concours ouvert aux collaborateurs de PwC qui souhaitent soutenir un projet associatif qui leur tient \u00e0 coeur. En 2014, la Fondation PwC France avait d\u00e9j\u00e0 aid\u00e9 Emergence. Si le projet est \u00e0 nouveau retenu, il sera soutenu financi\u00e8rement. Sofiane y croit : \u00ab<em>\u00a0Si nous remportions\u00a0la bourse de 20 000 euros, cela permettrait de parrainer un laur\u00e9at de la nouvelle promo pendant toute la dur\u00e9e de ses \u00e9tudes. Ce serait g\u00e9nial.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il ne le dira pas lui-m\u00eame, alors tant pis, on le dit pour lui. Depuis qu\u2019il est enfant, Sofiane a le talent, la pers\u00e9v\u00e9rance et le go\u00fbt de l\u2019effort de ceux qui vont loin. Bon, le go\u00fbt de l\u2019effort, avouons que ce n\u2019\u00e9tait pas tout \u00e0 fait inn\u00e9\u2026 C\u2019est plut\u00f4t le fruit d\u2019un coaching serr\u00e9, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":3947,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Sofiane El Moussaoui, auditeur libre - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Sofiane El Moussaoui, auditeur libre - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il ne le dira pas lui-m\u00eame, alors tant pis, on le dit pour lui. Depuis qu\u2019il est enfant, Sofiane a le talent, la pers\u00e9v\u00e9rance et le go\u00fbt de l\u2019effort de ceux qui vont loin. Bon, le go\u00fbt de l\u2019effort, avouons que ce n\u2019\u00e9tait pas tout \u00e0 fait inn\u00e9\u2026 C\u2019est plut\u00f4t le fruit d\u2019un coaching serr\u00e9, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-03-02T11:30:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2018-03-02T16:29:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Emerg.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/\",\"name\":\"Sofiane El Moussaoui, auditeur libre - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-03-02T11:30:51+00:00\",\"dateModified\":\"2018-03-02T16:29:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Sofiane El Moussaoui, auditeur libre\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Sofiane El Moussaoui, auditeur libre - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Sofiane El Moussaoui, auditeur libre - Areli","og_description":"Il ne le dira pas lui-m\u00eame, alors tant pis, on le dit pour lui. Depuis qu\u2019il est enfant, Sofiane a le talent, la pers\u00e9v\u00e9rance et le go\u00fbt de l\u2019effort de ceux qui vont loin. Bon, le go\u00fbt de l\u2019effort, avouons que ce n\u2019\u00e9tait pas tout \u00e0 fait inn\u00e9\u2026 C\u2019est plut\u00f4t le fruit d\u2019un coaching serr\u00e9, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2018-03-02T11:30:51+00:00","article_modified_time":"2018-03-02T16:29:45+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/03\/Emerg.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/","name":"Sofiane El Moussaoui, auditeur libre - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-03-02T11:30:51+00:00","dateModified":"2018-03-02T16:29:45+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/03\/02\/sofiane-el-moussaoui-auditeur-libre\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Sofiane El Moussaoui, auditeur libre"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3948"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3948"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3948\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3955,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3948\/revisions\/3955"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3947"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3948"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3948"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3948"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}