{"id":3997,"date":"2018-04-12T12:41:26","date_gmt":"2018-04-12T11:41:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=3997"},"modified":"2021-01-20T15:45:21","modified_gmt":"2021-01-20T14:45:21","slug":"mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/","title":{"rendered":"M\u00e9c\u00e9nat et parrainage : les laur\u00e9ats en poste aussi !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Emmanuelle et J\u00e9r\u00e9my Bensaada viennent de prendre un engagement rare : celui de devenir \u00ab\u00a0marraine \/ parrain\u00a0\u00bb du programme dans les m\u00eames conditions qu\u2019une entreprise m\u00e9c\u00e8ne. Le 6 avril, le couple signait avec Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li, \u00ab\u00a0sa\u00a0\u00bb convention de m\u00e9c\u00e9nat, portant sur l\u2019accompagnement humain et financier d\u2019un laur\u00e9at pendant 5 ans.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Emmanuelle et J\u00e9r\u00e9my\u2026<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si Emmanuelle et J\u00e9r\u00e9my ont choisi d\u2019apporter un soutien aussi franc au programme, c\u2019est parce qu\u2019ils le connaissent bien. J\u00e9r\u00e9my, aujourd\u2019hui m\u00e9decin g\u00e9n\u00e9raliste \u00e0 Wattrelos, est en effet laur\u00e9at de la promo 2009. <em>\u00ab\u00a0Nous nous \u00e9tions dits qu\u2019une fois install\u00e9s, nous apporterions notre soutien \u00e0 une association\u00a0\u00bb,<\/em> explique Emmanuelle, qui est sur le point de finir son internat. <em>\u00ab\u00a0Evidemment, le choix d\u2019Emergence s\u2019est naturellement impos\u00e9 ! Je connais le programme de l\u2019int\u00e9rieur\u2026 Je sais ce qu\u2019il m\u2019a permis, je vois aussi son \u00e9volution et ses r\u00e9sultats, tr\u00e8s positifs\u00a0\u00bb,<\/em> poursuit J\u00e9r\u00e9my.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">N\u2019emp\u00eache : c\u2019est la premi\u00e8re fois qu\u2019un laur\u00e9at s\u2019engage sur une convention de m\u00e9c\u00e9nat pour 5 ans\u2026 Un bel exemple, qui rend l\u2019\u00e9quipe et le Pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li \u00e0 la fois tr\u00e8s fiers et extr\u00eamement reconnaissants.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2026 Mohammed<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mais le plus touch\u00e9 dans tout \u00e7a, c\u2019est sans doute Mohammed Alassaf, c\u2019est \u00ab\u00a0le\u00a0\u00bb laur\u00e9at qu\u2019Emmanuelle et J\u00e9r\u00e9my vont parrainer. Il est lui aussi en chemin pour devenir m\u00e9decin, puisqu\u2019il est en premi\u00e8re ann\u00e9e de m\u00e9decine \u00e0 Lille 2. Une ann\u00e9e r\u00e9put\u00e9e difficile, o\u00f9 il faut faire preuve de courage, de d\u00e9termination, mais aussi de <em>\u00ab\u00a0beaucoup de travail personnel \u00bb,<\/em> selon Emmanuelle. Des qualit\u00e9s qui ne manquent pas \u00e0 Mohammed\u2026 C\u2019est \u00e0 Mossoul, en Irak, son pays natal, que le jeune homme avait pr\u00e9vu de faire m\u00e9decine. C\u2019\u00e9tait avant la guerre. Arriv\u00e9 en France en 2014, Mohammed n\u2019a pas d\u00e9vi\u00e9 de son projet initial. Et pour pouvoir entrer en fac de m\u00e9decine comme il l\u2019avait pr\u00e9vu, il a d\u00fb mettre les bouch\u00e9es doubles : pr\u00e9parer et passer le bac irakien \u00e0 distance ; apprendre, en moins de deux ans, le fran\u00e7ais, et le ma\u00eetriser assez bien pour pouvoir suivre les cours \u00e0 la fac. Cette \u00e9tape-l\u00e0, il l\u2019a pass\u00e9e haut la main, malgr\u00e9 toutes les difficult\u00e9s. Et parce qu\u2019il a aussi r\u00e9ussi \u00e0 int\u00e9grer le programme Emergence &#8211; une autre victoire m\u00e9rit\u00e9e ! -, il\u00a0 peut maintenant compter sur le soutien de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, d\u2019Emmanuelle et J\u00e9r\u00e9my pour la suite\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour relire le portrait de J\u00e9r\u00e9my Bensaada paru sur le site en juillet 2017, <a href=\"\/2017\/07\/07\/jeremy-bensaada-medecin-emergentiste\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"color: #ff0000;\">c\u2019est par ici !<\/span><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Emmanuelle et J\u00e9r\u00e9my Bensaada viennent de prendre un engagement rare : celui de devenir \u00ab\u00a0marraine \/ parrain\u00a0\u00bb du programme dans les m\u00eames conditions qu\u2019une entreprise m\u00e9c\u00e8ne. Le 6 avril, le couple signait avec Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li, \u00ab\u00a0sa\u00a0\u00bb convention de m\u00e9c\u00e9nat, portant sur l\u2019accompagnement humain et financier d\u2019un laur\u00e9at pendant 5 ans. Emmanuelle et J\u00e9r\u00e9my\u2026 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":3993,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00e9c\u00e9nat et parrainage : les laur\u00e9ats en poste aussi ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00e9c\u00e9nat et parrainage : les laur\u00e9ats en poste aussi ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Emmanuelle et J\u00e9r\u00e9my Bensaada viennent de prendre un engagement rare : celui de devenir \u00ab\u00a0marraine \/ parrain\u00a0\u00bb du programme dans les m\u00eames conditions qu\u2019une entreprise m\u00e9c\u00e8ne. Le 6 avril, le couple signait avec Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li, \u00ab\u00a0sa\u00a0\u00bb convention de m\u00e9c\u00e9nat, portant sur l\u2019accompagnement humain et financier d\u2019un laur\u00e9at pendant 5 ans. Emmanuelle et J\u00e9r\u00e9my\u2026 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-12T11:41:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:45:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Emergence1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/\",\"name\":\"M\u00e9c\u00e9nat et parrainage : les laur\u00e9ats en poste aussi ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-04-12T11:41:26+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:45:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"M\u00e9c\u00e9nat et parrainage : les laur\u00e9ats en poste aussi !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"M\u00e9c\u00e9nat et parrainage : les laur\u00e9ats en poste aussi ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"M\u00e9c\u00e9nat et parrainage : les laur\u00e9ats en poste aussi ! - Areli","og_description":"Emmanuelle et J\u00e9r\u00e9my Bensaada viennent de prendre un engagement rare : celui de devenir \u00ab\u00a0marraine \/ parrain\u00a0\u00bb du programme dans les m\u00eames conditions qu\u2019une entreprise m\u00e9c\u00e8ne. Le 6 avril, le couple signait avec Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li, \u00ab\u00a0sa\u00a0\u00bb convention de m\u00e9c\u00e9nat, portant sur l\u2019accompagnement humain et financier d\u2019un laur\u00e9at pendant 5 ans. Emmanuelle et J\u00e9r\u00e9my\u2026 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2018-04-12T11:41:26+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:45:21+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/Emergence1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/","name":"M\u00e9c\u00e9nat et parrainage : les laur\u00e9ats en poste aussi ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-04-12T11:41:26+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:45:21+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/12\/mecenat-et-parrainage-les-laureats-en-poste-aussi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"M\u00e9c\u00e9nat et parrainage : les laur\u00e9ats en poste aussi !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3997"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3997"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3997\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6452,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3997\/revisions\/6452"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3993"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3997"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3997"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3997"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}