{"id":4038,"date":"2018-04-24T09:30:04","date_gmt":"2018-04-24T08:30:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4038"},"modified":"2021-01-20T15:45:01","modified_gmt":"2021-01-20T14:45:01","slug":"decathlon-devient-grand-partenaire-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/","title":{"rendered":"D\u00e9cathlon devient grand partenaire 2018 !"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u00e9cathlon a d\u00e9cid\u00e9 de devenir le grand partenaire de la promo 2018, en parrainant et en accompagnant 13 jeunes de la prochaine promotion pendant toute la dur\u00e9e de leurs \u00e9tudes, soit 5 ans. <\/strong>L\u2019entreprise rejoint ainsi le r\u00e9seau du programme Emergence compos\u00e9 aujourd\u2019hui de presque 60 entreprises.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le 13 avril 2018, Fabrice Lisardi, Directeur des Ressources Humaines de D\u00e9cathlon pour la France, plusieurs leaders d\u2019activit\u00e9, et Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li, signaient les conventions de partenariat.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chez D\u00e9cathlon, un engagement port\u00e9 par des \u00e9quipes\u2026 et n\u00e9 de belles rencontres<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>Celui par qui l\u2019engagement de D\u00e9cathlon est arriv\u00e9, c\u2019est Redouane Bali, laur\u00e9at du programme Emergence, promo 2009 et aujourd\u2019hui salari\u00e9 de D\u00e9cathlon. Il \u00e9tait persuad\u00e9 que le programme Emergence r\u00e9sonnerait avec les valeurs et projets engag\u00e9s par D\u00e9cathlon sur le plan soci\u00e9tal\u2026. Fabrice Lisardi, DRH, et M\u00e9lanie Vasseur, leader du projet \u00ab\u00a0\u00e9galit\u00e9 des chances\u00a0\u00bb, \u00e9taient partants, mais souhaitaient que ce soit les leaders des services, sites et marques qui engagent leurs \u00e9quipes et leurs budgets sur le programme, dans une logique de responsabilit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Alors, Redouane, M\u00e9lanie, et Caroline Pineau, charg\u00e9e de m\u00e9c\u00e9nat du programme, ont organis\u00e9 des rencontres entre les leaders D\u00e9cathlon de la R\u00e9gion et Emergence. En moins de 6 mois, ils ont embarqu\u00e9 13 \u00e9quipes dans l\u2019aventure ! <em>\u00ab\u00a0Emergence, c\u2019est un programme qui parle aux hommes et aux femmes de D\u00e9cathlon ; nous consid\u00e9rons que nous avons une vraie responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis de l\u2019insertion des jeunes \u00bb,<\/em> a soulign\u00e9 Fabrice Lisardi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le point sur la campagne <\/strong><strong>#Engag\u00e9spourEmergence2018<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au 13 avril, les engagements pris par les entreprises permettent de s\u00e9lectionner 33 jeunes pour la promo 2018. En plus de D\u00e9cathlon, les entreprises et acteurs engag\u00e9s sont : Aramys, Bouygues B\u00e2timent Nord Est, Cr\u00e9dit du Nord, Ciel et Terre, Demathieu Bard Initiatives, F\u00e9minin Pluriel Nord, Flipo Richir, Fondation Ajir, Fondation AnBer, Groupe Dugardin, ID Kids, Il\u00e9o, Lesaffre, Projexion, Roquette, SGI Informatique, UIT Nord.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La campagne se termine le 30 juin. D\u2019autres entreprises peuvent encore embarquer dans l\u2019aventure et permettre d\u2019atteindre le bel objectif de 50 laur\u00e9ats pour la promo 2018 !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; D\u00e9cathlon a d\u00e9cid\u00e9 de devenir le grand partenaire de la promo 2018, en parrainant et en accompagnant 13 jeunes de la prochaine promotion pendant toute la dur\u00e9e de leurs \u00e9tudes, soit 5 ans. L\u2019entreprise rejoint ainsi le r\u00e9seau du programme Emergence compos\u00e9 aujourd\u2019hui de presque 60 entreprises. Le 13 avril 2018, Fabrice Lisardi, Directeur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4037,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>D\u00e9cathlon devient grand partenaire 2018 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"D\u00e9cathlon devient grand partenaire 2018 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; D\u00e9cathlon a d\u00e9cid\u00e9 de devenir le grand partenaire de la promo 2018, en parrainant et en accompagnant 13 jeunes de la prochaine promotion pendant toute la dur\u00e9e de leurs \u00e9tudes, soit 5 ans. L\u2019entreprise rejoint ainsi le r\u00e9seau du programme Emergence compos\u00e9 aujourd\u2019hui de presque 60 entreprises. Le 13 avril 2018, Fabrice Lisardi, Directeur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-04-24T08:30:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:45:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/EmergDecath.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/\",\"name\":\"D\u00e9cathlon devient grand partenaire 2018 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-04-24T08:30:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:45:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"D\u00e9cathlon devient grand partenaire 2018 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"D\u00e9cathlon devient grand partenaire 2018 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"D\u00e9cathlon devient grand partenaire 2018 ! - Areli","og_description":"&nbsp; D\u00e9cathlon a d\u00e9cid\u00e9 de devenir le grand partenaire de la promo 2018, en parrainant et en accompagnant 13 jeunes de la prochaine promotion pendant toute la dur\u00e9e de leurs \u00e9tudes, soit 5 ans. L\u2019entreprise rejoint ainsi le r\u00e9seau du programme Emergence compos\u00e9 aujourd\u2019hui de presque 60 entreprises. Le 13 avril 2018, Fabrice Lisardi, Directeur [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2018-04-24T08:30:04+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:45:01+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/EmergDecath.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/","name":"D\u00e9cathlon devient grand partenaire 2018 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-04-24T08:30:04+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:45:01+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/04\/24\/decathlon-devient-grand-partenaire-2018\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"D\u00e9cathlon devient grand partenaire 2018 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4038"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4038"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4038\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4039,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4038\/revisions\/4039"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4037"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4038"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4038"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4038"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}