{"id":4112,"date":"2018-07-09T13:52:54","date_gmt":"2018-07-09T12:52:54","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4112"},"modified":"2021-01-20T15:44:39","modified_gmt":"2021-01-20T14:44:39","slug":"damien-barthelemy-score-positif","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/","title":{"rendered":"Damien Barth\u00e9l\u00e9my, score positif"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">On le trouve le matin, aupr\u00e8s de ses collaborateurs, pour le \u00ab\u00a0kick-off\u00a0\u00bb, le moment o\u00f9 les \u00e9quipes se challengent sur les objectifs de vente pour la journ\u00e9e\u2026 Damien Barth\u00e9l\u00e9my est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Creditsafe France, qui commercialise des solutions d\u2019information financi\u00e8re permettant aux entreprises de se prot\u00e9ger du risque de d\u00e9faillance. Il vient d\u2019engager son entreprise dans le parrainage d\u2019un(e) laur\u00e9at(e) de la future promo 2018.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette entreprise qu\u2019il dirige, il l\u2019a aussi mont\u00e9e et d\u00e9velopp\u00e9e. C\u2019\u00e9tait en 2006. Et Creditsafe France devenait alors la 3\u00e8me filiale pays du groupe scandinave Creditsafe. Il a choisi de l\u2019implanter \u00e0 Roubaix, car comme \u00e0 Cardiff, o\u00f9 venait de s\u2019installer la filiale britannique, il y avait \u00e0 la fois un potentiel de recrutement important et vari\u00e9, et une ambiance distinctive, avec \u00ab<em>\u00a0des gens chaleureux, courageux, accueillants\u2026\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le si\u00e8ge, situ\u00e9 dans une ancienne chemiserie r\u00e9habilit\u00e9e de la rue de Tourcoing, compte 120 salari\u00e9s. La moyenne d\u2019\u00e2ge est de 32 ans. Le plateau de vente est une vraie petite ville, avec des t\u00e9l\u00e9-vendeurs qui travaillent par \u00e9quipes, autour d\u2019\u00eelots de bureaux dont les plateaux s\u2019abaissent et se rehaussent, pour varier les positions de travail. En fond, de la musique. Et au centre, une cloche que l\u2019on vient faire sonner \u00e0 chaque vente r\u00e9alis\u00e9e. <em>\u00ab\u00a0C\u2019est un m\u00e9tier particulier, qui g\u00e9n\u00e8re de l\u2019adr\u00e9naline\u2026 Nous avons, avec nous, des passionn\u00e9s du business, de la vente.\u00a0\u00bb<\/em> Beaucoup de collaborateurs \u00e9voluent avec succ\u00e8s en interne et, aujourd\u2019hui, il y a un noyau dur de collaborateurs tr\u00e8s exp\u00e9riment\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00ab\u00a0Le programme Emergence, pour les laur\u00e9ats, c\u2019est un peu comme une avance de fonds\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son lien avec Emergence ? \u00ab<em>\u00a0Je connais le programme Emergence depuis longtemps. C\u2019est Brahim Hemidi, le premier directeur grands comptes de l\u2019entreprise qui me l\u2019a fait d\u00e9couvrir. Il \u00e9tait laur\u00e9at de la premi\u00e8re promotion. <\/em><em>\u00bb<\/em> Sa mani\u00e8re d\u2019en parler ?\u00a0<em>\u00ab\u00a0Les laur\u00e9ats d\u2019Emergence, ce sont des jeunes brillants\u2026 La bourse et l\u2019accompagnement auxquels ils acc\u00e8dent via le programme, c\u2019est un peu comme une avance de fonds\u2026\u00a0C\u2019est tr\u00e8s responsabilisant.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Expert de l\u2019intelligence \u00e9conomique, Damien Barth\u00e9l\u00e9my sait faire parler les scores et les chiffres. Et certaines donn\u00e9es l\u2019interpellent : \u00ab<em>\u00a0Tous les indicateurs prouvent qu\u2019il y a une forte reproduction des in\u00e9galit\u00e9s, que les \u00e9carts ne cessent de se creuser. J\u2019ai lu r\u00e9cemment que la r\u00e9partition du patrimoine immobilier en France est aujourd\u2019hui assez similaire \u00e0 celle du 19\u00e8me si\u00e8cle \u00bb.<\/em> Il ne le dit pas, mais c\u2019est sans doute l\u00e0, la base de son engagement dans le programme. <em>\u00ab\u00a0Emergence contribue, \u00e0 son \u00e9chelle, \u00e0 remettre ces r\u00e9alit\u00e9s en cause, c\u2019est important.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Et puis il trouve dans Emergence des id\u00e9es, des valeurs qu\u2019il partage. L\u2019audace, l\u2019envie de contrarier le sort et de faire mentir les id\u00e9es pr\u00e9con\u00e7ues, \u00e7a lui parle. <em>\u00ab\u00a0Quand nous avons fait notre pr\u00e9-\u00e9tude sur le projet de vendre par t\u00e9l\u00e9phone une solution de gestion du risque client \u00e0 destination des dirigeants fran\u00e7ais, personne n\u2019y croyait\u2026\u00a0\u00bb <\/em>. Douze ans plus tard, Creditsafe France affiche des r\u00e9sultats quasi insolents : une croissance de 10 % par an, un chiffre d\u2019affaires de 20 millions d\u2019euros en 2017, avec un exc\u00e9dent brut d\u2019exploitation qui fr\u00f4le les 50 %. Et\u00a0 avec 13 000 clients, la solution Creditsafe a vraiment r\u00e9volutionn\u00e9 le march\u00e9 fran\u00e7ais, en proposant une information financi\u00e8re compr\u00e9hensible par tous, et particuli\u00e8rement par des dirigeants de PME qui ne sont pas sp\u00e9cialistes de la finance.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00ab\u00a0Ne jamais rien l\u00e2cher\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Damien Barth\u00e9l\u00e9my a le go\u00fbt du r\u00e9sultat mais n\u2019est pas donneur de le\u00e7ons\u2026 Il pr\u00e9f\u00e8re certainement agir et mesurer les avanc\u00e9es. Quand on lui demande ce qu\u2019il a envie de transmettre au laur\u00e9at que Cr\u00e9ditsafe accompagnera, les id\u00e9es arrivent tr\u00e8s vite\u2026 <em>\u00ab\u00a0J\u2019aimerais qu\u2019il voit comment nous travaillons ici\u2026 Le plaisir que nous y trouvons. J\u2019aimerais qu\u2019il apprenne &#8211; s\u2019il ne le sait pas encore &#8211; qu\u2019on est toujours ma\u00eetre de sa destin\u00e9e, et qu\u2019il ne faut jamais rien l\u00e2cher, m\u00eame si, parfois, il faut savoir attendre, semer avant de r\u00e9colter.\u00a0Je lui conseillerai aussi, s\u2019il le peut, de se faire une exp\u00e9rience \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, pour l\u2019ouverture d\u2019esprit. \u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A noter : Creditsafe France recrutera une quinzaine de collaborateurs suppl\u00e9mentaires d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e 2018. Plus d\u2019infos aupr\u00e8s de Marie-Charlotte Tap\u00e9 : <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"mailto:Marie-Charlotte.Tape@creditsafe.fr\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> Marie-Charlotte.Tape@creditsafe.fr<\/a><\/span><\/p>\n<p class=\"legend\">Photo : Bertrand Declemy, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Areli, et Damien Barth\u00e9l\u00e9my, lors de la signature de la convention de parrainage.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>On le trouve le matin, aupr\u00e8s de ses collaborateurs, pour le \u00ab\u00a0kick-off\u00a0\u00bb, le moment o\u00f9 les \u00e9quipes se challengent sur les objectifs de vente pour la journ\u00e9e\u2026 Damien Barth\u00e9l\u00e9my est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Creditsafe France, qui commercialise des solutions d\u2019information financi\u00e8re permettant aux entreprises de se prot\u00e9ger du risque de d\u00e9faillance. Il vient d\u2019engager [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4111,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Damien Barth\u00e9l\u00e9my, score positif - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Damien Barth\u00e9l\u00e9my, score positif - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"On le trouve le matin, aupr\u00e8s de ses collaborateurs, pour le \u00ab\u00a0kick-off\u00a0\u00bb, le moment o\u00f9 les \u00e9quipes se challengent sur les objectifs de vente pour la journ\u00e9e\u2026 Damien Barth\u00e9l\u00e9my est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Creditsafe France, qui commercialise des solutions d\u2019information financi\u00e8re permettant aux entreprises de se prot\u00e9ger du risque de d\u00e9faillance. Il vient d\u2019engager [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-07-09T12:52:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:44:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/signatureCreditSave2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/\",\"name\":\"Damien Barth\u00e9l\u00e9my, score positif - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-07-09T12:52:54+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:44:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Damien Barth\u00e9l\u00e9my, score positif\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Damien Barth\u00e9l\u00e9my, score positif - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Damien Barth\u00e9l\u00e9my, score positif - Areli","og_description":"On le trouve le matin, aupr\u00e8s de ses collaborateurs, pour le \u00ab\u00a0kick-off\u00a0\u00bb, le moment o\u00f9 les \u00e9quipes se challengent sur les objectifs de vente pour la journ\u00e9e\u2026 Damien Barth\u00e9l\u00e9my est le directeur g\u00e9n\u00e9ral de Creditsafe France, qui commercialise des solutions d\u2019information financi\u00e8re permettant aux entreprises de se prot\u00e9ger du risque de d\u00e9faillance. Il vient d\u2019engager [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2018-07-09T12:52:54+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:44:39+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/signatureCreditSave2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/","name":"Damien Barth\u00e9l\u00e9my, score positif - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-07-09T12:52:54+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:44:39+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/09\/damien-barthelemy-score-positif\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Damien Barth\u00e9l\u00e9my, score positif"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4112"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4112"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4112\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6451,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4112\/revisions\/6451"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4111"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4112"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4112"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4112"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}