{"id":4117,"date":"2018-07-11T15:00:42","date_gmt":"2018-07-11T14:00:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4117"},"modified":"2021-01-20T15:44:28","modified_gmt":"2021-01-20T14:44:28","slug":"emergence-leffet-reseau","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/","title":{"rendered":"Emergence, l\u2019effet r\u00e9seau"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est plus qu\u2019une \u00e9vidence : les contacts professionnels et le r\u00e9seau sont aujourd\u2019hui des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s pour \u00e9voluer dans sa carri\u00e8re, mais aussi pour se pr\u00e9parer au monde professionnel et s\u2019orienter. L\u2019une des forces d\u2019Emergence, c\u2019est de mettre en contact chaque laur\u00e9at avec un parrain, mais aussi l\u2019ensemble des laur\u00e9ats avec tout le r\u00e9seau professionnel form\u00e9 par ceux qui soutiennent le programme (parce qu\u2019ils sont parrains, partenaires, laur\u00e9ats aujourd\u2019hui en poste, ou simples \u00ab\u00a0sympathisants\u00a0\u00bb\u2026) Mais concr\u00e8tement, comment les contacts se nouent-ils et quels sont les r\u00e9sultats tangibles ? Les r\u00e9ponses avec deux exemples r\u00e9cents !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pour Isra\u00ebl Robert, une belle opportunit\u00e9 de tester son potentiel<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><em>\u00ab\u00a0J\u2019<\/em><em>ai termin<\/em><em>\u00e9 mon ann\u00e9e assez t\u00f4t, fin avril, et je me suis dit qu\u2019un stage me serait profitable, m\u00eame s\u2019il n\u2019est pas obligatoire dans mon cursus.<\/em><em>\u00a0\u00bb <\/em>Isra\u00ebl Robert, en L1 sciences po, a donc mis son CV en ligne sur les plateformes connues des \u00e9tudiants. Mais la vraie opportunit\u00e9 s\u2019est pr\u00e9sent\u00e9e ailleurs. <em>\u00ab\u00a0J\u2019<\/em><em>ai r<\/em><em>\u00e9pondu \u00e0 une offre tr\u00e8s int\u00e9ressante, mais moins visible, venant de <\/em><span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/kelje\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kelje<\/a><\/span><em>, une entreprise qui con<\/em><em>\u00e7<\/em><em>oit et produit des supports ludo-p\u00e9dagogiques pour des formations. <\/em><em>\u00bb <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a0<\/em>L\u2019offre avait \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9e par <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/odreylefebvre\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Audrey Lefebvre, d\u2019A\u00e9n\u00e9is<\/a>,<\/span> un contact commun de Kelje et d\u2019Emergence, sur LinkedIn et dans la vraie vie. <em>\u00ab\u00a0J\u2019avais vu \u00e0 quelques heures pr\u00e8s un post de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence partageant le tableau de recherche d\u2019emplois et de stages des laur\u00e9ats, et un post du dirigeant de Kelje, \u00e0 la recherche d\u2019un stagiaire dynamique pour une mission de prospection commerciale. J\u2019ai bien \u00e9videmment fait le lien.\u00a0\u00bb <\/em>L\u2019annonce, alors relay\u00e9e par l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence sur le groupe Facebook des laur\u00e9ats, a fait le bonheur d\u2019Isra\u00ebl Robert. <em>\u00ab\u00a0Ce stage de 2 mois a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s formateur. J\u2019ai appris \u00e0 parler d\u2019un produit, \u00e0 entrer en contact avec des prospects. J\u2019ai pu mesurer si j\u2019avais du talent pour le commercial. \u00bb <\/em>Rare en effet de faire une telle exp\u00e9rience \u00e0 20 ans.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pour Cosima, un stage d\u2019exception \u00e0 Radio France<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a0<\/em>Autre histoire : celle de <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/cosima-mezidi-alem-4a37b415a\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Cosima<\/a><\/span>, qui vient de d\u00e9buter un stage chez Radio France, \u00e0 Paris. Un stage tellement exceptionnel que les producteurs de Radio France avaient pris soin de faire conna\u00eetre l\u2019offre plus largement, pour que ce stage n\u2019\u00e9chappe pas \u00e0 ceux qui, loin de Paris ou du milieu du journalisme, pouvaient passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019offre. <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/anne-sophie-van-rijn-778aa1114\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">RH Performances<\/a><\/span>, partenaire d\u2019Emergence, l\u2019a transmise \u00e0 l\u2019\u00e9quipe qui l\u2019a fait conna\u00eetre aux \u00e9tudiants en journalisme du programme. Et c\u2019est Cosima, laur\u00e9ate de la promotion 2015, \u00e9tudiante en L3 \u00e0 Lille 1 et en parcours journalisme \u00e0 l\u2019ESJ Lille, qui a su convaincre Radio France ! A elle les matinales de France Culture !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Alors, suivez Emergence sur Facebook et LinkedIn<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bref, c\u2019est aussi parce que l\u2019information circule entre les membres du r\u00e9seau que de telles opportunit\u00e9s arrivent. Tous les trois mois, l\u2019\u00e9quipe met \u00e0 jour un tableau des recherches de stages et d\u2019emplois des laur\u00e9ats, l\u2019envoie aux structures partenaires du programme et le publie sur <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.linkedin.com\/company\/areli-emergence\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">LinkedIn<\/a><\/span> et <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/areliemergence\/?hc_ref=ARR_kk7kbtlCePHfGO8AzXEiBDLxMBn5LjYUFmPyBzin-0skPyCMQsx3Z2a4XgUWBQg&amp;fref=nf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Facebook<\/a><\/span>. Alors, n\u2019h\u00e9sitez pas, ouvrez, likez et partagez !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Entreprises, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 transmettre \u00e0 l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence vos offres d\u2019emplois et de stages. Les laur\u00e9ats d\u2019Emergence, c\u2019est aussi un vivier de 600 jeunes talents\u2026 Avec, parmi eux, peut-\u00eatre vos prochains stagiaires ou collaborateurs ?<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est plus qu\u2019une \u00e9vidence : les contacts professionnels et le r\u00e9seau sont aujourd\u2019hui des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s pour \u00e9voluer dans sa carri\u00e8re, mais aussi pour se pr\u00e9parer au monde professionnel et s\u2019orienter. L\u2019une des forces d\u2019Emergence, c\u2019est de mettre en contact chaque laur\u00e9at avec un parrain, mais aussi l\u2019ensemble des laur\u00e9ats avec tout le r\u00e9seau professionnel [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4116,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Emergence, l\u2019effet r\u00e9seau - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Emergence, l\u2019effet r\u00e9seau - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est plus qu\u2019une \u00e9vidence : les contacts professionnels et le r\u00e9seau sont aujourd\u2019hui des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s pour \u00e9voluer dans sa carri\u00e8re, mais aussi pour se pr\u00e9parer au monde professionnel et s\u2019orienter. L\u2019une des forces d\u2019Emergence, c\u2019est de mettre en contact chaque laur\u00e9at avec un parrain, mais aussi l\u2019ensemble des laur\u00e9ats avec tout le r\u00e9seau professionnel [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-07-11T14:00:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:44:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Emergence.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/\",\"name\":\"Emergence, l\u2019effet r\u00e9seau - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-07-11T14:00:42+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:44:28+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Emergence, l\u2019effet r\u00e9seau\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Emergence, l\u2019effet r\u00e9seau - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Emergence, l\u2019effet r\u00e9seau - Areli","og_description":"C\u2019est plus qu\u2019une \u00e9vidence : les contacts professionnels et le r\u00e9seau sont aujourd\u2019hui des \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s pour \u00e9voluer dans sa carri\u00e8re, mais aussi pour se pr\u00e9parer au monde professionnel et s\u2019orienter. L\u2019une des forces d\u2019Emergence, c\u2019est de mettre en contact chaque laur\u00e9at avec un parrain, mais aussi l\u2019ensemble des laur\u00e9ats avec tout le r\u00e9seau professionnel [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2018-07-11T14:00:42+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:44:28+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/Emergence.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/","name":"Emergence, l\u2019effet r\u00e9seau - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-07-11T14:00:42+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:44:28+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/emergence-leffet-reseau\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Emergence, l\u2019effet r\u00e9seau"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4117"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4117"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4117\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6450,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4117\/revisions\/6450"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4116"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4117"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4117"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4117"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}