{"id":4122,"date":"2018-07-11T15:29:16","date_gmt":"2018-07-11T14:29:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4122"},"modified":"2021-01-20T15:44:15","modified_gmt":"2021-01-20T14:44:15","slug":"50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/","title":{"rendered":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2018 !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est donc fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 9 juillet, la liste des 50 laur\u00e9ats &#8211; 30 gar\u00e7ons, 20 filles &#8211; de la promotion 2018. Tous brillants et motiv\u00e9s, ils ont d\u00e9sormais les moyens (avec une bourse, du coaching, l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau) d\u2019imaginer un projet d\u2019\u00e9tudes et un avenir professionnel \u00e0 la hauteur de leur potentiel et de leurs ambitions.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>132 candidats au d\u00e9part<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s les r\u00e9unions d\u2019information, ils avaient \u00e9t\u00e9 132 \u00e0 d\u00e9poser un dossier de candidature (permettant d\u2019\u00e9valuer leur besoin \u00e9conomique, mais aussi leur potentiel acad\u00e9mique, la nature de leur projet d\u2019\u00e9tudes et de leur projet professionnel).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le processus de s\u00e9lection s\u2019est ensuite pass\u00e9 en deux temps. Il y a eu, d\u2019abord, une \u00e9preuve d\u2019assessment, o\u00f9, en collectif et \u00e0 partir d\u2019informations donn\u00e9es, les candidats ont d\u00fb imaginer comment ils s\u2019y prendraient pour, selon les cas, d\u00e9velopper une entreprise active dans la \u00ab\u00a0silver economie\u00a0\u00bb, monter un service de fast food healthy, cr\u00e9er un escape game ou encourager le bien-\u00eatre au travail.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les candidats s\u00e9lectionn\u00e9s apr\u00e8s cette \u00e9preuve se sont ensuite retrouv\u00e9s pour un speed-dating : des entretiens individuels face \u00e0 deux jurys diff\u00e9rents. Toutes les notes obtenues par les candidats lors de chacune des \u00e9preuves ont ensuite \u00e9t\u00e9 associ\u00e9es, pour aboutir \u00e0 une note finale, sur 20. Les 35 candidats de niveau terminale et les 15 candidats d\u00e9j\u00e0 en \u00e9tudes sup\u00e9rieures les mieux class\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 retenus.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les partenaires d\u2019Emergence tr\u00e8s impliqu\u00e9s dans le processus de s\u00e9lection<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces sessions de s\u00e9lection ont eu lieu dans des entreprises et des \u00e9coles partenaires du programme : D\u00e9cathlon, Bayer, ISEN, HEI, Skema Business School. Les jurys ont \u00e9t\u00e9 anim\u00e9s par des parrains et collaborateurs d\u2019entreprises marraines d\u2019Emergence, des \u00e9coles partenaires, des laur\u00e9ats aujourd\u2019hui en poste, des salari\u00e9s et administrateurs d\u2019Ar\u00e9li. Et la commission de s\u00e9lection, qui a retenu au final les 50 laur\u00e9ats de la promo, \u00e9tait \u00e9galement compos\u00e9e de repr\u00e9sentants des partenaires d\u2019Emergence. Au total, plus de 70 personnes se sont donc investies tr\u00e8s concr\u00e8tement dans le recrutement de la nouvelle promo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u00e9j\u00e0, plusieurs rendez-vous pour les laur\u00e9ats d\u2019Emergence<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Maintenant laur\u00e9ats, ces 50 jeunes se retrouveront d\u2019abord le 28 ao\u00fbt, pour une journ\u00e9e entre eux et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence. Puis, le 5 octobre, aura lieu un speed-dating de parrainage, qui permettra de former les bin\u00f4mes gagnants parrains \/ laur\u00e9ats.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Photo : quelques-uns des 50 laur\u00e9ats de la promo 2018.<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est donc fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 9 juillet, la liste des 50 laur\u00e9ats &#8211; 30 gar\u00e7ons, 20 filles &#8211; de la promotion 2018. Tous brillants et motiv\u00e9s, ils ont d\u00e9sormais les moyens (avec une bourse, du coaching, l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau) d\u2019imaginer un projet d\u2019\u00e9tudes et un [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4121,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2018 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2018 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est donc fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 9 juillet, la liste des 50 laur\u00e9ats &#8211; 30 gar\u00e7ons, 20 filles &#8211; de la promotion 2018. Tous brillants et motiv\u00e9s, ils ont d\u00e9sormais les moyens (avec une bourse, du coaching, l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau) d\u2019imaginer un projet d\u2019\u00e9tudes et un [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-07-11T14:29:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:44:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/afterworkecho.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/\",\"name\":\"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2018 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-07-11T14:29:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:44:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2018 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2018 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2018 ! - Areli","og_description":"C\u2019est donc fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 9 juillet, la liste des 50 laur\u00e9ats &#8211; 30 gar\u00e7ons, 20 filles &#8211; de la promotion 2018. Tous brillants et motiv\u00e9s, ils ont d\u00e9sormais les moyens (avec une bourse, du coaching, l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau) d\u2019imaginer un projet d\u2019\u00e9tudes et un [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2018-07-11T14:29:16+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:44:15+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/afterworkecho.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/","name":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2018 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-07-11T14:29:16+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:44:15+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/07\/11\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promotion-2018\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promotion 2018 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4122"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4122"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4122\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4123,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4122\/revisions\/4123"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4121"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4122"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4122"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4122"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}