{"id":4244,"date":"2018-09-17T14:32:55","date_gmt":"2018-09-17T13:32:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4244"},"modified":"2021-01-20T15:43:46","modified_gmt":"2021-01-20T14:43:46","slug":"journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/","title":{"rendered":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2018"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 28 ao\u00fbt 2018, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour une journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, toutes les infos dont ils avaient besoin sur le programme et\u2026 une apr\u00e8s-midi d\u2019activit\u00e9s ludiques et sportives (Molkky, B\u00e9ret et Waterpong\u2026) pour faire connaissance, cr\u00e9er des liens et s\u2019amuser.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Chez D\u00e9cathlon, grand partenaire de la promo 2018<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette journ\u00e9e s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e sur le site de D\u00e9cathlon &#8211; Jardin des Plantes, \u00e0 Lille. C\u2019est Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li, et Fabrice Lisardi, DRH France de D\u00e9cathlon, qui ont accueilli les jeunes laur\u00e9ats. <em>\u00ab\u00a0En devenant grand partenaire d\u2019Emergence, D\u00e9cathlon a le sentiment de contribuer \u00e0 un beau projet. Nous avons la chance d\u2019\u00eatre une belle entreprise, qui marche bien et qui a des valeurs humaines fortes. Nous avons envie de vous aider \u00e0 r\u00e9ussir vos \u00e9tudes, \u00e0 trouver votre voie, celle qui vous permettra d\u2019\u00eatre heureux et \u00e9panouis dans ce que vous faites\u00a0\u00bb<\/em>, leur a confi\u00e9 Fabrice Lisardi, \u00e0 l\u2019ouverture de la journ\u00e9e. Et, \u00e0 la pause d\u00e9jeuner, les jeunes laur\u00e9ats ont \u00e9t\u00e9 rejoints par plusieurs managers de D\u00e9cathlon, futurs parrains, avec qui ils ont pu \u00e9changer. Un bel avant-go\u00fbt de ce que le programme Emergence va leur offrir en termes d\u2019ouverture sur le monde professionnel !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un speed-dating de parrainage le 5 octobre<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>Les laur\u00e9ats ont maintenant rendez-vous le 5 octobre pour un moment important : le speed-dating de parrainage. Parrains volontaires et jeunes laur\u00e9ats se retrouveront pour faire connaissance, discuter et se \u00ab\u00a0choisir\u00a0\u00bb. Les bin\u00f4mes parrains \/ filleuls seront alors constitu\u00e9s.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 28 ao\u00fbt 2018, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour une journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, toutes les infos dont ils avaient besoin sur le programme et\u2026 une apr\u00e8s-midi d\u2019activit\u00e9s ludiques et sportives (Molkky, B\u00e9ret et Waterpong\u2026) pour faire connaissance, cr\u00e9er des liens et s\u2019amuser. Chez D\u00e9cathlon, grand [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4239,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2018 - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2018 - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 28 ao\u00fbt 2018, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour une journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, toutes les infos dont ils avaient besoin sur le programme et\u2026 une apr\u00e8s-midi d\u2019activit\u00e9s ludiques et sportives (Molkky, B\u00e9ret et Waterpong\u2026) pour faire connaissance, cr\u00e9er des liens et s\u2019amuser. Chez D\u00e9cathlon, grand [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-09-17T13:32:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:43:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Emerg_Jaccueil.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/\",\"name\":\"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2018 - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-09-17T13:32:55+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:43:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2018\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2018 - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2018 - Areli","og_description":"Le 28 ao\u00fbt 2018, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour une journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, toutes les infos dont ils avaient besoin sur le programme et\u2026 une apr\u00e8s-midi d\u2019activit\u00e9s ludiques et sportives (Molkky, B\u00e9ret et Waterpong\u2026) pour faire connaissance, cr\u00e9er des liens et s\u2019amuser. Chez D\u00e9cathlon, grand [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2018-09-17T13:32:55+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:43:46+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/09\/Emerg_Jaccueil.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/","name":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2018 - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-09-17T13:32:55+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:43:46+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/09\/17\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2018\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2018"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4244"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4244"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4244\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4245,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4244\/revisions\/4245"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4239"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4244"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4244"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4244"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}