{"id":4293,"date":"2018-10-19T17:51:34","date_gmt":"2018-10-19T16:51:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4293"},"modified":"2021-01-20T15:43:07","modified_gmt":"2021-01-20T14:43:07","slug":"premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/","title":{"rendered":"Quel mois d\u2019octobre !"},"content":{"rendered":"<p>Le soir du 15 octobre, la \u00ab\u00a0famille\u00a0\u00bb d\u2019Emergence \u00e9tait r\u00e9unie au Kipstadium (D\u00e9cathlon) pour son temps fort annuel. Laur\u00e9ats, dirigeants et collaborateurs des entreprises marraines, repr\u00e9sentants des \u00e9coles, universit\u00e9s et des lyc\u00e9es partenaires du programme, repr\u00e9sentants des fondations ou des villes partenaires, parents, amis des laur\u00e9ats\u2026 400 personnes sont venues \u00e9couter, raconter, t\u00e9moigner, prendre la mesure des r\u00e9sultats obtenus par le programme, et rencontrer la promo 2018.<\/p>\n<p><strong>Avant le temps fort annuel, le speed-dating de parrainage<\/strong><\/p>\n<p>Beaucoup d\u2019\u00e9motion donc pour ces 50 nouveaux laur\u00e9ats ! Une dizaine de jours auparavant, un autre grand moment les avait r\u00e9unis \u00e0 D\u00e9cathlon Campus. Le speed-dating de parrainage ! C\u2019est en effet sous ce format de rencontre que se forment les bin\u00f4mes jeunes laur\u00e9ats \/ collaborateurs parrains. Le principe : 3 sessions de rencontre de 10 minutes entre laur\u00e9ats et collaborateurs, pour se pr\u00e9senter, se d\u00e9couvrir et\u2026 se choisir. A la fin de la s\u00e9ance, tous les participants ont \u00e9tabli leur \u00ab\u00a0wish list\u00a0\u00bb avec les noms de leur parrain ou filleul souhait\u00e9. Puis, les bin\u00f4mes sont constitu\u00e9s.<\/p>\n<p><strong>35 nouveaux bin\u00f4mes parrains \/ filleuls depuis le 5 octobre<\/strong><\/p>\n<p>Parmi les nouveaux bin\u00f4mes de l\u2019ann\u00e9e 2018, il y a Fr\u00e9d\u00e9ric Haas, responsable actions et innovation territoriale chez Il\u00e9o, et Asma Koraichi, en 1\u00e8re ann\u00e9e de licence en relations internationales \u00e0 l\u2019ESPOL. Ils se sont donc mutuellement choisis ! \u00ab<em>\u00a0Les 3 laur\u00e9ats que j\u2019ai rencontr\u00e9s avaient tous une tr\u00e8s belle \u00e9nergie. Beaucoup d\u2019envie, de force, de volont\u00e9. Mais j\u2019ai eu le sentiment que c\u2019\u00e9tait \u00e0 Asma que je pouvais \u00eatre le plus utile\u00a0\u00bb,<\/em> explique Fr\u00e9d\u00e9ric. Que compte-t-il lui apporter ? <em>\u00ab\u00a0Mon exp\u00e9rience, mon r\u00e9seau, et sans doute quelques conseils !\u00a0\u00bb<\/em> Et c\u2019est d\u00e9j\u00e0 parti. Fr\u00e9d\u00e9ric a d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent\u00e9, \u00e0 sa filleule, qui r\u00eave de travailler \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, le directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Il\u00e9o Jean-Philippe Messerig, qui a une carri\u00e8re \u00e0 l\u2019international\u2026 Fr\u00e9d\u00e9ric et Asma se revoient le 9 novembre. \u00ab\u00a0Et je lui ai dit qu\u2019elle pouvait m\u2019appeler d\u00e8s qu\u2019elle le souhaitait.\u00a0\u00bb Un beau parrainage en perspective !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le soir du 15 octobre, la \u00ab\u00a0famille\u00a0\u00bb d\u2019Emergence \u00e9tait r\u00e9unie au Kipstadium (D\u00e9cathlon) pour son temps fort annuel. Laur\u00e9ats, dirigeants et collaborateurs des entreprises marraines, repr\u00e9sentants des \u00e9coles, universit\u00e9s et des lyc\u00e9es partenaires du programme, repr\u00e9sentants des fondations ou des villes partenaires, parents, amis des laur\u00e9ats\u2026 400 personnes sont venues \u00e9couter, raconter, t\u00e9moigner, prendre la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":6,"featured_media":4326,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Quel mois d\u2019octobre ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Quel mois d\u2019octobre ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le soir du 15 octobre, la \u00ab\u00a0famille\u00a0\u00bb d\u2019Emergence \u00e9tait r\u00e9unie au Kipstadium (D\u00e9cathlon) pour son temps fort annuel. Laur\u00e9ats, dirigeants et collaborateurs des entreprises marraines, repr\u00e9sentants des \u00e9coles, universit\u00e9s et des lyc\u00e9es partenaires du programme, repr\u00e9sentants des fondations ou des villes partenaires, parents, amis des laur\u00e9ats\u2026 400 personnes sont venues \u00e9couter, raconter, t\u00e9moigner, prendre la [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-10-19T16:51:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:43:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Emergence_15102018_photosalexislechevin_BD_060-copie-e1541008486316.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"260\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Carole Tonneau\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Carole Tonneau\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/\",\"name\":\"Quel mois d\u2019octobre ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-10-19T16:51:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:43:07+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Quel mois d\u2019octobre !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b\",\"name\":\"Carole Tonneau\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/carole-tonneau\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Quel mois d\u2019octobre ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Quel mois d\u2019octobre ! - Areli","og_description":"Le soir du 15 octobre, la \u00ab\u00a0famille\u00a0\u00bb d\u2019Emergence \u00e9tait r\u00e9unie au Kipstadium (D\u00e9cathlon) pour son temps fort annuel. Laur\u00e9ats, dirigeants et collaborateurs des entreprises marraines, repr\u00e9sentants des \u00e9coles, universit\u00e9s et des lyc\u00e9es partenaires du programme, repr\u00e9sentants des fondations ou des villes partenaires, parents, amis des laur\u00e9ats\u2026 400 personnes sont venues \u00e9couter, raconter, t\u00e9moigner, prendre la [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2018-10-19T16:51:34+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:43:07+00:00","og_image":[{"width":390,"height":260,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2018\/10\/Emergence_15102018_photosalexislechevin_BD_060-copie-e1541008486316.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"Carole Tonneau","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"Carole Tonneau","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/","name":"Quel mois d\u2019octobre ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-10-19T16:51:34+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:43:07+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/10\/19\/premieres-installations-a-la-residence-seniors-de-sainte-catherine\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Quel mois d\u2019octobre !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/84cc31082dd263ec10a913f26da83b5b","name":"Carole Tonneau","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/carole-tonneau\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4293"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/6"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4293"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4293\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4303,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4293\/revisions\/4303"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4326"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4293"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4293"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4293"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}