{"id":4508,"date":"2019-01-11T14:47:26","date_gmt":"2019-01-11T13:47:26","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4508"},"modified":"2019-01-11T14:47:26","modified_gmt":"2019-01-11T13:47:26","slug":"le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/","title":{"rendered":"Le Rotary Club Lille Est, nouveau partenaire !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">En novembre dernier, le Rotary Club Lille Est, a rejoint le r\u00e9seau des structures engag\u00e9es pour Emergence. Le club d\u2019entrepreneurs a choisi de parrainer Amine Bakouh, laur\u00e9at de la promo 2018, actuellement en licence comptabilit\u00e9, finance et audit \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un parrain en vaut \u202630 !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une super chance pour Amine car, derri\u00e8re Bertrand Bailleux, pr\u00e9sident du club et parrain \u00ab\u00a0officiel\u00a0\u00bb, il y a une trentaine d\u2019autres dirigeants, tous pr\u00eats \u00e0 faire \u00ab\u00a0la courte \u00e9chelle\u00a0\u00bb au jeune \u00e9tudiant. <em>\u00ab\u00a0Nous avons tr\u00e8s rapidement organis\u00e9 une rencontre entre Amine et les membres du club. Amine leur a parl\u00e9 de son parcours, de son projet et de ses besoins \u00bb,<\/em> t\u00e9moigne Bertrand Bailleux. <em>\u00ab\u00a0Nous l\u2019avons d\u00e9j\u00e0 aid\u00e9 \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 deux de ses pr\u00e9occupations actuelles : son niveau d\u2019anglais et son stage de premi\u00e8re ann\u00e9e.\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0Et Amine fait d\u00e9j\u00e0 partie du club ! En tout cas du groupe WhatsApp de ses membres !\u00a0\u00bb,<\/em> sourit Sitou Gayibor.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces deux hommes, Sitou Gayibor et Bertrand Bailleux, ont beaucoup fait pour que le partenariat se concr\u00e9tise.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sitou Gayibor est un pr\u00e9cieux et fid\u00e8le supporter d\u2019Emergence. Celui qui a particip\u00e9 en 2004 \u00e0 l\u2019\u00e9criture de la charte de la diversit\u00e9 du Centre des Jeunes Dirigeants a rencontr\u00e9 le programme il y a presque dix ans. D\u2019abord parrain dans l\u2019entreprise dont il \u00e9tait salari\u00e9, il est devenu parrain <strong>et<\/strong> m\u00e9c\u00e8ne quand il a cr\u00e9\u00e9 sa propre entreprise de services informatiques, SGI, en 2011. Manel, aujourd\u2019hui dipl\u00f4m\u00e9e de T\u00e9l\u00e9com Lille, et Gagik, actuellement en pr\u00e9pa scientifique, ont eu le privil\u00e8ge de l\u2019avoir comme parrain.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quant \u00e0 Bertrand Bailleux, il a rapidement \u00e9t\u00e9 conquis par Emergence. <em>\u00ab\u00a0L\u2019\u00e9ducation est un formidable moteur de d\u00e9veloppement. Pour notre monde, nos soci\u00e9t\u00e9s, et nos vies personnelles\u2026 Tout ce qui y contribue &#8211; Emergence, par exemple &#8211; doit \u00eatre encourag\u00e9\u00a0\u00bb,<\/em> soutient-il. \u00ab<em>\u00a0Rotary et Emergence, c\u2019est le m\u00eame \u00e9tat d\u2019esprit. Nous partageons l\u2019id\u00e9e que notre r\u00f4le est de cr\u00e9er les conditions de la r\u00e9ussite d\u2019Amine et de l\u2019encourager \u00e0 donner le meilleur de lui-m\u00eame. Mais tout d\u00e9pend de lui. Il est et restera acteur de son parcours, de ses choix\u2026\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Et un financement en mode\u2026 quasi-participatif !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Derni\u00e8re sp\u00e9cificit\u00e9 int\u00e9ressante : l\u2019engagement de 4 000 euros par an, qui permet l\u2019accompagnement d\u2019Amine et le financement de sa bourse, n\u2019est pas directement ponctionn\u00e9 sur le budget du club. Il provient des recettes d\u2019un \u00e9v\u00e9nement sportif organis\u00e9 annuellement par le Rotary Club Lille Est\u2026 D\u00e9cid\u00e9ment, il y a du monde et de l\u2019\u00e9nergie derri\u00e8re ce laur\u00e9at !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En novembre dernier, le Rotary Club Lille Est, a rejoint le r\u00e9seau des structures engag\u00e9es pour Emergence. Le club d\u2019entrepreneurs a choisi de parrainer Amine Bakouh, laur\u00e9at de la promo 2018, actuellement en licence comptabilit\u00e9, finance et audit \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille. Un parrain en vaut \u202630 ! Une super chance pour Amine car, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4507,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le Rotary Club Lille Est, nouveau partenaire ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le Rotary Club Lille Est, nouveau partenaire ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En novembre dernier, le Rotary Club Lille Est, a rejoint le r\u00e9seau des structures engag\u00e9es pour Emergence. Le club d\u2019entrepreneurs a choisi de parrainer Amine Bakouh, laur\u00e9at de la promo 2018, actuellement en licence comptabilit\u00e9, finance et audit \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille. Un parrain en vaut \u202630 ! Une super chance pour Amine car, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-01-11T13:47:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Rotaryclublilleest.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/\",\"name\":\"Le Rotary Club Lille Est, nouveau partenaire ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-01-11T13:47:26+00:00\",\"dateModified\":\"2019-01-11T13:47:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le Rotary Club Lille Est, nouveau partenaire !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le Rotary Club Lille Est, nouveau partenaire ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le Rotary Club Lille Est, nouveau partenaire ! - Areli","og_description":"En novembre dernier, le Rotary Club Lille Est, a rejoint le r\u00e9seau des structures engag\u00e9es pour Emergence. Le club d\u2019entrepreneurs a choisi de parrainer Amine Bakouh, laur\u00e9at de la promo 2018, actuellement en licence comptabilit\u00e9, finance et audit \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille. Un parrain en vaut \u202630 ! Une super chance pour Amine car, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-01-11T13:47:26+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Rotaryclublilleest.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/","name":"Le Rotary Club Lille Est, nouveau partenaire ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-01-11T13:47:26+00:00","dateModified":"2019-01-11T13:47:26+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/11\/le-rotary-club-lille-est-nouveau-partenaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le Rotary Club Lille Est, nouveau partenaire !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4508"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4508"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4508\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4509,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4508\/revisions\/4509"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4507"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4508"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4508"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4508"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}