{"id":4511,"date":"2019-01-14T09:42:42","date_gmt":"2019-01-14T08:42:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4511"},"modified":"2019-01-14T09:42:42","modified_gmt":"2019-01-14T08:42:42","slug":"aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/","title":{"rendered":"Aur\u00e9lie Sellier, du c\u00f4t\u00e9 des lyc\u00e9ens"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Elle est proviseur adjointe d\u2019un lyc\u00e9e qui compte peut-\u00eatre, parmi ses \u00e9l\u00e8ves de terminale, de futurs laur\u00e9ats de la promo 2019\u2026 Au lyc\u00e9e Diderot, \u00e0 Carvin, Aur\u00e9lie Sellier est bien r\u00e9solue \u00e0 encourager certains de ses \u00e9l\u00e8ves \u00e0 participer au processus de s\u00e9lection d\u2019Emergence. Parce qu\u2019elle sait que plusieurs d\u2019entre eux auront le talent pour \u00e7a. Et aussi parce que \u00ab\u00a0faire r\u00e9ussir\u00a0\u00bb, c\u2019est ce qui l\u2019anime au quotidien.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mais \u00ab\u00a0faire r\u00e9ussir\u00a0\u00bb, c\u2019est quoi exactement pour une proviseur adjointe de lyc\u00e9e ? <em>\u00ab\u00a0C\u2019est faire en sorte que l\u2019\u00e9l\u00e8ve trouve sa voie, et s\u2019invente un futur scolaire et professionnel qui le rende heureux et \u00e9panoui. Mais pour cela, il faut aussi qu\u2019il lui soit permis de pousser toutes les portes, de saisir toutes les chances et les opportunit\u00e9s.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>S\u2019adapter aux situations : une cl\u00e9 fondamentale pour agir<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et comment cette conviction se d\u00e9cline-t-elle au sein du lyc\u00e9e Diderot ? \u00ab<em>\u00a0Nous avons des \u00e9l\u00e8ves dou\u00e9s qui, pour de multiples raisons, manquent de confiance en eux, et n\u2019ont pas ou ne se donnent pas tous les moyens de r\u00e9ussir.\u00a0\u00bb<\/em> Pour pallier cette situation et briser une certaine fatalit\u00e9 des parcours, Franck Maas, proviseur, et Aur\u00e9lie Sellier ont con\u00e7u un dispositif d\u2019accompagnement individuel prometteur au sein du lyc\u00e9e. Il y a, d\u2019une part, un dispositif de tutorat mobilisable sur un temps donn\u00e9 pour r\u00e9pondre \u00e0 la probl\u00e9matique concr\u00e8te d\u2019un \u00e9l\u00e8ve. <em>\u00ab\u00a0C\u2019est un professeur qui accompagne un \u00e9l\u00e8ve pour l\u2019aider \u00e0 avancer et \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur un sujet particulier, par exemple son projet d\u2019orientation.\u00a0\u00bb<\/em> En 2017-2018, 20 profs s\u2019y sont coll\u00e9s, et une trentaine d\u2019\u00e9l\u00e8ves en ont fait l\u2019exp\u00e9rience. Il y a, d\u2019autre part, un centre de ressources. \u00ab<em>\u00a0C\u2019est un syst\u00e8me qui permet \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve de b\u00e9n\u00e9ficier de quelques heures de soutien scolaire d\u00e8s qu\u2019il en ressent le besoin et quelle que soit la mati\u00e8re.\u00a0\u00bb<\/em> En 2017-2018, 150 \u00e9l\u00e8ves ont profit\u00e9 de ce centre de ressources.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des passerelles au-dessus des barri\u00e8res<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mais le pari d\u2019Aur\u00e9lie Sellier, c\u2019est aussi de construire des passerelles pour amener ses lyc\u00e9ens avec plus d\u2019\u00e9vidence et de fluidit\u00e9 dans le monde de l\u2019apr\u00e8s-bac. L\u00e0-aussi, elle pr\u00f4ne le sur-mesure, et vise \u00e0 faire tomber les barri\u00e8res. Un exemple : <em>\u00ab Nous avons demand\u00e9 \u00e0 des professeurs de classes pr\u00e9paratoires aux grandes \u00e9coles de venir r\u00e9guli\u00e8rement au lyc\u00e9e. Soit pour des s\u00e9ances d\u2019information. Soit &#8211; plus original &#8211; pour des cours \u00ab\u00a0conf\u00e9rences\u00a0\u00bb, avec un contenu qui fait le lien entre les enseignements de lyc\u00e9e et les enseignements de classe pr\u00e9paratoire. Cela permet de \u00ab\u00a0d\u00e9dramatiser\u00a0\u00bb ce qu\u2019est une classe pr\u00e9paratoire. Les \u00e9l\u00e8ves voient que cela peut \u00eatre une suite logique de leurs \u00e9tudes.\u00a0\u00bb<\/em> Et \u00e7a marche. Le taux de demande de poursuite d\u2019\u00e9tudes en classes pr\u00e9paratoires est pass\u00e9 de 3 \u00e0 8 % en une ann\u00e9e scolaire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le point de vue d\u2019Aur\u00e9lie Sellier sur Emergence ? \u00ab<em>\u00a0C\u2019est un dispositif int\u00e9ressant ! Je lui vois deux int\u00e9r\u00eats majeurs. D\u2019abord, il accompagne les jeunes pendant toute la dur\u00e9e de leurs \u00e9tudes et d\u00e8s qu\u2019ils ont d\u00e9croch\u00e9 le bac. C\u2019est bien, car une premi\u00e8re ann\u00e9e d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures, ce n\u2019est facile pour personne. Ensuite, il leur permet de construire leur r\u00e9seau sur la dur\u00e9e. Et chacun sait que le r\u00e9seau est aujourd\u2019hui une cl\u00e9 fondamentale dans une vie professionnelle.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Elle est proviseur adjointe d\u2019un lyc\u00e9e qui compte peut-\u00eatre, parmi ses \u00e9l\u00e8ves de terminale, de futurs laur\u00e9ats de la promo 2019\u2026 Au lyc\u00e9e Diderot, \u00e0 Carvin, Aur\u00e9lie Sellier est bien r\u00e9solue \u00e0 encourager certains de ses \u00e9l\u00e8ves \u00e0 participer au processus de s\u00e9lection d\u2019Emergence. Parce qu\u2019elle sait que plusieurs d\u2019entre eux auront le talent pour [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4510,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Aur\u00e9lie Sellier, du c\u00f4t\u00e9 des lyc\u00e9ens - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Aur\u00e9lie Sellier, du c\u00f4t\u00e9 des lyc\u00e9ens - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Elle est proviseur adjointe d\u2019un lyc\u00e9e qui compte peut-\u00eatre, parmi ses \u00e9l\u00e8ves de terminale, de futurs laur\u00e9ats de la promo 2019\u2026 Au lyc\u00e9e Diderot, \u00e0 Carvin, Aur\u00e9lie Sellier est bien r\u00e9solue \u00e0 encourager certains de ses \u00e9l\u00e8ves \u00e0 participer au processus de s\u00e9lection d\u2019Emergence. Parce qu\u2019elle sait que plusieurs d\u2019entre eux auront le talent pour [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-01-14T08:42:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Asellier.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/\",\"name\":\"Aur\u00e9lie Sellier, du c\u00f4t\u00e9 des lyc\u00e9ens - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-01-14T08:42:42+00:00\",\"dateModified\":\"2019-01-14T08:42:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Aur\u00e9lie Sellier, du c\u00f4t\u00e9 des lyc\u00e9ens\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Aur\u00e9lie Sellier, du c\u00f4t\u00e9 des lyc\u00e9ens - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Aur\u00e9lie Sellier, du c\u00f4t\u00e9 des lyc\u00e9ens - Areli","og_description":"Elle est proviseur adjointe d\u2019un lyc\u00e9e qui compte peut-\u00eatre, parmi ses \u00e9l\u00e8ves de terminale, de futurs laur\u00e9ats de la promo 2019\u2026 Au lyc\u00e9e Diderot, \u00e0 Carvin, Aur\u00e9lie Sellier est bien r\u00e9solue \u00e0 encourager certains de ses \u00e9l\u00e8ves \u00e0 participer au processus de s\u00e9lection d\u2019Emergence. Parce qu\u2019elle sait que plusieurs d\u2019entre eux auront le talent pour [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-01-14T08:42:42+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Asellier.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/","name":"Aur\u00e9lie Sellier, du c\u00f4t\u00e9 des lyc\u00e9ens - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-01-14T08:42:42+00:00","dateModified":"2019-01-14T08:42:42+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/14\/aurelie-sellier-du-cote-des-lyceens\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Aur\u00e9lie Sellier, du c\u00f4t\u00e9 des lyc\u00e9ens"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4511"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4511"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4511\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4512,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4511\/revisions\/4512"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4510"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4511"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4511"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4511"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}