{"id":4520,"date":"2018-11-24T13:48:08","date_gmt":"2018-11-24T12:48:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4520"},"modified":"2021-01-20T15:42:41","modified_gmt":"2021-01-20T14:42:41","slug":"quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/","title":{"rendered":"Quand les laur\u00e9ats d\u00e9cortiquent le parrainage"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Mi-2018, une cinquantaine de parrains et marraines d\u2019Emergence s\u2019\u00e9taient r\u00e9unis chez Roquette pour \u00e9changer sur leurs pratiques et leurs exp\u00e9riences du parrainage. Le 22 novembre, ce sont une trentaine de laur\u00e9ats qui se sont pench\u00e9s sur le sujet, et selon une m\u00eame m\u00e9thodologie de travail en ateliers\u2026 Alors, pour les laur\u00e9ats, quelles sont les cl\u00e9s d\u2019un parrainage r\u00e9ussi ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les ateliers ont produit pas mal de bonnes remarques &#8211; d\u2019ailleurs souvent convergentes avec celles des parrains\u2026 Par exemple : <em>\u00ab\u00a0il faut prendre le temps de faire connaissance, de se faire confiance\u00a0\u00bb,<\/em> ou <em>\u00ab\u00a0en d\u00e9but de parrainage, le laur\u00e9at pourrait dresser une liste de ses attentes vis-\u00e0-vis de son parrain et lui demander de faire de m\u00eame\u2026\u00a0\u00bb. <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les \u00e9changes ont \u00e9galement amen\u00e9 \u00e0 une prise de conscience plus forte de ce que la qualit\u00e9 et la r\u00e9gularit\u00e9 des rencontres peuvent apporter dans la dur\u00e9e. Par exemple : \u00ab\u00a0<em>plus nos contacts avec nos parrains sont r\u00e9guliers, plus nous nous sentirons \u00e0 l\u2019aise pour leur demander de l\u2019aide, ou une ouverture sur leur r\u00e9seau\u00a0\u00bb. <\/em>Ou, dans une formulation plus efficace :\u00a0<em>\u00ab\u00a0plus les \u00e9changes seront fr\u00e9quents, plus il y aura des opportunit\u00e9s\u00a0\u00bb. <\/em>Bravo, ils ont tout compris, nos laur\u00e9ats !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Mi-2018, une cinquantaine de parrains et marraines d\u2019Emergence s\u2019\u00e9taient r\u00e9unis chez Roquette pour \u00e9changer sur leurs pratiques et leurs exp\u00e9riences du parrainage. Le 22 novembre, ce sont une trentaine de laur\u00e9ats qui se sont pench\u00e9s sur le sujet, et selon une m\u00eame m\u00e9thodologie de travail en ateliers\u2026 Alors, pour les laur\u00e9ats, quelles sont les cl\u00e9s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4518,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Quand les laur\u00e9ats d\u00e9cortiquent le parrainage - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Quand les laur\u00e9ats d\u00e9cortiquent le parrainage - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Mi-2018, une cinquantaine de parrains et marraines d\u2019Emergence s\u2019\u00e9taient r\u00e9unis chez Roquette pour \u00e9changer sur leurs pratiques et leurs exp\u00e9riences du parrainage. Le 22 novembre, ce sont une trentaine de laur\u00e9ats qui se sont pench\u00e9s sur le sujet, et selon une m\u00eame m\u00e9thodologie de travail en ateliers\u2026 Alors, pour les laur\u00e9ats, quelles sont les cl\u00e9s [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2018-11-24T12:48:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:42:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/quandleslaureats.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/\",\"name\":\"Quand les laur\u00e9ats d\u00e9cortiquent le parrainage - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2018-11-24T12:48:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:42:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Quand les laur\u00e9ats d\u00e9cortiquent le parrainage\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Quand les laur\u00e9ats d\u00e9cortiquent le parrainage - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Quand les laur\u00e9ats d\u00e9cortiquent le parrainage - Areli","og_description":"Mi-2018, une cinquantaine de parrains et marraines d\u2019Emergence s\u2019\u00e9taient r\u00e9unis chez Roquette pour \u00e9changer sur leurs pratiques et leurs exp\u00e9riences du parrainage. Le 22 novembre, ce sont une trentaine de laur\u00e9ats qui se sont pench\u00e9s sur le sujet, et selon une m\u00eame m\u00e9thodologie de travail en ateliers\u2026 Alors, pour les laur\u00e9ats, quelles sont les cl\u00e9s [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2018-11-24T12:48:08+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:42:41+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/quandleslaureats.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/","name":"Quand les laur\u00e9ats d\u00e9cortiquent le parrainage - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2018-11-24T12:48:08+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:42:41+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2018\/11\/24\/quand-les-laureats-decortiquent-le-parrainage\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Quand les laur\u00e9ats d\u00e9cortiquent le parrainage"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4520"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4520"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4520\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4540,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4520\/revisions\/4540"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4518"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4520"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4520"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4520"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}