{"id":4522,"date":"2019-01-16T13:56:13","date_gmt":"2019-01-16T12:56:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4522"},"modified":"2019-01-16T13:57:20","modified_gmt":"2019-01-16T12:57:20","slug":"selection-de-la-promo-2019-cest-parti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/","title":{"rendered":"S\u00e9lection de la promo 2019 : c\u2019est parti !"},"content":{"rendered":"<p>Les premi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information pour les futurs bacheliers de l\u2019ann\u00e9e, candidats au programme Emergence (promo 2019) sont programm\u00e9es. Elles d\u00e9marrent d\u00e8s les vacances de f\u00e9vrier.<\/p>\n<p><strong>Les r\u00e9unions d\u2019information : premi\u00e8re \u00e9tape du processus de s\u00e9lection<\/strong><\/p>\n<p>Ces r\u00e9unions d\u2019information sont la premi\u00e8re \u00e9tape du processus de recrutement des futurs laur\u00e9ats. Apr\u00e8s y avoir assist\u00e9 et avoir v\u00e9rifi\u00e9 qu\u2019ils remplissent bien les crit\u00e8res pour faire partie du programme, les lyc\u00e9ens compl\u00e8tent un dossier de candidature en ligne.<\/p>\n<p>Puis s\u2019encha\u00eenent diff\u00e9rentes \u00e9tapes de s\u00e9lection, qui permettent de mesurer les motivations de ces jeunes, de les entendre sur leurs projets, et, bien entendu, d\u2019\u00e9valuer leurs besoins en termes d\u2019accompagnement humain et financier.<\/p>\n<p><strong>Parlez-en autour de vous !<\/strong><\/p>\n<p>Pour informer sur le lancement du processus de s\u00e9lection de la promotion 2019, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, aid\u00e9e des laur\u00e9ats des promotions pr\u00e9c\u00e9dentes, multiplie les contacts avec le public lyc\u00e9en et leurs relais : pr\u00e9sence au salon de l\u2019\u00e9tudiant de Lille, <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"http:\/\/www.lesentretiens.org\/excellence\/\">participation aux entretiens de l\u2019excellence mi-janvier<\/a><\/span>, information des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques des lyc\u00e9es partenaires et des salari\u00e9s des entreprises marraines\u2026<\/p>\n<p>Si, vous aussi, vous connaissez des jeunes qui pourraient avoir besoin d\u2019Emergence, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 leur parler du programme ! Voir <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/\">ici<\/a><\/span> comment devenir candidat.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"legend\"><em>L\u00e9gende : au salon de l\u2019Etudiant, des laur\u00e9ats informent les lyc\u00e9ens. <\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les premi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information pour les futurs bacheliers de l\u2019ann\u00e9e, candidats au programme Emergence (promo 2019) sont programm\u00e9es. Elles d\u00e9marrent d\u00e8s les vacances de f\u00e9vrier. Les r\u00e9unions d\u2019information : premi\u00e8re \u00e9tape du processus de s\u00e9lection Ces r\u00e9unions d\u2019information sont la premi\u00e8re \u00e9tape du processus de recrutement des futurs laur\u00e9ats. Apr\u00e8s y avoir assist\u00e9 et avoir [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4525,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u00e9lection de la promo 2019 : c\u2019est parti ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u00e9lection de la promo 2019 : c\u2019est parti ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les premi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information pour les futurs bacheliers de l\u2019ann\u00e9e, candidats au programme Emergence (promo 2019) sont programm\u00e9es. Elles d\u00e9marrent d\u00e8s les vacances de f\u00e9vrier. Les r\u00e9unions d\u2019information : premi\u00e8re \u00e9tape du processus de s\u00e9lection Ces r\u00e9unions d\u2019information sont la premi\u00e8re \u00e9tape du processus de recrutement des futurs laur\u00e9ats. Apr\u00e8s y avoir assist\u00e9 et avoir [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-01-16T12:56:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-01-16T12:57:20+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Emergencesalon\u00e9tudiants.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/\",\"name\":\"S\u00e9lection de la promo 2019 : c\u2019est parti ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-01-16T12:56:13+00:00\",\"dateModified\":\"2019-01-16T12:57:20+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u00e9lection de la promo 2019 : c\u2019est parti !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"S\u00e9lection de la promo 2019 : c\u2019est parti ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"S\u00e9lection de la promo 2019 : c\u2019est parti ! - Areli","og_description":"Les premi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information pour les futurs bacheliers de l\u2019ann\u00e9e, candidats au programme Emergence (promo 2019) sont programm\u00e9es. Elles d\u00e9marrent d\u00e8s les vacances de f\u00e9vrier. Les r\u00e9unions d\u2019information : premi\u00e8re \u00e9tape du processus de s\u00e9lection Ces r\u00e9unions d\u2019information sont la premi\u00e8re \u00e9tape du processus de recrutement des futurs laur\u00e9ats. Apr\u00e8s y avoir assist\u00e9 et avoir [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-01-16T12:56:13+00:00","article_modified_time":"2019-01-16T12:57:20+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/Emergencesalon\u00e9tudiants.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/","name":"S\u00e9lection de la promo 2019 : c\u2019est parti ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-01-16T12:56:13+00:00","dateModified":"2019-01-16T12:57:20+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/01\/16\/selection-de-la-promo-2019-cest-parti\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u00e9lection de la promo 2019 : c\u2019est parti !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4522"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4522"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4522\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4524,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4522\/revisions\/4524"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4525"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4522"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4522"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4522"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}