{"id":4568,"date":"2019-02-13T14:44:04","date_gmt":"2019-02-13T13:44:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4568"},"modified":"2021-01-20T15:30:31","modified_gmt":"2021-01-20T14:30:31","slug":"1-an-apres-aux-berges-du-sartel","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/","title":{"rendered":"1 an apr\u00e8s\u2026 Aux Berges du Sartel"},"content":{"rendered":"<p>La premi\u00e8re r\u00e9sidence accueil d\u2019Ar\u00e9li a ouvert ses portes \u00e0 Roubaix en janvier 2018. D\u00e9but 2019, c\u2019\u00e9tait donc le temps d\u2019un premier bilan, notamment sur ce qui fait la grande sp\u00e9cificit\u00e9 de ce type de r\u00e9sidence d\u00e9di\u00e9e aux personnes fragilis\u00e9es par des troubles psychiques : la co-gestion avec un \u00e9tablissement public de sant\u00e9 mentale. L\u2019EPSM de l\u2019agglom\u00e9ration lilloise en l\u2019occurrence.<\/p>\n<p><strong>Un bilan tr\u00e8s positif<\/strong><\/p>\n<p>Premier motif de satisfaction : sur les 24 personnes ayant rejoint la r\u00e9sidence lors de son ouverture, 23 y habitent encore un an apr\u00e8s\u2026 Preuve que la formule \u00ab logement + accompagnement par Ar\u00e9li + continuit\u00e9 des soins\u00a0par les secteurs de psychiatrie au domicile des r\u00e9sidents\u00a0\u00bb fonctionne. Elle permet r\u00e9ellement aux personnes de se stabiliser et de s\u2019autonomiser dans un logement \u00ab\u00a0\u00e0 elles\u00a0\u00bb, dans un cadre collectif porteur et bienveillant. Les soignants et m\u00e9decins ont pu t\u00e9moigner que les personnes vont \u00ab\u00a0mieux\u00a0\u00bb aujourd\u2019hui.<\/p>\n<p>Autre motif de satisfaction : la compl\u00e9mentarit\u00e9 des ateliers th\u00e9rapeutiques d\u00e9localis\u00e9s au sein de la r\u00e9sidence et pris en charge par les soignants (4 fois par semaine), et des animations propos\u00e9es par Ar\u00e9li (dont des repas et des petits-d\u00e9jeuners pris en commun). Cette compl\u00e9mentarit\u00e9, utile, structure la vie collective et le parcours des personnes.<\/p>\n<p><strong>La r\u00e9sidence accueil dans un reportage sur France 3<\/strong><\/p>\n<p>La r\u00e9sidence-accueil &#8211; son fonctionnement, ses r\u00e9sidents &#8211; a int\u00e9ress\u00e9 France 3, qui lui a consacr\u00e9 un reportage de 5 minutes, tourn\u00e9 fin janvier. L\u2019\u00e9quipe de journalistes a suivi les r\u00e9sidents dans leur vie quotidienne sur deux journ\u00e9es. Le reportage est\u00a0\u00e0\u00a0visionner \u2026.<a href=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?time_continue=10&amp;v=B4HnKpoYYcE\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"color: #ff0000;\"> ici<\/span> <\/a>!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La premi\u00e8re r\u00e9sidence accueil d\u2019Ar\u00e9li a ouvert ses portes \u00e0 Roubaix en janvier 2018. D\u00e9but 2019, c\u2019\u00e9tait donc le temps d\u2019un premier bilan, notamment sur ce qui fait la grande sp\u00e9cificit\u00e9 de ce type de r\u00e9sidence d\u00e9di\u00e9e aux personnes fragilis\u00e9es par des troubles psychiques : la co-gestion avec un \u00e9tablissement public de sant\u00e9 mentale. L\u2019EPSM [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4567,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[48,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>1 an apr\u00e8s\u2026 Aux Berges du Sartel - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"1 an apr\u00e8s\u2026 Aux Berges du Sartel - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La premi\u00e8re r\u00e9sidence accueil d\u2019Ar\u00e9li a ouvert ses portes \u00e0 Roubaix en janvier 2018. D\u00e9but 2019, c\u2019\u00e9tait donc le temps d\u2019un premier bilan, notamment sur ce qui fait la grande sp\u00e9cificit\u00e9 de ce type de r\u00e9sidence d\u00e9di\u00e9e aux personnes fragilis\u00e9es par des troubles psychiques : la co-gestion avec un \u00e9tablissement public de sant\u00e9 mentale. L\u2019EPSM [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-02-13T13:44:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:30:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/RA-RBX.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/\",\"name\":\"1 an apr\u00e8s\u2026 Aux Berges du Sartel - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-02-13T13:44:04+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:30:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"1 an apr\u00e8s\u2026 Aux Berges du Sartel\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"1 an apr\u00e8s\u2026 Aux Berges du Sartel - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"1 an apr\u00e8s\u2026 Aux Berges du Sartel - Areli","og_description":"La premi\u00e8re r\u00e9sidence accueil d\u2019Ar\u00e9li a ouvert ses portes \u00e0 Roubaix en janvier 2018. D\u00e9but 2019, c\u2019\u00e9tait donc le temps d\u2019un premier bilan, notamment sur ce qui fait la grande sp\u00e9cificit\u00e9 de ce type de r\u00e9sidence d\u00e9di\u00e9e aux personnes fragilis\u00e9es par des troubles psychiques : la co-gestion avec un \u00e9tablissement public de sant\u00e9 mentale. L\u2019EPSM [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-02-13T13:44:04+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:30:31+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/02\/RA-RBX.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/","name":"1 an apr\u00e8s\u2026 Aux Berges du Sartel - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-02-13T13:44:04+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:30:31+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/02\/13\/1-an-apres-aux-berges-du-sartel\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"1 an apr\u00e8s\u2026 Aux Berges du Sartel"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4568"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4568"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4568\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6442,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4568\/revisions\/6442"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4567"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4568"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4568"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4568"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}