{"id":4603,"date":"2019-03-06T16:49:16","date_gmt":"2019-03-06T15:49:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4603"},"modified":"2021-01-20T15:32:46","modified_gmt":"2021-01-20T14:32:46","slug":"a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/","title":{"rendered":"A Lestrem, la r\u00e9sidence seniors ouvre bient\u00f4t !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Les 21 et 26 f\u00e9vrier, les futurs locataires des Jardins du Val \u00e9taient r\u00e9unis pour la visite des logements t\u00e9moins de cette r\u00e9sidence de 41 appartements (T2 et T3) qui ouvrira apr\u00e8s 18 mois de travaux en juillet prochain. L\u2019occasion pour eux de se projeter dans leur futur cadre de vie, et d\u2019\u00e9changer avec deux locataires de la r\u00e9sidence seniors de La Bass\u00e9e, venus tout sp\u00e9cialement t\u00e9moigner de leur \u00ab\u00a0nouvelle vie\u00a0\u00bb\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dans une \u00ab\u00a0petite ville \u00e0 la campagne\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Id\u00e9alement situ\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 du centre-ville de Lestrem, de ses commerces et services, la r\u00e9sidence b\u00e9n\u00e9ficiera d\u2019un environnement imm\u00e9diat tr\u00e8s agr\u00e9able, avec un bel espace paysager entourant le b\u00e2timent\u2026 Au cours de la visite, les futurs locataires ont \u00e9galement appr\u00e9ci\u00e9 la luminosit\u00e9 des logements, et la distribution des pi\u00e8ces.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Une ouverture pr\u00e9vue pour juillet 2019<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En f\u00e9vrier, 20 logements \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 attribu\u00e9s. La plupart des futurs r\u00e9sidents viennent de Lestrem ou des communes environnantes. Ils ont \u00e9t\u00e9 s\u00e9duits par l\u2019id\u00e9e de vivre dans un logement plus adapt\u00e9 \u00e0 leur situation et \u00e0 leurs modes de vie que leur maison ou appartement actuels, souvent devenu trop grand, inadapt\u00e9, ou trop difficile \u00e0 entretenir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si 20 logements ont \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9s, 21 sont encore libres ! Alors les seniors int\u00e9ress\u00e9s peuvent faire leur demande de logement<span style=\"color: #ff0000;\"> <a style=\"color: #ff0000;\" href=\"http:\/\/ddl.areli.fr\/seniors\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ici<\/a> !<\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/VDN-Lestrem-26-02-19.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Lire l\u2019article consacr\u00e9 par la Voix du Nord sur le sujet<\/a> <\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les 21 et 26 f\u00e9vrier, les futurs locataires des Jardins du Val \u00e9taient r\u00e9unis pour la visite des logements t\u00e9moins de cette r\u00e9sidence de 41 appartements (T2 et T3) qui ouvrira apr\u00e8s 18 mois de travaux en juillet prochain. L\u2019occasion pour eux de se projeter dans leur futur cadre de vie, et d\u2019\u00e9changer avec deux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4601,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[48,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Lestrem, la r\u00e9sidence seniors ouvre bient\u00f4t ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Lestrem, la r\u00e9sidence seniors ouvre bient\u00f4t ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les 21 et 26 f\u00e9vrier, les futurs locataires des Jardins du Val \u00e9taient r\u00e9unis pour la visite des logements t\u00e9moins de cette r\u00e9sidence de 41 appartements (T2 et T3) qui ouvrira apr\u00e8s 18 mois de travaux en juillet prochain. L\u2019occasion pour eux de se projeter dans leur futur cadre de vie, et d\u2019\u00e9changer avec deux [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-06T15:49:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:32:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/lestem.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/\",\"name\":\"A Lestrem, la r\u00e9sidence seniors ouvre bient\u00f4t ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-03-06T15:49:16+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:32:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"A Lestrem, la r\u00e9sidence seniors ouvre bient\u00f4t !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"A Lestrem, la r\u00e9sidence seniors ouvre bient\u00f4t ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"A Lestrem, la r\u00e9sidence seniors ouvre bient\u00f4t ! - Areli","og_description":"Les 21 et 26 f\u00e9vrier, les futurs locataires des Jardins du Val \u00e9taient r\u00e9unis pour la visite des logements t\u00e9moins de cette r\u00e9sidence de 41 appartements (T2 et T3) qui ouvrira apr\u00e8s 18 mois de travaux en juillet prochain. L\u2019occasion pour eux de se projeter dans leur futur cadre de vie, et d\u2019\u00e9changer avec deux [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-03-06T15:49:16+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:32:46+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/lestem.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/","name":"A Lestrem, la r\u00e9sidence seniors ouvre bient\u00f4t ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-03-06T15:49:16+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:32:46+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/06\/a-lestrem-la-residence-seniors-ouvre-bientot\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"A Lestrem, la r\u00e9sidence seniors ouvre bient\u00f4t !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4603"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4603"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4603\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6443,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4603\/revisions\/6443"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4601"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4603"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4603"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4603"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}