{"id":4622,"date":"2019-03-25T16:44:17","date_gmt":"2019-03-25T15:44:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4622"},"modified":"2021-01-20T15:33:23","modified_gmt":"2021-01-20T14:33:23","slug":"quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/","title":{"rendered":"Quand Ar\u00e9li s\u2019investit pour la formation des futurs travailleurs sociaux"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Depuis plusieurs ann\u00e9es, les professionnels du social d\u2019Ar\u00e9li animent le module habitat sp\u00e9cifiquement sur le logement accompagn\u00e9 pour les \u00e9tudiants en 2\u00e8me ann\u00e9e d\u2019assistant de service social de l\u2019institut social de Lille (ISL), en collaboration avec Eole.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>P\u00e9dagogie in-situ<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour ce module, depuis 2 ans, plus question d\u2019user les bancs de l\u2019ISL ! C\u2019est directement au sein des r\u00e9sidences Ar\u00e9li que Milouda Malki, cadre p\u00e9dagogique l\u2019ISL, Fathia Besbas, responsable du service social d\u2019Ar\u00e9li, son \u00e9quipe, ses coll\u00e8gues d\u2019Ar\u00e9li et Denis Parmentier, Directeur adjoint inclusion sociale d\u2019Eole avec son \u00e9quipe, ont donn\u00e9 rendez-vous aux \u00e9tudiants les 8 et 11 mars. Parce que comprendre ce qu\u2019est le logement accompagn\u00e9, c\u2019est plus facile en se rendant dans les r\u00e9sidences, en rencontrant des locataires, et en \u00e9coutant les travailleurs sociaux qui les accompagnent !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un module sur-mesure<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les 80 \u00e9tudiants de l\u2019ISL ont donc profit\u00e9 d\u2019un programme de formation immersif et dynamique, clos par une table ronde et une restitution th\u00e9\u00e2trale au Fort de Mons. La DDCS du Nord a soutenu la conception et la r\u00e9alisation de cette formation.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tout est dans la vid\u00e9o !<\/p>\n<p>https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=i3IZ0evJztc&#038;t=2s<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis plusieurs ann\u00e9es, les professionnels du social d\u2019Ar\u00e9li animent le module habitat sp\u00e9cifiquement sur le logement accompagn\u00e9 pour les \u00e9tudiants en 2\u00e8me ann\u00e9e d\u2019assistant de service social de l\u2019institut social de Lille (ISL), en collaboration avec Eole. P\u00e9dagogie in-situ Pour ce module, depuis 2 ans, plus question d\u2019user les bancs de l\u2019ISL ! C\u2019est directement [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4657,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,54],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Quand Ar\u00e9li s\u2019investit pour la formation des futurs travailleurs sociaux - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Quand Ar\u00e9li s\u2019investit pour la formation des futurs travailleurs sociaux - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis plusieurs ann\u00e9es, les professionnels du social d\u2019Ar\u00e9li animent le module habitat sp\u00e9cifiquement sur le logement accompagn\u00e9 pour les \u00e9tudiants en 2\u00e8me ann\u00e9e d\u2019assistant de service social de l\u2019institut social de Lille (ISL), en collaboration avec Eole. P\u00e9dagogie in-situ Pour ce module, depuis 2 ans, plus question d\u2019user les bancs de l\u2019ISL ! C\u2019est directement [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-25T15:44:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:33:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/EquipeFormationISL.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/\",\"name\":\"Quand Ar\u00e9li s\u2019investit pour la formation des futurs travailleurs sociaux - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-03-25T15:44:17+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:33:23+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Quand Ar\u00e9li s\u2019investit pour la formation des futurs travailleurs sociaux\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Quand Ar\u00e9li s\u2019investit pour la formation des futurs travailleurs sociaux - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Quand Ar\u00e9li s\u2019investit pour la formation des futurs travailleurs sociaux - Areli","og_description":"Depuis plusieurs ann\u00e9es, les professionnels du social d\u2019Ar\u00e9li animent le module habitat sp\u00e9cifiquement sur le logement accompagn\u00e9 pour les \u00e9tudiants en 2\u00e8me ann\u00e9e d\u2019assistant de service social de l\u2019institut social de Lille (ISL), en collaboration avec Eole. P\u00e9dagogie in-situ Pour ce module, depuis 2 ans, plus question d\u2019user les bancs de l\u2019ISL ! C\u2019est directement [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-03-25T15:44:17+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:33:23+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/EquipeFormationISL.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/","name":"Quand Ar\u00e9li s\u2019investit pour la formation des futurs travailleurs sociaux - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-03-25T15:44:17+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:33:23+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/quand-areli-sinvestit-pour-la-formation-des-futurs-travailleurs-sociaux\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Quand Ar\u00e9li s\u2019investit pour la formation des futurs travailleurs sociaux"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4622"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4622"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4622\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4634,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4622\/revisions\/4634"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4657"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4622"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4622"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4622"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}