{"id":4626,"date":"2019-03-25T16:56:27","date_gmt":"2019-03-25T15:56:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4626"},"modified":"2021-01-20T15:35:02","modified_gmt":"2021-01-20T14:35:02","slug":"les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/","title":{"rendered":"Les Chefs font leur Cirque pour Emergence"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le cadre magique et envo\u00fbtant du cirque Arlette Gruss\u2026 Un d\u00eener gastronomique concoct\u00e9 par\u00a0 de prestigieux chefs r\u00e9gionaux\u2026 C\u2019est le rendez-vous exceptionnel qu\u2019a donn\u00e9 le Rotary Club Roubaix Est \u00e0 plus de 150 convives le 20 mars dernier, avec la 4\u00e8me \u00e9dition des\u00a0 \u00ab\u00a0Chefs font leur cirque\u00a0\u00bb.\u00a0 Ev\u00e9nement exceptionnel donc, mais surtout solidaire, puisque le Rotary Club Roubaix Est avait choisi de reverser les b\u00e9n\u00e9fices de la soir\u00e9e \u00e0 des associations, et en particulier au programme Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La pr\u00e9sence de nombreuses entreprises partenaires<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un grand merci donc \u00e0 Anne-Sophie Bettremieux et Jean-Michel Lobry, du Rotary Club, et aux dirigeants et repr\u00e9sentants des entreprises partenaires d\u2019Emergence qui ont choisi de partager cette soir\u00e9e pour Emergence : le groupe IRD, le Cr\u00e9dit du Nord, Projexion, Il\u00e9o, SGI, le groupe Procivis Nord, Internep et la Voix l\u2019Etudiant.\u00a0 Et un bravo \u00e0 la quinzaine de laur\u00e9ats qui, conscients de la chance que repr\u00e9sente cet \u00e9v\u00e9nement pour le programme, ont aid\u00e9 \u00e0 l\u2019organisation, d\u00e8s le petit matin : appui logistique, pr\u00e9paration des tables, vestiaires et accueil des convives\u2026<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le cadre magique et envo\u00fbtant du cirque Arlette Gruss\u2026 Un d\u00eener gastronomique concoct\u00e9 par\u00a0 de prestigieux chefs r\u00e9gionaux\u2026 C\u2019est le rendez-vous exceptionnel qu\u2019a donn\u00e9 le Rotary Club Roubaix Est \u00e0 plus de 150 convives le 20 mars dernier, avec la 4\u00e8me \u00e9dition des\u00a0 \u00ab\u00a0Chefs font leur cirque\u00a0\u00bb.\u00a0 Ev\u00e9nement exceptionnel donc, mais surtout solidaire, puisque le [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4628,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les Chefs font leur Cirque pour Emergence - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les Chefs font leur Cirque pour Emergence - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le cadre magique et envo\u00fbtant du cirque Arlette Gruss\u2026 Un d\u00eener gastronomique concoct\u00e9 par\u00a0 de prestigieux chefs r\u00e9gionaux\u2026 C\u2019est le rendez-vous exceptionnel qu\u2019a donn\u00e9 le Rotary Club Roubaix Est \u00e0 plus de 150 convives le 20 mars dernier, avec la 4\u00e8me \u00e9dition des\u00a0 \u00ab\u00a0Chefs font leur cirque\u00a0\u00bb.\u00a0 Ev\u00e9nement exceptionnel donc, mais surtout solidaire, puisque le [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-03-25T15:56:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:35:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Dinerdeschefs0.gif\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/gif\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/\",\"name\":\"Les Chefs font leur Cirque pour Emergence - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-03-25T15:56:27+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:35:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les Chefs font leur Cirque pour Emergence\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les Chefs font leur Cirque pour Emergence - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les Chefs font leur Cirque pour Emergence - Areli","og_description":"Le cadre magique et envo\u00fbtant du cirque Arlette Gruss\u2026 Un d\u00eener gastronomique concoct\u00e9 par\u00a0 de prestigieux chefs r\u00e9gionaux\u2026 C\u2019est le rendez-vous exceptionnel qu\u2019a donn\u00e9 le Rotary Club Roubaix Est \u00e0 plus de 150 convives le 20 mars dernier, avec la 4\u00e8me \u00e9dition des\u00a0 \u00ab\u00a0Chefs font leur cirque\u00a0\u00bb.\u00a0 Ev\u00e9nement exceptionnel donc, mais surtout solidaire, puisque le [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-03-25T15:56:27+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:35:02+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/03\/Dinerdeschefs0.gif","type":"image\/gif"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/","name":"Les Chefs font leur Cirque pour Emergence - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-03-25T15:56:27+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:35:02+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/03\/25\/les-chefs-font-leur-cirque-pour-emergence\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les Chefs font leur Cirque pour Emergence"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4626"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4626"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4626\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4627,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4626\/revisions\/4627"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4628"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4626"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4626"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4626"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}