{"id":4667,"date":"2019-05-13T15:15:33","date_gmt":"2019-05-13T14:15:33","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4667"},"modified":"2019-05-13T15:15:33","modified_gmt":"2019-05-13T14:15:33","slug":"a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/","title":{"rendered":"A Roubaix, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 6 mai, les futurs locataires des Toiles de Beaumont ont visit\u00e9 les deux logements t\u00e9moins de la r\u00e9sidence seniors qui ouvrira dans moins de trois mois. Pr\u00e8s de 90 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes, la plupart des futurs locataires \u00e9tant accompagn\u00e9s de leurs enfants et proches.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00ab\u00a0L\u2019autonomie\u2026 sans l\u2019isolement.\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab<em>\u00a0L\u2019autonomie\u2026 sans l\u2019isolement.\u00a0\u00bb<\/em> C\u2019est en substance ce qui a amen\u00e9 les futurs locataires \u00e0 s\u2019int\u00e9resser \u00e0 la r\u00e9sidence. Car Les Toiles de Beaumont, c\u2019est en effet une r\u00e9sidence de logements autonomes, adapt\u00e9s au vieillissement, dans un cadre collectif, avec un \u00ab\u00a0service ajust\u00e9\u00a0\u00bb. Ce service, c\u2019est la pr\u00e9sence quotidienne d\u2019un coordinateur, qui a pour r\u00f4le de veiller \u00e0 la tranquillit\u00e9 de la r\u00e9sidence et d\u2019orienter les personnes vers les services dont elles peuvent, \u00e0 un moment, avoir besoin.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La r\u00e9sidence est \u00e9galement \u00e9quip\u00e9e d\u2019une salle collective, o\u00f9 les r\u00e9sidents peuvent se retrouver au quotidien ou pour des moments plus festifs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Patricia, Roubaisienne de 68 ans, fait partie des futurs locataires. C\u2019est effectivement la perspective de vivre seule mais entour\u00e9e qui l\u2019a convaincue de s\u2019installer aux Toiles de Beaumont. \u00ab<em>\u00a0J\u2019ai quitt\u00e9 ma maison pour un appartement au d\u00e9c\u00e8s de mon mari il y a deux ans. Mais je n\u2019y trouve pas l\u2019ambiance dont j\u2019ai besoin. Mes voisins, ce sont des gens qui travaillent, qui ont des enfants. Ils sont tr\u00e8s occup\u00e9s ! Il n\u2019y a pas de relations de voisinage.\u00a0J\u2019ai l\u2019impression qu\u2019ici, je vais trouver cela.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des logements encore disponibles !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Fin avril, sans compter les demandes en cours, une vingtaine de logements sont encore disponibles. Les seniors int\u00e9ress\u00e9s* peuvent se renseigner au 03 20 57 71 33\u00a0 ou remplir une demande de logement en ligne<span style=\"color: #ff0000;\"> <a style=\"color: #ff0000;\" href=\"\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">ici<\/a><\/span>. Une fois cette demande compl\u00e9t\u00e9e, ils seront re\u00e7us en entretien par les \u00e9quipes d\u2019Ar\u00e9li, avant pr\u00e9sentation de leur dossier en commission d\u2019attribution logement.<\/p>\n<ul>\n<li style=\"text-align: justify;\">Les logements sont accessibles sous conditions de ressources : le revenu fiscal de r\u00e9f\u00e9rence de l\u2019ann\u00e9e 2017 doit \u00eatre inf\u00e9rieur \u00e0 26 810 euros par an pour une personne seule ; 35 802 euros par an pour un couple.<\/li>\n<\/ul>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.grandlille.tv\/les-toiles-de-beaumont-une-nouvelle-residence-pour-personnes-agees-a-roubaix\/\">Voir ici le reportage de GrandLilleTV d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la journ\u00e9e portes ouvertes du 6 mai<\/a><\/span>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 6 mai, les futurs locataires des Toiles de Beaumont ont visit\u00e9 les deux logements t\u00e9moins de la r\u00e9sidence seniors qui ouvrira dans moins de trois mois. Pr\u00e8s de 90 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes, la plupart des futurs locataires \u00e9tant accompagn\u00e9s de leurs enfants et proches. \u00ab\u00a0L\u2019autonomie\u2026 sans l\u2019isolement.\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0L\u2019autonomie\u2026 sans l\u2019isolement.\u00a0\u00bb C\u2019est en substance ce [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4670,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[48,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Roubaix, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Roubaix, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 6 mai, les futurs locataires des Toiles de Beaumont ont visit\u00e9 les deux logements t\u00e9moins de la r\u00e9sidence seniors qui ouvrira dans moins de trois mois. Pr\u00e8s de 90 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes, la plupart des futurs locataires \u00e9tant accompagn\u00e9s de leurs enfants et proches. \u00ab\u00a0L\u2019autonomie\u2026 sans l\u2019isolement.\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0L\u2019autonomie\u2026 sans l\u2019isolement.\u00a0\u00bb C\u2019est en substance ce [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-05-13T14:15:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/RS-RBX-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/\",\"name\":\"A Roubaix, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-05-13T14:15:33+00:00\",\"dateModified\":\"2019-05-13T14:15:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"A Roubaix, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"A Roubaix, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"A Roubaix, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt - Areli","og_description":"Le 6 mai, les futurs locataires des Toiles de Beaumont ont visit\u00e9 les deux logements t\u00e9moins de la r\u00e9sidence seniors qui ouvrira dans moins de trois mois. Pr\u00e8s de 90 personnes \u00e9taient pr\u00e9sentes, la plupart des futurs locataires \u00e9tant accompagn\u00e9s de leurs enfants et proches. \u00ab\u00a0L\u2019autonomie\u2026 sans l\u2019isolement.\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0L\u2019autonomie\u2026 sans l\u2019isolement.\u00a0\u00bb C\u2019est en substance ce [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-05-13T14:15:33+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/RS-RBX-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/","name":"A Roubaix, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-05-13T14:15:33+00:00","dateModified":"2019-05-13T14:15:33+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/05\/13\/a-roubaix-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"A Roubaix, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4667"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4667"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4667\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4669,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4667\/revisions\/4669"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4670"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4667"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4667"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4667"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}