{"id":4686,"date":"2019-06-12T14:46:17","date_gmt":"2019-06-12T13:46:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4686"},"modified":"2019-06-12T14:46:17","modified_gmt":"2019-06-12T13:46:17","slug":"enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/","title":{"rendered":"Enqu\u00eate de satisfaction 2018 : 84 % des r\u00e9sidents satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Depuis 2014, Ar\u00e9li r\u00e9alise une enqu\u00eate de satisfaction biennale aupr\u00e8s des personnes log\u00e9es dans ses r\u00e9sidences de logement accompagn\u00e9. Les r\u00e9sultats de celle r\u00e9alis\u00e9e fin 2018, \u00e0 laquelle 334 r\u00e9sidents ont r\u00e9pondu, sont disponibles depuis quelques semaines.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les r\u00e9sidents \u00e9taient interrog\u00e9s, via un questionnaire, sur plusieurs th\u00e8mes : l\u2019environnement et le quartier de la r\u00e9sidence ; la r\u00e9sidence en elle-m\u00eame et les parties communes ; le logement ; le service r\u00e9sidentiel et d\u2019accompagnement. En 2018, au global, sur l\u2019ensemble des items, 84 % des r\u00e9pondants se sont d\u00e9clar\u00e9s \u00ab\u00a0satisfaits\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0tr\u00e8s satisfaits\u00a0\u00bb des logements et services d\u2019Ar\u00e9li. Une mention sp\u00e9ciale, dans la cat\u00e9gorie \u00ab\u00a0services r\u00e9sidentiels et d\u2019accompagnement\u00a0\u00bb pour la qualit\u00e9 du \u00ab\u00a0contact avec le personnel\u00a0\u00bb, qui r\u00e9colte 96 % de mentions \u00ab\u00a0satisfait\u00a0\u00bb ou \u00ab\u00a0tr\u00e8s satisfait\u00a0\u00bb &#8211; encore mieux que les 93 % de 2016 !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette enqu\u00eate de satisfaction constitue un v\u00e9ritable appui pour d\u00e9velopper la politique de qualit\u00e9 de service d\u2019Ar\u00e9li. Ses r\u00e9sultats seront pr\u00e9sent\u00e9s et discut\u00e9s avec les repr\u00e9sentants des conseils de concertation et pourront faire l\u2019objet d\u2019une pr\u00e9sentation plus d\u00e9taill\u00e9e, r\u00e9sidence par r\u00e9sidence.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis 2014, Ar\u00e9li r\u00e9alise une enqu\u00eate de satisfaction biennale aupr\u00e8s des personnes log\u00e9es dans ses r\u00e9sidences de logement accompagn\u00e9. Les r\u00e9sultats de celle r\u00e9alis\u00e9e fin 2018, \u00e0 laquelle 334 r\u00e9sidents ont r\u00e9pondu, sont disponibles depuis quelques semaines. Les r\u00e9sidents \u00e9taient interrog\u00e9s, via un questionnaire, sur plusieurs th\u00e8mes : l\u2019environnement et le quartier de la r\u00e9sidence [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4685,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,48],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Enqu\u00eate de satisfaction 2018 : 84 % des r\u00e9sidents satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Enqu\u00eate de satisfaction 2018 : 84 % des r\u00e9sidents satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis 2014, Ar\u00e9li r\u00e9alise une enqu\u00eate de satisfaction biennale aupr\u00e8s des personnes log\u00e9es dans ses r\u00e9sidences de logement accompagn\u00e9. Les r\u00e9sultats de celle r\u00e9alis\u00e9e fin 2018, \u00e0 laquelle 334 r\u00e9sidents ont r\u00e9pondu, sont disponibles depuis quelques semaines. Les r\u00e9sidents \u00e9taient interrog\u00e9s, via un questionnaire, sur plusieurs th\u00e8mes : l\u2019environnement et le quartier de la r\u00e9sidence [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-12T13:46:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/DKQ-AB-def.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/\",\"name\":\"Enqu\u00eate de satisfaction 2018 : 84 % des r\u00e9sidents satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-06-12T13:46:17+00:00\",\"dateModified\":\"2019-06-12T13:46:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Enqu\u00eate de satisfaction 2018 : 84 % des r\u00e9sidents satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Enqu\u00eate de satisfaction 2018 : 84 % des r\u00e9sidents satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Enqu\u00eate de satisfaction 2018 : 84 % des r\u00e9sidents satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits ! - Areli","og_description":"Depuis 2014, Ar\u00e9li r\u00e9alise une enqu\u00eate de satisfaction biennale aupr\u00e8s des personnes log\u00e9es dans ses r\u00e9sidences de logement accompagn\u00e9. Les r\u00e9sultats de celle r\u00e9alis\u00e9e fin 2018, \u00e0 laquelle 334 r\u00e9sidents ont r\u00e9pondu, sont disponibles depuis quelques semaines. Les r\u00e9sidents \u00e9taient interrog\u00e9s, via un questionnaire, sur plusieurs th\u00e8mes : l\u2019environnement et le quartier de la r\u00e9sidence [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-06-12T13:46:17+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/DKQ-AB-def.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/","name":"Enqu\u00eate de satisfaction 2018 : 84 % des r\u00e9sidents satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-06-12T13:46:17+00:00","dateModified":"2019-06-12T13:46:17+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/12\/enquete-de-satisfaction-2018-84-des-residents-satisfaits-ou-tres-satisfaits\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Enqu\u00eate de satisfaction 2018 : 84 % des r\u00e9sidents satisfaits ou tr\u00e8s satisfaits !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4686"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4686"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4686\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4687,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4686\/revisions\/4687"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4685"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4686"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4686"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4686"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}