{"id":4688,"date":"2019-06-14T15:14:31","date_gmt":"2019-06-14T14:14:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4688"},"modified":"2021-01-20T15:35:18","modified_gmt":"2021-01-20T14:35:18","slug":"coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/","title":{"rendered":"Coup d\u2019oeil sur le processus de s\u00e9lection de la promo 2019"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 7 juin, c\u2019\u00e9tait l\u2019avant-derni\u00e8re s\u00e9ance de speed-dating organis\u00e9e dans le cadre de la s\u00e9lection de la promo 2019. Dans les locaux de l\u2019entreprise marraine Tape \u00e0 l\u2019Oeil, 30 candidats et candidates ont pr\u00e9sent\u00e9 leur parcours et leur motivation \u00e0 des jurys compos\u00e9s de repr\u00e9sentants d\u2019entreprises marraines et d\u2019Ar\u00e9li.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assessment et speed-dating : les deux grands rendez-vous du processus de s\u00e9lection<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quelques semaines auparavant, ces jeunes s\u2019\u00e9taient surpass\u00e9s lors de l\u2019\u00e9preuve d\u2019assessment, durant laquelle ils avaient eu \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir collectivement \u00e0 une probl\u00e9matique de cr\u00e9ation d\u2019entreprise \u2013 fun et adapt\u00e9e \u00e0 leur \u00e2ge \u2013 et \u00e0 faire valoir leurs id\u00e9es, l\u00e0 aussi devant un jury.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces rendez-vous \u2013 l\u2019assessment et le speed-dating de s\u00e9lection \u2013 sont les deux temps forts du processus de s\u00e9lection des candidats au programme Emergence. Ils sont con\u00e7us et construits pour d\u00e9tecter des qualit\u00e9s et un \u00e9tat d\u2019esprit (l\u2019exigence envers soi-m\u00eame et les autres, la curiosit\u00e9, l\u2019envie d\u2019entreprendre\u2026) qu\u2019il est difficile de rep\u00e9rer dans un entretien classique, surtout \u00e0 cet \u00e2ge.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les jeunes y acc\u00e8dent apr\u00e8s avoir assist\u00e9 \u00e0 une r\u00e9union d\u2019information, et d\u00e9pos\u00e9 un dossier de candidature. Pour la s\u00e9lection 2019, 150 dossiers ont \u00e9t\u00e9 re\u00e7us.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Des \u00e9tapes de s\u00e9lection chez et avec les partenaires du programme<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2019, presque 70 repr\u00e9sentants des partenaires du programme se sont impliqu\u00e9s, en tant que jury, aux \u00e9preuves de s\u00e9lection, qui ont eu lieu sur plusieurs demi-journ\u00e9es, chez les partenaires du programme : l\u2019ESTICE, l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, SKEMA Business School, Lesaffre, Ad\u00e9o, Tape \u00e0 l\u2019Oeil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parmi eux, Florence Doubr\u00e8re, directrice de projet au sein du groupe IRD, qui deviendra la marraine d\u2019un ou d\u2019une laur\u00e9at(e) s\u00e9lectionn\u00e9(e) pour la promo 2019. <em>\u00ab\u00a0Cela me semblait naturel, en tant que future marraine, de m\u2019impliquer dans le processus de s\u00e9lection. Cela m\u2019a permis de prendre contact avec le programme, de mieux en comprendre les attentes et de rencontrer les jeunes qui sont susceptibles de l\u2019int\u00e9grer.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quel regard porte-t-elle sur les candidat(e)s justement ? \u00ab<em>\u00a0Ils m\u2019ont bluff\u00e9e ! Ils sont tr\u00e8s naturels, mais se montrent aussi tr\u00e8s d\u00e9termin\u00e9s. On sent qu\u2019ils savent ce qu\u2019ils veulent. C\u2019est rare \u00e0 cet \u00e2ge ! La plupart ont une tr\u00e8s belle capacit\u00e9 \u00e0 entrer en relation, \u00e0 s\u2019int\u00e9grer \u00e0 un collectif. C\u2019est ce que j\u2019ai rep\u00e9r\u00e9 notamment lors de l\u2019assessment. Cela fait du bien de voir autant d\u2019\u00e9nergie positive.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>R\u00e9sultats le 9 juillet<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le 9 juillet, apr\u00e8s compilation des notes et analyse approfondie de la situation des candidats, la commission de s\u00e9lection retiendra 50 laur\u00e9ats. Et, d\u00e8s le 11 juillet, la nouvelle promotion se retrouvera\u00a0pour un afterwork convivial, avec les membres des jurys.\u2026 Une occasion de poursuivre autrement les \u00e9changes !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 7 juin, c\u2019\u00e9tait l\u2019avant-derni\u00e8re s\u00e9ance de speed-dating organis\u00e9e dans le cadre de la s\u00e9lection de la promo 2019. Dans les locaux de l\u2019entreprise marraine Tape \u00e0 l\u2019Oeil, 30 candidats et candidates ont pr\u00e9sent\u00e9 leur parcours et leur motivation \u00e0 des jurys compos\u00e9s de repr\u00e9sentants d\u2019entreprises marraines et d\u2019Ar\u00e9li. Assessment et speed-dating : les deux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4690,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Coup d\u2019oeil sur le processus de s\u00e9lection de la promo 2019 - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Coup d\u2019oeil sur le processus de s\u00e9lection de la promo 2019 - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 7 juin, c\u2019\u00e9tait l\u2019avant-derni\u00e8re s\u00e9ance de speed-dating organis\u00e9e dans le cadre de la s\u00e9lection de la promo 2019. Dans les locaux de l\u2019entreprise marraine Tape \u00e0 l\u2019Oeil, 30 candidats et candidates ont pr\u00e9sent\u00e9 leur parcours et leur motivation \u00e0 des jurys compos\u00e9s de repr\u00e9sentants d\u2019entreprises marraines et d\u2019Ar\u00e9li. Assessment et speed-dating : les deux [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-06-14T14:14:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:35:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Emergence.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/\",\"name\":\"Coup d\u2019oeil sur le processus de s\u00e9lection de la promo 2019 - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-06-14T14:14:31+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:35:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Coup d\u2019oeil sur le processus de s\u00e9lection de la promo 2019\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Coup d\u2019oeil sur le processus de s\u00e9lection de la promo 2019 - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Coup d\u2019oeil sur le processus de s\u00e9lection de la promo 2019 - Areli","og_description":"Le 7 juin, c\u2019\u00e9tait l\u2019avant-derni\u00e8re s\u00e9ance de speed-dating organis\u00e9e dans le cadre de la s\u00e9lection de la promo 2019. Dans les locaux de l\u2019entreprise marraine Tape \u00e0 l\u2019Oeil, 30 candidats et candidates ont pr\u00e9sent\u00e9 leur parcours et leur motivation \u00e0 des jurys compos\u00e9s de repr\u00e9sentants d\u2019entreprises marraines et d\u2019Ar\u00e9li. Assessment et speed-dating : les deux [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-06-14T14:14:31+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:35:18+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/06\/Emergence.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/","name":"Coup d\u2019oeil sur le processus de s\u00e9lection de la promo 2019 - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-06-14T14:14:31+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:35:18+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Coup d\u2019oeil sur le processus de s\u00e9lection de la promo 2019"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4688"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4688"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4688\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4691,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4688\/revisions\/4691"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4690"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4688"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4688"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4688"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}