{"id":4705,"date":"2019-07-08T09:10:34","date_gmt":"2019-07-08T08:10:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4705"},"modified":"2021-01-20T15:35:36","modified_gmt":"2021-01-20T14:35:36","slug":"yael-pignol-laureart-heureux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/","title":{"rendered":"Ya\u00ebl Pignol, laur\u00e9A(r)t heureux"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Tout fra\u00eechement titulaire d\u2019une licence M\u00e9tiers de la Culture et des Arts (mention tr\u00e8s bien !), Ya\u00ebl Pignol s\u2019appr\u00eate \u00e0 d\u00e9livrer une communication sur le post-humanisme musical lors d\u2019un colloque de 3 jours r\u00e9unissant \u00e0 Lille des chercheurs et intervenants du monde entier\u2026 <em>\u00ab\u00a0C\u2019est un sujet que nous avions abord\u00e9 cette ann\u00e9e en sociologie de la musique. Ma professeure, Zineb Majdouli, a aim\u00e9 le travail que je lui ai rendu. Elle a donc d\u00e9cid\u00e9 de m\u2019associer \u00e0 son intervention pour ce colloque.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Qu\u2019on ne s\u2019y trompe pas : il n\u2019y a pas une once de pr\u00e9tention chez ce jeune laur\u00e9at de la promo 2018 d\u2019Emergence. Ya\u00ebl aborde l\u2019exercice de l\u2019intervention au colloque avec l\u2019attitude dont il semble ne jamais se d\u00e9partir : humilit\u00e9, enthousiasme, curiosit\u00e9 et int\u00e9r\u00eat port\u00e9 aux autres, en l\u2019occurence ceux qui l\u2019\u00e9couteront\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Cap sur Paris<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et apr\u00e8s ? Le jeune homme de 20 ans ne s\u2019arr\u00eatera pas \u00e0 cette licence, fut-elle aussi brillamment obtenue. D\u00e8s septembre, il met le cap sur Paris. Il est accept\u00e9 \u00e0 la Sorbonne Nouvelle pour un master M\u00e9diation du Patrimoine et de l\u2019Exposition. Mais il esp\u00e8re aussi pousser la porte de la prestigieuse Ecole du Louvre\u2026 m\u00eame s\u2019il lui faudra y passer une nouvelle ann\u00e9e de Licence 3, pour \u00ab<em>\u00a0compl\u00e9ter ses connaissances en histoire de l\u2019art pure\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une passion pour la m\u00e9diation culturelle<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bien s\u00fbr, son go\u00fbt pour l\u2019art et la culture ne date pas d\u2019hier\u2026 Sa m\u00e8re l\u2019a pas mal emmen\u00e9 au cin\u00e9ma et au th\u00e9\u00e2tre, son p\u00e8re est musicien amateur\u2026 Plus jeune, il a suivi les cours du th\u00e9\u00e2tre de poche, \u00e0 B\u00e9thune, pr\u00e8s de chez lui. Mais son parcours d\u2019\u00e9tudes \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, ses stages et, surtout le service civique qu\u2019il vient de terminer \u00e0 l\u2019Espace Crois\u00e9, centre d\u2019art contemporain, l\u2019am\u00e8ne \u00e0 un projet professionnel pr\u00e9cis : <em>\u00ab\u00a0J\u2019aimerais travailler dans une structure culturelle, id\u00e9alement un mus\u00e9e. Ce qui m\u2019int\u00e9resse, c\u2019est \u00e0 la fois de travailler sur une programmation mais aussi d\u2019\u00eatre en contact &#8211; direct et quotidien &#8211; avec les publics.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce pourrait \u00eatre quoi alors, si l\u2019on r\u00eavait, le poste auquel il acc\u00e9derait une fois son master en poche ? <em>\u00abJ\u2019aime beaucoup l\u2019art contemporain. Alors, pourquoi pas un poste au service des publics du centre Pompidou ?!\u00a0\u00bb <\/em>Il se voit<em> \u00ab monter des dispositifs de m\u00e9diation innovants, favorisant les croisements entre les disciplines. Par exemple, mettre en place des s\u00e9ances de th\u00e9\u00e2tre en relation avec le sujet des expositions\u2026 \u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a0<\/em><strong>Une boulimie d\u2019exp\u00e9riences !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis 2016, Ya\u00ebl multiplie les exp\u00e9riences professionnalisantes. En trois ans, il s\u2019est engag\u00e9 dans trois stages, un service civique de 8 mois, une exp\u00e9rience de b\u00e9n\u00e9volat sur le festival S\u00e9ries Mania et plusieurs projets dans le cadre de la commission Culture du Conseil Lillois de la Jeunesse, dont il fait partie. Il a beaucoup appris.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il a d\u00e9sormais un point de vue personnel sur ce que l\u2019art et la culture peuvent apporter. Notamment \u00e0 ceux qui, du fait de la difficult\u00e9 ou de la pr\u00e9carit\u00e9 de leur situation, en sont les plus \u00e9loign\u00e9s.\u00a0\u00ab<em>\u00a0J\u2019ai vu des personnes se mobiliser \u00e0 fond sur un projet culturel, et retrouver, ainsi, du plaisir \u00e0 faire des choses, \u00e0 s\u2019engager dans la dur\u00e9e, \u00e0 s\u2019ouvrir aux autres\u2026 \u00bb<\/em> Il a aussi un vrai parti-pris sur la mani\u00e8re d\u2019exercer son futur m\u00e9tier :<em> \u00ab\u00a0Quand on veut faire aimer l\u2019art, on doit inviter, dialoguer, proposer des choses tr\u00e8s concr\u00e8tes, comme une co-cr\u00e9ation avec un artiste.\u00a0Il faut montrer que l\u2019art n\u2019est ni poussi\u00e9reux, ni confin\u00e9, qu\u2019on peut en avoir une approche ludique. <\/em>\u00bb<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et le programme Emergence dans tout cela ? <em>\u00ab\u00a0Je suis l\u2019a\u00een\u00e9 d\u2019une fratrie de 5 gar\u00e7ons. Bien \u00e9videmment, la bourse d\u2019Emergence associ\u00e9e \u00e0 la r\u00e9duction des frais de scolarit\u00e9 de l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille m\u2019a beaucoup aid\u00e9. Les encouragements, les rencontres avec mon parrain, S\u00e9bastien Sacard, et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel &#8211; bien plus large que celui de la culture -, m\u2019ont aussi port\u00e9. \u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9j\u00e0, Ya\u00ebl s\u2019imagine dans le r\u00f4le d\u2019apr\u00e8s : <em>\u00ab\u00a0Je serais motiv\u00e9 pour devenir un jour tuteur ou parrain d\u2019un autre laur\u00e9at d\u2019Emergence\u00a0\u00bb\u2026 <\/em>On peut parier qu\u2019il tiendra tr\u00e8s bien ce r\u00f4le !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un aper\u00e7u du travail de Ya\u00ebl,<span style=\"color: #ff0000;\"> <a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=lnbg3dvliDY&amp;fbclid=IwAR3VjAo0zbNxJGgUH5ilm79AeWt9045d0u9xrwBsIo7oqW4j__cuoI2lre4\">avec le documentaire \u00ab\u00a0L\u2019artiste dans son milieu\u00a0\u00bb<\/a><\/span>, qu\u2019il a r\u00e9alis\u00e9.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tout fra\u00eechement titulaire d\u2019une licence M\u00e9tiers de la Culture et des Arts (mention tr\u00e8s bien !), Ya\u00ebl Pignol s\u2019appr\u00eate \u00e0 d\u00e9livrer une communication sur le post-humanisme musical lors d\u2019un colloque de 3 jours r\u00e9unissant \u00e0 Lille des chercheurs et intervenants du monde entier\u2026 \u00ab\u00a0C\u2019est un sujet que nous avions abord\u00e9 cette ann\u00e9e en sociologie de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4704,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ya\u00ebl Pignol, laur\u00e9A(r)t heureux - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ya\u00ebl Pignol, laur\u00e9A(r)t heureux - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tout fra\u00eechement titulaire d\u2019une licence M\u00e9tiers de la Culture et des Arts (mention tr\u00e8s bien !), Ya\u00ebl Pignol s\u2019appr\u00eate \u00e0 d\u00e9livrer une communication sur le post-humanisme musical lors d\u2019un colloque de 3 jours r\u00e9unissant \u00e0 Lille des chercheurs et intervenants du monde entier\u2026 \u00ab\u00a0C\u2019est un sujet que nous avions abord\u00e9 cette ann\u00e9e en sociologie de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-08T08:10:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:35:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/emergence-portrait2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/\",\"name\":\"Ya\u00ebl Pignol, laur\u00e9A(r)t heureux - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-08T08:10:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:35:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ya\u00ebl Pignol, laur\u00e9A(r)t heureux\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ya\u00ebl Pignol, laur\u00e9A(r)t heureux - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Ya\u00ebl Pignol, laur\u00e9A(r)t heureux - Areli","og_description":"Tout fra\u00eechement titulaire d\u2019une licence M\u00e9tiers de la Culture et des Arts (mention tr\u00e8s bien !), Ya\u00ebl Pignol s\u2019appr\u00eate \u00e0 d\u00e9livrer une communication sur le post-humanisme musical lors d\u2019un colloque de 3 jours r\u00e9unissant \u00e0 Lille des chercheurs et intervenants du monde entier\u2026 \u00ab\u00a0C\u2019est un sujet que nous avions abord\u00e9 cette ann\u00e9e en sociologie de [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-07-08T08:10:34+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:35:36+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/emergence-portrait2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/","name":"Ya\u00ebl Pignol, laur\u00e9A(r)t heureux - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-07-08T08:10:34+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:35:36+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/yael-pignol-laureart-heureux\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ya\u00ebl Pignol, laur\u00e9A(r)t heureux"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4705"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4705"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4705\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4707,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4705\/revisions\/4707"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4704"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4705"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4705"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4705"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}