{"id":4709,"date":"2019-07-08T09:36:36","date_gmt":"2019-07-08T08:36:36","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4709"},"modified":"2021-01-20T15:35:46","modified_gmt":"2021-01-20T14:35:46","slug":"laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/","title":{"rendered":"L&rsquo;aide \u00e0 l&rsquo;orientation : une facette renforc\u00e9e de l&rsquo;accompagnement des laur\u00e9ats"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.liberation.fr\/france\/2018\/12\/11\/un-jeune-sur-cinq-estime-ne-pas-avoir-le-choix-de-son-orientation-scolaire_1697129\">Selon une \u00e9tude de 2018<\/a>,<\/span> un jeune sur deux se sentirait insuffisamment aid\u00e9 dans son orientation scolaire pendant ses ann\u00e9es de lyc\u00e9e, un sur cinq estimerait ne pas avoir vraiment choisi son orientation\u2026 Au-del\u00e0 des chiffres, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence le constate tous les jours : en mati\u00e8re d\u2019orientation, le champ des possibles est aujourd\u2019hui tellement vaste que les jeunes ont souvent besoin d\u2019\u00eatre \u00e9paul\u00e9s dans leur r\u00e9flexion et la d\u00e9finition d\u2019un projet professionnel qui correspond r\u00e9ellement \u00e0 leurs aspirations profondes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour apporter du soutien aux laur\u00e9ats sur cette question cruciale de l\u2019orientation, Emergence propose d\u00e9sormais un accompagnement sp\u00e9cifique. Manon Bassement, charg\u00e9e du d\u00e9veloppement RH des laur\u00e9ats, l\u2019explique ici.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pourquoi cette volont\u00e9 d\u2019offrir une aide \u00e0 l\u2019orientation aux laur\u00e9ats en \u00e9tudes ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>MB :\u00a0 <\/strong>L\u2019orientation est un sujet important pour les laur\u00e9ats en \u00e9tudes. Il n\u2019est pas rare de voir des jeunes choisir une formation \u00e0 la sortie du bac mais se rendre vite compte qu\u2019elle ne leur convient pas. Autre situation fr\u00e9quente : ils s\u2019engagent dans une formation g\u00e9n\u00e9raliste qui leur pla\u00eet mais rencontrent des difficult\u00e9s \u00e0 d\u00e9finir un projet professionnel concret\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bien s\u00fbr, nous aidions d\u00e9j\u00e0 les laur\u00e9ats \u00e0 travailler sur leur orientation, mais nous avons d\u00e9cid\u00e9 de nous professionnaliser afin d\u2019\u00eatre plus efficaces. Pour cela, j\u2019ai suivi d\u00e9but 2019 \u00e0 Paris une formation de 5 jours sur l\u2019orientation scolaire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Que proposez-vous aujourd\u2019hui aux laur\u00e9ats ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>MB :\u00a0 <\/strong>Nous pouvons leur proposer de r\u00e9aliser un bilan d\u2019orientation scolaire et professionnel. Cela passe par 3 temps de rencontre.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le premier rendez-vous permet d\u2019aborder le sujet de mani\u00e8re tr\u00e8s large, d\u2019\u00e9voquer avec le laur\u00e9at ses go\u00fbts, ses int\u00e9r\u00eats, ses projets. A la fin de ce rendez-vous, je lui remets un cahier de tests (de personnalit\u00e9, d\u2019int\u00e9r\u00eats professionnels, d\u2019orientation\u2026) qu\u2019il compl\u00e8te et me renvoie quelques jours avant le rendez-vous suivant.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le deuxi\u00e8me rendez-vous est consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019analyse des r\u00e9sultats des tests. A la fin de cette rencontre, nous identifions des pistes d\u2019orientation (m\u00e9tiers ou groupes de m\u00e9tiers). Le laur\u00e9at repart avec une \u00ab\u00a0feuille de route\u00a0\u00bb pour s\u2019informer sur ces m\u00e9tiers et sur les \u00e9tudes \u00e0 faire pour y parvenir. Ce peut \u00eatre en consultant des sites d\u00e9di\u00e9s sur internet, mais aussi, et surtout, en rencontrant des professionnels.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lors du troisi\u00e8me rendez-vous, nous faisons ensemble le point sur les recherches men\u00e9es. Nous \u00e9tablissons une fiche de synth\u00e8se, dont l\u2019objectif est de poser le projet, les diff\u00e9rentes \u00e9tapes pour y arriver (quelles formations ? Quelles \u00e9coles ?) et un plan d\u2019actions concret \u00e0 court terme (\u00e9ch\u00e9ances \u00e0 respecter, modalit\u00e9s d\u2019inscription \u00e0 d\u2019\u00e9ventuels concours, etc.).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quel r\u00f4le peut jouer le parrain du laur\u00e9at dans cet accompagnement ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>MB :\u00a0 <\/strong>Un r\u00f4le tr\u00e8s important ! Je le mets dans la boucle d\u00e8s le d\u00e9but, c\u2019est-\u00e0-dire \u00e0 l\u2019issue du premier rendez-vous avec son filleul. Je laisse le parrain prendre toute la place qu\u2019il souhaite dans le processus. L\u2019id\u00e9e, c\u2019est qu\u2019il puisse prendre le relais notamment sur le troisi\u00e8me rendez-vous, celui o\u00f9 est travaill\u00e9e la fiche de synth\u00e8se. Dans tous les cas, il est mis \u00e0 contribution pour aider concr\u00e8tement son filleul \u00e0 mener ses enqu\u00eates m\u00e9tiers ; il peut, par exemple, le mettre en contact avec des membres de son r\u00e9seau professionnel, ou lui faire d\u00e9couvrir un m\u00e9tier particulier au sein de son entreprise.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour plus d\u2019infos, contactez Manon : mbassement@areli.fr<\/p>\n<p class=\"legend\"><em>L\u00e9gende de la photo : Lors du petit-d\u00e9jeuner parrains\/m\u00e9c\u00e8nes du 25 juin 2019, Manon pr\u00e9sente le dispositif d\u2019aide \u00e0 l\u2019orientation, avec L\u00e9ana Bernard, une laur\u00e9ate qui en a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9. <\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Selon une \u00e9tude de 2018, un jeune sur deux se sentirait insuffisamment aid\u00e9 dans son orientation scolaire pendant ses ann\u00e9es de lyc\u00e9e, un sur cinq estimerait ne pas avoir vraiment choisi son orientation\u2026 Au-del\u00e0 des chiffres, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence le constate tous les jours : en mati\u00e8re d\u2019orientation, le champ des possibles est aujourd\u2019hui tellement vaste [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4708,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L&#039;aide \u00e0 l&#039;orientation : une facette renforc\u00e9e de l&#039;accompagnement des laur\u00e9ats - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L&#039;aide \u00e0 l&#039;orientation : une facette renforc\u00e9e de l&#039;accompagnement des laur\u00e9ats - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Selon une \u00e9tude de 2018, un jeune sur deux se sentirait insuffisamment aid\u00e9 dans son orientation scolaire pendant ses ann\u00e9es de lyc\u00e9e, un sur cinq estimerait ne pas avoir vraiment choisi son orientation\u2026 Au-del\u00e0 des chiffres, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence le constate tous les jours : en mati\u00e8re d\u2019orientation, le champ des possibles est aujourd\u2019hui tellement vaste [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-08T08:36:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:35:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/emergence-petit-dej.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/\",\"name\":\"L'aide \u00e0 l'orientation : une facette renforc\u00e9e de l'accompagnement des laur\u00e9ats - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-08T08:36:36+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:35:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L&rsquo;aide \u00e0 l&rsquo;orientation : une facette renforc\u00e9e de l&rsquo;accompagnement des laur\u00e9ats\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L'aide \u00e0 l'orientation : une facette renforc\u00e9e de l'accompagnement des laur\u00e9ats - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L'aide \u00e0 l'orientation : une facette renforc\u00e9e de l'accompagnement des laur\u00e9ats - Areli","og_description":"Selon une \u00e9tude de 2018, un jeune sur deux se sentirait insuffisamment aid\u00e9 dans son orientation scolaire pendant ses ann\u00e9es de lyc\u00e9e, un sur cinq estimerait ne pas avoir vraiment choisi son orientation\u2026 Au-del\u00e0 des chiffres, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence le constate tous les jours : en mati\u00e8re d\u2019orientation, le champ des possibles est aujourd\u2019hui tellement vaste [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-07-08T08:36:36+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:35:46+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/emergence-petit-dej.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/","name":"L'aide \u00e0 l'orientation : une facette renforc\u00e9e de l'accompagnement des laur\u00e9ats - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-07-08T08:36:36+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:35:46+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/08\/laide-a-lorientation-une-facette-renforcee-de-laccompagnement-des-laureats\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L&rsquo;aide \u00e0 l&rsquo;orientation : une facette renforc\u00e9e de l&rsquo;accompagnement des laur\u00e9ats"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4709"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4709"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4709\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4713,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4709\/revisions\/4713"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4708"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4709"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4709"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4709"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}