{"id":4715,"date":"2019-07-10T12:49:50","date_gmt":"2019-07-10T11:49:50","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4715"},"modified":"2021-01-20T15:35:59","modified_gmt":"2021-01-20T14:35:59","slug":"vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/","title":{"rendered":"Vinci Energies, grand partenaire de la promo 2019"},"content":{"rendered":"<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">Depuis 3 ans, chaque nouvelle promotion de laur\u00e9ats d\u2019Emergence b\u00e9n\u00e9ficie du soutien d\u2019un grand partenaire. Apr\u00e8s Adeo en 2017 et Decathlon en 2018, c\u2019est Vinci Energies qui nous fait cet honneur en 2019 !<\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">En tant que grand partenaire, Vinci Energies parrainera 10 laur\u00e9ats de la promo 2019 (sur 50) pendant leurs 5 ann\u00e9es d\u2019\u00e9tudes. En plus de financer leur accompagnement, elle mobilisera, parmi ses collaborateurs, 10 parrains \/ marraines pour accompagner et conseiller ces jeunes. Tout au long de ces 5 ann\u00e9es, diff\u00e9rents \u00e9v\u00e9nements seront par ailleurs organis\u00e9s par l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence et les responsables de Vinci Energies, pour animer et rythmer cette belle aventure, tant en interne \u00e0 l\u2019entreprise, qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9chelle du r\u00e9seau Emergence, compos\u00e9 de plus de 70 partenaires, dont une cinquantaine d\u2019entreprises.<\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">Eric Plumey, directeur g\u00e9n\u00e9ral de p\u00f4le chez Vinci Energies France, et \u00e0 l\u2019initiative du partenariat, revient sur ce qui a motiv\u00e9 Vinci Energies \u00e0 s\u2019engager aupr\u00e8s d\u2019Emergence.<\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/youtu.be\/7Quzg22Ho1w\"><span class=\"Hyperlink0\"><span lang=\"EN-US\">https:\/\/youtu.be\/7Quzg22Ho1w<\/span><\/span><\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis 3 ans, chaque nouvelle promotion de laur\u00e9ats d\u2019Emergence b\u00e9n\u00e9ficie du soutien d\u2019un grand partenaire. Apr\u00e8s Adeo en 2017 et Decathlon en 2018, c\u2019est Vinci Energies qui nous fait cet honneur en 2019 ! En tant que grand partenaire, Vinci Energies parrainera 10 laur\u00e9ats de la promo 2019 (sur 50) pendant leurs 5 ann\u00e9es d\u2019\u00e9tudes. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4752,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Vinci Energies, grand partenaire de la promo 2019 - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Vinci Energies, grand partenaire de la promo 2019 - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis 3 ans, chaque nouvelle promotion de laur\u00e9ats d\u2019Emergence b\u00e9n\u00e9ficie du soutien d\u2019un grand partenaire. Apr\u00e8s Adeo en 2017 et Decathlon en 2018, c\u2019est Vinci Energies qui nous fait cet honneur en 2019 ! En tant que grand partenaire, Vinci Energies parrainera 10 laur\u00e9ats de la promo 2019 (sur 50) pendant leurs 5 ann\u00e9es d\u2019\u00e9tudes. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-10T11:49:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:35:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/grandpartenaireemergence.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/\",\"name\":\"Vinci Energies, grand partenaire de la promo 2019 - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-10T11:49:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:35:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Vinci Energies, grand partenaire de la promo 2019\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Vinci Energies, grand partenaire de la promo 2019 - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Vinci Energies, grand partenaire de la promo 2019 - Areli","og_description":"Depuis 3 ans, chaque nouvelle promotion de laur\u00e9ats d\u2019Emergence b\u00e9n\u00e9ficie du soutien d\u2019un grand partenaire. Apr\u00e8s Adeo en 2017 et Decathlon en 2018, c\u2019est Vinci Energies qui nous fait cet honneur en 2019 ! En tant que grand partenaire, Vinci Energies parrainera 10 laur\u00e9ats de la promo 2019 (sur 50) pendant leurs 5 ann\u00e9es d\u2019\u00e9tudes. [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-07-10T11:49:50+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:35:59+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/grandpartenaireemergence.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/","name":"Vinci Energies, grand partenaire de la promo 2019 - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-07-10T11:49:50+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:35:59+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/10\/vinci-energies-grand-partenaire-de-la-promo-2019\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Vinci Energies, grand partenaire de la promo 2019"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4715"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4715"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4715\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4753,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4715\/revisions\/4753"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4752"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4715"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4715"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4715"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}