{"id":4755,"date":"2019-07-16T09:40:48","date_gmt":"2019-07-16T08:40:48","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4755"},"modified":"2019-07-16T10:08:44","modified_gmt":"2019-07-16T09:08:44","slug":"50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/","title":{"rendered":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promo 2019 !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Il y a Elias, Tracy, Nawal, Coline, Farel, Nicolas et\u2026. 44 autres. 37 juste bacheliers ; 13 d\u00e9j\u00e0 en premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures. Retenus \u00e0 l\u2019issue du processus de s\u00e9lection, ces 33 filles et 17 gar\u00e7ons forment la promo 2019 du programme Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tous brillants et motiv\u00e9s, ils ont d\u00e9sormais les moyens (avec une bourse, du coaching, l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) d\u2019imaginer un projet d\u2019\u00e9tudes et un avenir professionnel \u00e0 la hauteur de leur potentiel et de leurs ambitions.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>150 candidats au d\u00e9part, 50 \u00e0 l\u2019arriv\u00e9e<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s les r\u00e9unions d\u2019information, ils avaient \u00e9t\u00e9 150 \u00e0 d\u00e9poser un dossier de candidature (permettant d\u2019\u00e9valuer leur besoin \u00e9conomique, mais aussi leur potentiel acad\u00e9mique, la nature de leur projet d\u2019\u00e9tudes).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le processus de s\u00e9lection s\u2019est ensuite pass\u00e9 en deux temps : une \u00e9preuve d\u2019assessment, en collectif ; un speed-dating, prenant la forme d\u2019entretiens individuels face \u00e0 deux jurys diff\u00e9rents <span style=\"color: #ff0000;\">(<\/span><a href=\"\/2019\/06\/14\/coup-doeil-sur-le-processus-de-selection-de-la-promo-2019\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\"><span style=\"color: #ff0000;\">voir ici un pr\u00e9c\u00e9dent article consacr\u00e9 \u00e0 ce sujet)<\/span><\/a><span style=\"color: #ff0000;\">.<\/span> Toutes les notes obtenues par les candidats lors de chacune des \u00e9preuves ont ensuite \u00e9t\u00e9 compil\u00e9es, pour aboutir \u00e0 une note finale, sur 20.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les 37 candidats de niveau terminale et les 13 candidats d\u00e9j\u00e0 en \u00e9tudes sup\u00e9rieures les mieux class\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 retenus par la commission de validation, compos\u00e9e des repr\u00e9sentants d\u2019Ar\u00e9li, d\u2019une grande \u00e9cole et d\u2019entreprises marraines, r\u00e9unie le 9 juillet 2019.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u00e9j\u00e0, un agenda bien charg\u00e9 pour les laur\u00e9<\/strong><strong>ats<\/strong><strong> !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette nouvelle promo a d\u2019abord retrouv\u00e9 les membres des jurys de s\u00e9lection le 11 juillet lors d\u2019un afterwork. Les laur\u00e9ats se retrouveront ensuite entre eux et avec l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence le 27 ao\u00fbt pour une journ\u00e9e d\u2019accueil chez Vinci Energies, grand partenaire de la promo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le 20 septembre, ce sera le speed-meeting, qui permettra de former les bin\u00f4mes parrains \/ laur\u00e9ats. Et le 14 octobre, le temps fort d\u2019Emergence, \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Il y a Elias, Tracy, Nawal, Coline, Farel, Nicolas et\u2026. 44 autres. 37 juste bacheliers ; 13 d\u00e9j\u00e0 en premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures. Retenus \u00e0 l\u2019issue du processus de s\u00e9lection, ces 33 filles et 17 gar\u00e7ons forment la promo 2019 du programme Emergence. Tous brillants et motiv\u00e9s, ils ont d\u00e9sormais les moyens (avec une bourse, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4754,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promo 2019 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promo 2019 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Il y a Elias, Tracy, Nawal, Coline, Farel, Nicolas et\u2026. 44 autres. 37 juste bacheliers ; 13 d\u00e9j\u00e0 en premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures. Retenus \u00e0 l\u2019issue du processus de s\u00e9lection, ces 33 filles et 17 gar\u00e7ons forment la promo 2019 du programme Emergence. Tous brillants et motiv\u00e9s, ils ont d\u00e9sormais les moyens (avec une bourse, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-16T08:40:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-07-16T09:08:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Afterwork-Emergencedef.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/\",\"name\":\"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promo 2019 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-16T08:40:48+00:00\",\"dateModified\":\"2019-07-16T09:08:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promo 2019 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promo 2019 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promo 2019 ! - Areli","og_description":"Il y a Elias, Tracy, Nawal, Coline, Farel, Nicolas et\u2026. 44 autres. 37 juste bacheliers ; 13 d\u00e9j\u00e0 en premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures. Retenus \u00e0 l\u2019issue du processus de s\u00e9lection, ces 33 filles et 17 gar\u00e7ons forment la promo 2019 du programme Emergence. Tous brillants et motiv\u00e9s, ils ont d\u00e9sormais les moyens (avec une bourse, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-07-16T08:40:48+00:00","article_modified_time":"2019-07-16T09:08:44+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/Afterwork-Emergencedef.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/","name":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promo 2019 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-07-16T08:40:48+00:00","dateModified":"2019-07-16T09:08:44+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/16\/50-nouveaux-laureats-pour-la-promo-2019\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"50 nouveaux laur\u00e9ats pour la promo 2019 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4755"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4755"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4755\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4760,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4755\/revisions\/4760"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4754"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4755"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4755"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4755"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}