{"id":4782,"date":"2019-07-31T09:03:10","date_gmt":"2019-07-31T08:03:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4782"},"modified":"2019-08-01T09:24:57","modified_gmt":"2019-08-01T08:24:57","slug":"les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/","title":{"rendered":"Les r\u00e9sidences de logements temporaires : une solution pour les salari\u00e9s en formation"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Colette, 32 ans, a pos\u00e9 tout d\u00e9but d\u00e9cembre 2018 ses valises dans un studio de 30 m2 \u00e0 la r\u00e9sidence Le Houx \u00e0 Roubaix. 15 jours plus tard, elle d\u00e9marrait une formation de 9 mois de d\u00e9veloppeur web \u00e0 l\u2019AFPA, situ\u00e9e \u00e0 une dizaine de minutes en bus.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Avant cela, Colette vivait en Guadeloupe. Cette ancienne assistante de direction avait un projet tr\u00e8s clair de reconversion vers les m\u00e9tiers du web. Mais comme la formation vis\u00e9e n\u2019\u00e9tait plus disponible en Guadeloupe, elle a fait appel \u00e0 l\u2019agence de l\u2019outre-mer pour la mobilit\u00e9 (LADOM). Gr\u00e2ce au dispositif \u00ab\u00a0passeport mobilit\u00e9 formation professionnelle\u00a0\u00bb, elle a pu \u00eatre aid\u00e9e pour acc\u00e9der en m\u00e9tropole \u00e0 une formation ad\u00e9quate : \u00e0 l\u2019AFPA de Roubaix donc. Et gr\u00e2ce au partenariat entre LADOM et Action Logement, elle a pu trouver, dans une r\u00e9sidence Ar\u00e9li, la solution logement qui lui convient : un studio meubl\u00e9, \u00e9conomique, qu\u2019elle occupera au moins les 9 mois de sa formation, et le temps de trouver un emploi dans son nouveau m\u00e9tier. Ensuite, elle cherchera un logement o\u00f9 s\u2019installer de mani\u00e8re plus p\u00e9renne.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des logements pr\u00eats \u00e0 habiter\u2026<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour Colette, comme pour de nombreux salari\u00e9s en formation ou en mobilit\u00e9, acc\u00e9der \u00e0 une r\u00e9sidence de logements temporaires est une solution int\u00e9ressante : les logements y sont \u00ab\u00a0pr\u00eats \u00e0 habiter\u00a0\u00bb (meubl\u00e9s, \u00e9quip\u00e9s, sans frais d\u2019abonnement \u00e0 l\u2019eau et \u00e0 l\u2019\u00e9nergie), \u00e9conomiques, et tout est fait pour faciliter l\u2019entr\u00e9e et la sortie du logement (bail d\u2019un mois renouvelable, pr\u00e9avis de 8 jours \u00e0 un mois). Pour Colette s\u2019ajoute la proximit\u00e9 de la r\u00e9sidence avec son lieu de formation, et le centre-ville.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2026 pour pouvoir se loger rapidement et saisir des opportunit\u00e9s d\u2019emploi ou de formation<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comme Colette, en 2018, plus d\u2019une quarantaine de nouveaux locataires des r\u00e9sidences de logements temporaires d\u2019Ar\u00e9li ont \u00e9t\u00e9 orient\u00e9s par Action Logement. La moiti\u00e9 avait moins de 30 ans. Les \u00e9quipes d\u2019Ar\u00e9li et d\u2019Action Logement collaborent au quotidien pour trouver ensemble des solutions aux salari\u00e9s qui sollicitent Action Logement et qui ont besoin d\u2019un logement pour une dur\u00e9e courte ou incertaine.\u00a0 \u00ab<em>\u00a0Le r\u00f4le d\u2019Action Logement est de faciliter le logement pour favoriser l\u2019emploi. Or, pour acc\u00e9der ou se maintenir dans l\u2019emploi, de nombreux salari\u00e9s &#8211; jeunes en apprentissage, salari\u00e9s en mobilit\u00e9 professionnelle, ou confront\u00e9s \u00e0 un accident de vie -\u2026 doivent pouvoir se loger rapidement, sans engager trop de frais\u2026 Dans ce cas, nous savons que nous pouvons compter sur l\u2019offre de logements temporaires Ar\u00e9li\u00a0\u00bb<\/em>, t\u00e9moigne Virginie Bastin, responsable r\u00e9gionale p\u00f4le locatif, Action Logement Hauts de France.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Colette, 32 ans, a pos\u00e9 tout d\u00e9but d\u00e9cembre 2018 ses valises dans un studio de 30 m2 \u00e0 la r\u00e9sidence Le Houx \u00e0 Roubaix. 15 jours plus tard, elle d\u00e9marrait une formation de 9 mois de d\u00e9veloppeur web \u00e0 l\u2019AFPA, situ\u00e9e \u00e0 une dizaine de minutes en bus. Avant cela, Colette vivait en Guadeloupe. Cette [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4781,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,54],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les r\u00e9sidences de logements temporaires : une solution pour les salari\u00e9s en formation - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les r\u00e9sidences de logements temporaires : une solution pour les salari\u00e9s en formation - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Colette, 32 ans, a pos\u00e9 tout d\u00e9but d\u00e9cembre 2018 ses valises dans un studio de 30 m2 \u00e0 la r\u00e9sidence Le Houx \u00e0 Roubaix. 15 jours plus tard, elle d\u00e9marrait une formation de 9 mois de d\u00e9veloppeur web \u00e0 l\u2019AFPA, situ\u00e9e \u00e0 une dizaine de minutes en bus. Avant cela, Colette vivait en Guadeloupe. Cette [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-07-31T08:03:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2019-08-01T08:24:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/action-logement.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/\",\"name\":\"Les r\u00e9sidences de logements temporaires : une solution pour les salari\u00e9s en formation - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-07-31T08:03:10+00:00\",\"dateModified\":\"2019-08-01T08:24:57+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les r\u00e9sidences de logements temporaires : une solution pour les salari\u00e9s en formation\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les r\u00e9sidences de logements temporaires : une solution pour les salari\u00e9s en formation - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les r\u00e9sidences de logements temporaires : une solution pour les salari\u00e9s en formation - Areli","og_description":"Colette, 32 ans, a pos\u00e9 tout d\u00e9but d\u00e9cembre 2018 ses valises dans un studio de 30 m2 \u00e0 la r\u00e9sidence Le Houx \u00e0 Roubaix. 15 jours plus tard, elle d\u00e9marrait une formation de 9 mois de d\u00e9veloppeur web \u00e0 l\u2019AFPA, situ\u00e9e \u00e0 une dizaine de minutes en bus. Avant cela, Colette vivait en Guadeloupe. Cette [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-07-31T08:03:10+00:00","article_modified_time":"2019-08-01T08:24:57+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/07\/action-logement.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/","name":"Les r\u00e9sidences de logements temporaires : une solution pour les salari\u00e9s en formation - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-07-31T08:03:10+00:00","dateModified":"2019-08-01T08:24:57+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/07\/31\/les-residences-de-logements-temporaires-une-solution-pour-les-salaries-en-formation\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les r\u00e9sidences de logements temporaires : une solution pour les salari\u00e9s en formation"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4782"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4782"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4782\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4784,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4782\/revisions\/4784"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4781"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4782"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4782"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4782"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}