{"id":4813,"date":"2019-09-26T14:31:45","date_gmt":"2019-09-26T13:31:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4813"},"modified":"2021-01-20T15:36:13","modified_gmt":"2021-01-20T14:36:13","slug":"parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/","title":{"rendered":"Parrainage de la promo 2019 : c\u2019est parti !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 20 septembre, les beaux espaces du tout nouveau si\u00e8ge de Vinci Energies, \u00e0 Euratechnologies, ont accueilli le grand speed-meeting de parrainage du programme Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au menu : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate entre laur\u00e9at(e)s de la nouvelle promo et collaborateur(trice)s des entreprises partenaires. L\u2019objectif : se pr\u00e9senter, se d\u00e9couvrir et\u2026 se choisir ! A la fin de la s\u00e9ance, tous les participants ont \u00e9tabli leur \u00ab\u00a0wish list\u00a0\u00bb, avec les noms de leur parrain\/marraine ou filleul(e) souhait\u00e9(e). Apr\u00e8s d\u00e9pouillement, les bin\u00f4mes seront constitu\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019ambiance de l\u2019\u00e9v\u00e9nement et le ressenti des participants en images !<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?time_continue=3&#038;v=PGPyX7nKs7A\">https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?time_continue=3&amp;v=PGPyX7nKs7A<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 20 septembre, les beaux espaces du tout nouveau si\u00e8ge de Vinci Energies, \u00e0 Euratechnologies, ont accueilli le grand speed-meeting de parrainage du programme Emergence. Au menu : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate entre laur\u00e9at(e)s de la nouvelle promo et collaborateur(trice)s des entreprises partenaires. L\u2019objectif : se pr\u00e9senter, se d\u00e9couvrir et\u2026 se choisir ! A [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4812,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Parrainage de la promo 2019 : c\u2019est parti ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Parrainage de la promo 2019 : c\u2019est parti ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 20 septembre, les beaux espaces du tout nouveau si\u00e8ge de Vinci Energies, \u00e0 Euratechnologies, ont accueilli le grand speed-meeting de parrainage du programme Emergence. Au menu : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate entre laur\u00e9at(e)s de la nouvelle promo et collaborateur(trice)s des entreprises partenaires. L\u2019objectif : se pr\u00e9senter, se d\u00e9couvrir et\u2026 se choisir ! A [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-09-26T13:31:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:36:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/SP-Emergence-2019.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/\",\"name\":\"Parrainage de la promo 2019 : c\u2019est parti ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-09-26T13:31:45+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:36:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Parrainage de la promo 2019 : c\u2019est parti !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Parrainage de la promo 2019 : c\u2019est parti ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Parrainage de la promo 2019 : c\u2019est parti ! - Areli","og_description":"Le 20 septembre, les beaux espaces du tout nouveau si\u00e8ge de Vinci Energies, \u00e0 Euratechnologies, ont accueilli le grand speed-meeting de parrainage du programme Emergence. Au menu : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate entre laur\u00e9at(e)s de la nouvelle promo et collaborateur(trice)s des entreprises partenaires. L\u2019objectif : se pr\u00e9senter, se d\u00e9couvrir et\u2026 se choisir ! A [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-09-26T13:31:45+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:36:13+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/09\/SP-Emergence-2019.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/","name":"Parrainage de la promo 2019 : c\u2019est parti ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-09-26T13:31:45+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:36:13+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/09\/26\/parrainage-de-la-promo-2019-cest-parti\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Parrainage de la promo 2019 : c\u2019est parti !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4813"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4813"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4813\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4815,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4813\/revisions\/4815"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4812"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4813"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4813"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4813"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}