{"id":4844,"date":"2019-11-18T17:14:18","date_gmt":"2019-11-18T16:14:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4844"},"modified":"2021-01-20T15:36:24","modified_gmt":"2021-01-20T14:36:24","slug":"29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/","title":{"rendered":"29 logements neufs pour 2021 \u00e0 Tourcoing"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">A Tourcoing, tout pr\u00e8s de la pension de famille Qantara &#8211; rue Magenta -, Ar\u00e9li construit 5 maisons individuelles (T4 et T5)\u00a0 et un b\u00e2timent collectif de 24 logements (T2 et T3). Une nouvelle offre de locatif social neuf de qualit\u00e9, qui sera disponible d\u00e9but 2021.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les travaux ont d\u00e9marr\u00e9 en mars 2019. En octobre 2019, apr\u00e8s une phase pr\u00e9alable de d\u00e9molition des anciennes maisons inoccup\u00e9es de la parcelle, puis les terrassements, le chantier prend de la hauteur : le premier niveau du b\u00e2timent collectif\u00a0 est mont\u00e9 !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce b\u00e2timent sera haut de deux \u00e9tages. Originalit\u00e9 architecturale : les appartements seront desservis par des coursives ext\u00e9rieures. Certains seront en duplex. Le projet vise aussi la labellisation \u00ab CERQUAL RT 2012 &#8211; 10 % \u00bb. Autrement dit, les performances \u00e9nerg\u00e9tiques du b\u00e2timent seront sup\u00e9rieures \u00e0 celles qu\u2019impose la r\u00e9glementation en cours. Pour cela, une attention toute particuli\u00e8re est port\u00e9e \u00e0 la suppression des ponts thermiques (par exemple en d\u00e9solidarisant les coursives de la structure du b\u00e2timent), \u00e0 l\u2019\u00e9paisseur des murs et des planchers en b\u00e9ton. Ces adaptations am\u00e9lioreront aussi la qualit\u00e9 acoustique. Ainsi, en plus de faire des \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergies, les locataires seront mieux pr\u00e9serv\u00e9s du bruit. Deux points importants dans le logement collectif !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong>Voir l\u2019avancement du chantier en timelapse.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=9TN4oUNGHNw\">https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=9TN4oUNGHNw<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A Tourcoing, tout pr\u00e8s de la pension de famille Qantara &#8211; rue Magenta -, Ar\u00e9li construit 5 maisons individuelles (T4 et T5)\u00a0 et un b\u00e2timent collectif de 24 logements (T2 et T3). Une nouvelle offre de locatif social neuf de qualit\u00e9, qui sera disponible d\u00e9but 2021. Les travaux ont d\u00e9marr\u00e9 en mars 2019. En octobre [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4861,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[31,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>29 logements neufs pour 2021 \u00e0 Tourcoing - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"29 logements neufs pour 2021 \u00e0 Tourcoing - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A Tourcoing, tout pr\u00e8s de la pension de famille Qantara &#8211; rue Magenta -, Ar\u00e9li construit 5 maisons individuelles (T4 et T5)\u00a0 et un b\u00e2timent collectif de 24 logements (T2 et T3). Une nouvelle offre de locatif social neuf de qualit\u00e9, qui sera disponible d\u00e9but 2021. Les travaux ont d\u00e9marr\u00e9 en mars 2019. En octobre [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-18T16:14:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:36:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Visuel-archi-MagentaWEB.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/\",\"name\":\"29 logements neufs pour 2021 \u00e0 Tourcoing - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-18T16:14:18+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:36:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"29 logements neufs pour 2021 \u00e0 Tourcoing\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"29 logements neufs pour 2021 \u00e0 Tourcoing - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"29 logements neufs pour 2021 \u00e0 Tourcoing - Areli","og_description":"A Tourcoing, tout pr\u00e8s de la pension de famille Qantara &#8211; rue Magenta -, Ar\u00e9li construit 5 maisons individuelles (T4 et T5)\u00a0 et un b\u00e2timent collectif de 24 logements (T2 et T3). Une nouvelle offre de locatif social neuf de qualit\u00e9, qui sera disponible d\u00e9but 2021. Les travaux ont d\u00e9marr\u00e9 en mars 2019. En octobre [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-11-18T16:14:18+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:36:24+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Visuel-archi-MagentaWEB.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/","name":"29 logements neufs pour 2021 \u00e0 Tourcoing - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-11-18T16:14:18+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:36:24+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/18\/29-logements-neufs-pour-2021-a-tourcoing\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"29 logements neufs pour 2021 \u00e0 Tourcoing"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4844"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4844"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4844\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4849,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4844\/revisions\/4849"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4861"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4844"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4844"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4844"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}