{"id":4859,"date":"2019-11-22T15:23:59","date_gmt":"2019-11-22T14:23:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4859"},"modified":"2021-01-20T15:36:37","modified_gmt":"2021-01-20T14:36:37","slug":"areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/","title":{"rendered":"Ar\u00e9li pr\u00e9sente au forum m\u00e9tropolitain \u00ab Logement d\u2019abord \u00bb"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Les 14 et 15 novembre, la MEL accueillait le forum Logement d\u2019abord. Plus de 300 professionnels ont particip\u00e9 \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement, d\u00e9clin\u00e9 sous de multiples formats : tables rondes, ateliers, forum. L\u2019objectif \u00e9tait bien \u00e9videmment de continuer \u00e0 faire avancer la r\u00e9flexion et \u00e0 \u00e9changer sur les initiatives m\u00e9tropolitaines men\u00e9es depuis que la MEL est territoire pilote de la mise en \u0153uvre acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e de la strat\u00e9gie gouvernementale du \u00ab\u00a0Logement d\u2019abord\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019\u00e9v\u00e9nement \u00e9tait organis\u00e9 par la MEL, en partenariat avec la CMAO (Coordination Mobile Accueil Orientation), la FAS (F\u00e9d\u00e9ration des acteurs de la solidarit\u00e9) et l&rsquo;URH (l&rsquo;Union R\u00e9gionale pour l&rsquo;Habitat des Hauts-de-France), avec le soutien de la D\u00e9l\u00e9gation Interminist\u00e9rielle \u00e0 l\u2019H\u00e9bergement et \u00e0 l\u2019Acc\u00e8s au Logement. Sylvain Mathieu, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 interminist\u00e9riel \u00e0 l\u2019h\u00e9bergement et \u00e0 l\u2019acc\u00e8s au logement, \u00e9tait pr\u00e9sent.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une contribution aux ateliers et au forum<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ar\u00e9li s\u2019est \u00e9videmment mobilis\u00e9e sur ce temps fort, \u00e0 la fois comme repr\u00e9sentante de l\u2019UNAFO en r\u00e9gion et comme acteur impliqu\u00e9, via ses r\u00e9sidences de logements temporaires et pensions de famille notamment, sur le sujet de la production de logements accessibles aux personnes les plus pr\u00e9caris\u00e9es, et \u00e0 leur accompagnement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Fathia Besbas, responsable du service social, a particip\u00e9 \u00e0 l\u2019animation de deux ateliers de l\u2019\u00e9v\u00e9nement. Le premier intitul\u00e9 \u00ab\u00a0le logement accompagn\u00e9 : pour qui ?\u00a0\u00bb visait \u00e0 familiariser les professionnels aux caract\u00e9ristiques et plus-values des diff\u00e9rentes solutions de logement accompagn\u00e9. Le second, \u00ab Aller vers\u2026 d\u2019autres pratiques\u00a0\u00bb, a permis \u00e0 Fathia de pr\u00e9senter le module de formation immersif propos\u00e9 aux \u00e9tudiants de l\u2019ISL par Ar\u00e9li et Eole <span style=\"color: #ff0000;\">(<a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=i3IZ0evJztc\">en savoir plus sur le sujet en vid\u00e9o<\/a>\u00a0<\/span>ci-dessous).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019\u00e9quipe d\u2019Ar\u00e9li \u00e9tait par ailleurs pr\u00e9sente en continuit\u00e9 sur ces deux journ\u00e9es, pour informer les participants du forum des diff\u00e9rentes solutions de logement accompagn\u00e9.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=i3IZ0evJztc<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les 14 et 15 novembre, la MEL accueillait le forum Logement d\u2019abord. Plus de 300 professionnels ont particip\u00e9 \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement, d\u00e9clin\u00e9 sous de multiples formats : tables rondes, ateliers, forum. L\u2019objectif \u00e9tait bien \u00e9videmment de continuer \u00e0 faire avancer la r\u00e9flexion et \u00e0 \u00e9changer sur les initiatives m\u00e9tropolitaines men\u00e9es depuis que la MEL est [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4862,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,49],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ar\u00e9li pr\u00e9sente au forum m\u00e9tropolitain \u00ab Logement d\u2019abord \u00bb - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ar\u00e9li pr\u00e9sente au forum m\u00e9tropolitain \u00ab Logement d\u2019abord \u00bb - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les 14 et 15 novembre, la MEL accueillait le forum Logement d\u2019abord. Plus de 300 professionnels ont particip\u00e9 \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement, d\u00e9clin\u00e9 sous de multiples formats : tables rondes, ateliers, forum. L\u2019objectif \u00e9tait bien \u00e9videmment de continuer \u00e0 faire avancer la r\u00e9flexion et \u00e0 \u00e9changer sur les initiatives m\u00e9tropolitaines men\u00e9es depuis que la MEL est [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-22T14:23:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:36:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/FORUM2web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/\",\"name\":\"Ar\u00e9li pr\u00e9sente au forum m\u00e9tropolitain \u00ab Logement d\u2019abord \u00bb - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-22T14:23:59+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:36:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li pr\u00e9sente au forum m\u00e9tropolitain \u00ab Logement d\u2019abord \u00bb\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ar\u00e9li pr\u00e9sente au forum m\u00e9tropolitain \u00ab Logement d\u2019abord \u00bb - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Ar\u00e9li pr\u00e9sente au forum m\u00e9tropolitain \u00ab Logement d\u2019abord \u00bb - Areli","og_description":"Les 14 et 15 novembre, la MEL accueillait le forum Logement d\u2019abord. Plus de 300 professionnels ont particip\u00e9 \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement, d\u00e9clin\u00e9 sous de multiples formats : tables rondes, ateliers, forum. L\u2019objectif \u00e9tait bien \u00e9videmment de continuer \u00e0 faire avancer la r\u00e9flexion et \u00e0 \u00e9changer sur les initiatives m\u00e9tropolitaines men\u00e9es depuis que la MEL est [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-11-22T14:23:59+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:36:37+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/FORUM2web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/","name":"Ar\u00e9li pr\u00e9sente au forum m\u00e9tropolitain \u00ab Logement d\u2019abord \u00bb - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-11-22T14:23:59+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:36:37+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/22\/areli-presente-au-forum-metropolitain-logement-dabord\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li pr\u00e9sente au forum m\u00e9tropolitain \u00ab Logement d\u2019abord \u00bb"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4859"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4859"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4859\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4901,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4859\/revisions\/4901"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4862"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4859"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4859"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4859"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}