{"id":4903,"date":"2019-11-27T15:17:03","date_gmt":"2019-11-27T14:17:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=4903"},"modified":"2021-01-20T15:36:49","modified_gmt":"2021-01-20T14:36:49","slug":"areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/","title":{"rendered":"Ar\u00e9li \u00e0 la 3\u00e8me journ\u00e9e r\u00e9gionale psychiatrie et addictions"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 19 novembre \u00e0 Roubaix, de tr\u00e8s nombreux professionnels de la psychiatrie, de l\u2019addictologie et de l\u2019action sociale \u00e9taient r\u00e9unis pour une journ\u00e9e r\u00e9gionale \u00ab\u00a0psychiatrie et additions \u00bb. Les r\u00e9f\u00e9rents d\u2019Ar\u00e9li aux conseils locaux de sant\u00e9 mentale de l\u2019agglom\u00e9ration roubaisienne avaient activement particip\u00e9 \u00e0 l\u2019organisation de cet \u00e9v\u00e9nement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Mieux coop\u00e9rer pour mieux prendre en charge<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0C\u2019\u00e9tait une journ\u00e9e de r\u00e9flexion tr\u00e8s int\u00e9<\/em><em>ressante, <\/em><em>\u00e0 laquelle quasi toute l\u2019\u00e9quipe sociale d\u2019Ar\u00e9<\/em><em>li a particip<\/em><em>\u00e9. L\u2019organisation d\u2019un tel \u00e9v\u00e9nement t\u00e9moigne aussi de la coop\u00e9ration grandissante entre les professionnels de la psychiatrie, des addictions et de l\u2019accompagnement social. Cette collaboration est essentielle pour la qualit\u00e9 de l\u2019accompagnement des personnes vers leur r\u00e9tablissement. Pour r\u00e9ussir, l\u2019accompagnement doit \u00ea<\/em><em>tre global, d<\/em><em>\u00e9cloisonn\u00e9 ; nous en sommes intimement convaincus chez Ar\u00e9li\u00a0\u00bb<\/em>, t\u00e9moigne Fathia Besbas, responsable du service social.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette ann\u00e9e, le th\u00e8me fil rouge de la journ\u00e9e \u00e9tait \u00ab\u00a0l\u2019essoufflement \u00bb dans les parcours de soins et les parcours de vie. Les ateliers d\u2019intelligence collective de l\u2019apr\u00e8s-midi &#8211; dont trois \u00e9taient anim\u00e9s par des collaborateurs d\u2019Ar\u00e9li &#8211; ont permis d\u2019explorer cette notion, et surtout de faire ressortir les dispositifs qui fonctionnent et d\u2019\u00e9mettre des recommandations \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la m\u00e9tropole lilloise.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 19 novembre \u00e0 Roubaix, de tr\u00e8s nombreux professionnels de la psychiatrie, de l\u2019addictologie et de l\u2019action sociale \u00e9taient r\u00e9unis pour une journ\u00e9e r\u00e9gionale \u00ab\u00a0psychiatrie et additions \u00bb. Les r\u00e9f\u00e9rents d\u2019Ar\u00e9li aux conseils locaux de sant\u00e9 mentale de l\u2019agglom\u00e9ration roubaisienne avaient activement particip\u00e9 \u00e0 l\u2019organisation de cet \u00e9v\u00e9nement. Mieux coop\u00e9rer pour mieux prendre en charge [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4902,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[6,54],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ar\u00e9li \u00e0 la 3\u00e8me journ\u00e9e r\u00e9gionale psychiatrie et addictions - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ar\u00e9li \u00e0 la 3\u00e8me journ\u00e9e r\u00e9gionale psychiatrie et addictions - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 19 novembre \u00e0 Roubaix, de tr\u00e8s nombreux professionnels de la psychiatrie, de l\u2019addictologie et de l\u2019action sociale \u00e9taient r\u00e9unis pour une journ\u00e9e r\u00e9gionale \u00ab\u00a0psychiatrie et additions \u00bb. Les r\u00e9f\u00e9rents d\u2019Ar\u00e9li aux conseils locaux de sant\u00e9 mentale de l\u2019agglom\u00e9ration roubaisienne avaient activement particip\u00e9 \u00e0 l\u2019organisation de cet \u00e9v\u00e9nement. Mieux coop\u00e9rer pour mieux prendre en charge [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2019-11-27T14:17:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:36:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Forumsant\u00e9mentaleW.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/\",\"name\":\"Ar\u00e9li \u00e0 la 3\u00e8me journ\u00e9e r\u00e9gionale psychiatrie et addictions - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2019-11-27T14:17:03+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:36:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li \u00e0 la 3\u00e8me journ\u00e9e r\u00e9gionale psychiatrie et addictions\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ar\u00e9li \u00e0 la 3\u00e8me journ\u00e9e r\u00e9gionale psychiatrie et addictions - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Ar\u00e9li \u00e0 la 3\u00e8me journ\u00e9e r\u00e9gionale psychiatrie et addictions - Areli","og_description":"Le 19 novembre \u00e0 Roubaix, de tr\u00e8s nombreux professionnels de la psychiatrie, de l\u2019addictologie et de l\u2019action sociale \u00e9taient r\u00e9unis pour une journ\u00e9e r\u00e9gionale \u00ab\u00a0psychiatrie et additions \u00bb. Les r\u00e9f\u00e9rents d\u2019Ar\u00e9li aux conseils locaux de sant\u00e9 mentale de l\u2019agglom\u00e9ration roubaisienne avaient activement particip\u00e9 \u00e0 l\u2019organisation de cet \u00e9v\u00e9nement. Mieux coop\u00e9rer pour mieux prendre en charge [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2019-11-27T14:17:03+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:36:49+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2019\/11\/Forumsant\u00e9mentaleW.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/","name":"Ar\u00e9li \u00e0 la 3\u00e8me journ\u00e9e r\u00e9gionale psychiatrie et addictions - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2019-11-27T14:17:03+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:36:49+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2019\/11\/27\/areli-a-la-3eme-journee-regionale-psychiatrie-et-addictions\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li \u00e0 la 3\u00e8me journ\u00e9e r\u00e9gionale psychiatrie et addictions"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4903"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4903"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4903\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4904,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4903\/revisions\/4904"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4902"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4903"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4903"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4903"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}