{"id":5032,"date":"2020-01-08T15:33:10","date_gmt":"2020-01-08T14:33:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5032"},"modified":"2023-12-20T11:58:52","modified_gmt":"2023-12-20T10:58:52","slug":"jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/","title":{"rendered":"Jean-Philippe Courtois, de Microsoft, grand t\u00e9moin du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 4 f\u00e9vrier, les dirigeants d\u2019entreprise engag\u00e9s pour Emergence invitent leurs pairs \u00e0 d\u00e9couvrir le programme, \u00e0 travers leurs exp\u00e9riences et les t\u00e9moignages de laur\u00e9ats. Cela se passe lors du \u00ab\u00a0d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence\u00a0\u00bb. Jean-Philippe Courtois, Pr\u00e9sident Monde des ventes, du marketing et des op\u00e9rations de Microsoft et fondateur de Live For Good, nous fait l&rsquo;honneur d&rsquo;\u00eatre le grand t\u00e9moin de ce d\u00e9jeuner.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En m\u00eame temps que diriger les op\u00e9rations de plus de 120 filiales de Microsoft dans le monde, Jean-Philippe Courtois agit pour la jeunesse ! Il a fond\u00e9 Live For Good, une association qui permet \u00e0 des jeunes, issus de tous horizons, de d\u00e9velopper des projets d\u2019entrepreneuriat social, et de r\u00e9v\u00e9ler leur potentiel.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En amont du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence, nous lui avons demand\u00e9 ce qui l\u2019int\u00e9ressait dans le programme Emergence. Et aussi son point de vue sur ce que les entreprises, et la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble, doivent aujourd\u2019hui proposer \u00e0 la jeunesse.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>&#8211; Vous \u00eates dirigeant ou d\u00e9cideur en entreprise ? Vous souhaitez d\u00e9couvrir Emergence \u00e0 l\u2019occasion du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence (4 f\u00e9vrier, de 12h \u00e0 14h, \u00e0 Lille) ? Contactez Caroline Pineau au 06 76 20 02 84 &#8211;<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Jean-Philippe Courtois, pourquoi avoir accept\u00e9 d\u2019\u00eatre le grand t\u00e9moin du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>JPC : <\/strong>Chez Emergence et Live for Good, nous partageons des convictions fortes : lib\u00e9rer le potentiel de la jeunesse et voir la diversit\u00e9 comme une force et la diff\u00e9rence comme une chance. Si nos structures \u0153uvrent sur des terrains diff\u00e9rents &#8211; l&rsquo;accompagnement dans le parcours vers l&#8217;emploi et l&rsquo;accompagnement \u00e0 la cr\u00e9ation d&rsquo;entreprise sociale &#8211; elles se rejoignent sur leur volont\u00e9 de contribuer activement \u00e0 la r\u00e9ussite des jeunes, d&rsquo;o\u00f9 qu&rsquo;ils viennent.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Quels liens, quelle coh\u00e9rence d\u2019action voyez-vous entre Emergence et Live for Good ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>JPC :\u00a0<\/strong>Emergence est un programme complet, qui propose un parcours d&rsquo;accompagnement sur la dur\u00e9e. Coaching, tutorat, codes du monde professionnel, engagement dans un projet citoyen et aide financi\u00e8re constituent un v\u00e9ritable tremplin pour r\u00e9v\u00e9ler toute l&rsquo;ambition pr\u00e9sente en chaque jeune.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Chez Live for Good aussi, nous refusons les statuts quo et outillons les jeunes \u00e0 devenir des leaders inspirants, pr\u00eats \u00e0 insuffler l\u2019innovation positive dans la soci\u00e9t\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le programme Entrepreneurs for Good accompagne pendant 6 mois 50 jeunes dans la cr\u00e9ation de leur entreprise \u00e0 impact en partenariat avec le CEDEP et avec le soutien pr\u00e9cieux d&rsquo;une communaut\u00e9 de coachs et de corporate engag\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La mission G\u00e9n\u00e9ration Impact, d\u00e9velopp\u00e9e en partenariat avec Unis-Cit\u00e9, vise quant \u00e0 elle \u00e0 d\u00e9mocratiser l&rsquo;acc\u00e8s \u00e0 l&rsquo;entrepreneuriat social et plus largement \u00e0 l&rsquo;\u00e9cosyst\u00e8me de l&rsquo;\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS). Cette mission s&rsquo;adresse en priorit\u00e9 aux jeunes \u00e9loign\u00e9s de la culture entrepreneuriale et des dispositifs de sensibilisation \u00e0 une \u00e9conomie alternative. Tr\u00e8s concr\u00e8tement, plus de 230 volontaires en service civique vont animer des centaines d\u2019ateliers d\u2019initiation \u00e0 l\u2019ESS partout en France, mais aussi organiser des rencontres avec des entrepreneurs sociaux, des visites de lieux embl\u00e9matiques de l\u2019ESS\u2026 L\u2019objectif en 2020\u00a0? 3000 jeunes sensibilis\u00e9s\u00a0!<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Des ponts peuvent \u00eatre ais\u00e9ment jet\u00e9s entre nos programmes respectifs : il y a certainement chez Emergence des graines d&rsquo;entrepreneurs qui veulent utiliser leur talent pour r\u00e9soudre un\u00a0probl\u00e8me social, soci\u00e9tal ou environnemental, ou des curieux qui ont envie d&rsquo;en savoir plus sur l&rsquo;ESS et sur les fa\u00e7ons de s&rsquo;y engager.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et il y a chez Live for Good des entrepreneurs dont le projet est pr\u00e9cis\u00e9ment de s&rsquo;attaquer aux in\u00e9galit\u00e9s dans l&rsquo;insertion professionnelle. Je pense par exemple \u00e0 Bianca, qui a cr\u00e9\u00e9 Curious Connect, une plateforme num\u00e9rique qui acc\u00e9l\u00e8re le placement en entreprise des jeunes en contrat d&rsquo;alternance.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De votre point de vue, qu\u2019est-ce que les entreprises, la soci\u00e9t\u00e9, doivent aujourd\u2019hui proposer \u00e0 la jeunesse, dans toute sa diversit\u00e9 ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>JPC :\u00a0 <\/strong>Les entreprises doivent s&rsquo;adapter \u00e0 une jeunesse de plus en plus exigeante et en qu\u00eate de sens dans son travail. Rejet des <em>bullshit jobs<\/em> et n\u00e9cessit\u00e9 de voir rapidement l&rsquo;impact positif de leur travail sont aujourd&rsquo;hui largement partag\u00e9s par les jeunes. En outre, ces g\u00e9n\u00e9rations dites Y et Z vivent de plein fouet les crises \u00e9cologique, climatique, et \u00e9conomique, se r\u00e9voltent contre les in\u00e9galit\u00e9s hommes-femmes, d\u00e9sirent s&rsquo;accomplir dans des projets personnels, m\u00eame si cela implique de mettre momentan\u00e9ment le travail entre parenth\u00e8se\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les entreprises sont tr\u00e8s conscientes de ce que les jeunes peuvent leur apporter : ma\u00eetrise des outils num\u00e9riques et int\u00e9r\u00eat prononc\u00e9 pour les nouvelles technologies, culture de r\u00e9seau et du travail collaboratif, ouverture sur le monde. Elles b\u00e9n\u00e9ficieront \u00e9galement de leur authenticit\u00e9, leur agilit\u00e9 et leur d\u00e9sir d\u2019avoir un impact dans leur vie professionnelle comme dans leur vie personnelle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">On note \u00e9galement une volont\u00e9 tr\u00e8s forte de la part des entreprises de se mobiliser aux c\u00f4t\u00e9s des entrepreneurs sociaux via le m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences. C&rsquo;est non seulement l&rsquo;engagement des collaborateurs et le bien-\u00eatre au travail qui sont recherch\u00e9s par les dirigeants, mais aussi une bonne dose d&rsquo;inspiration v\u00e9hicul\u00e9e par les innovations sociales des jeunes !<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"legend\">Cr\u00e9dit Photo : S\u00e9bastien Jarry<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 4 f\u00e9vrier, les dirigeants d\u2019entreprise engag\u00e9s pour Emergence invitent leurs pairs \u00e0 d\u00e9couvrir le programme, \u00e0 travers leurs exp\u00e9riences et les t\u00e9moignages de laur\u00e9ats. Cela se passe lors du \u00ab\u00a0d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence\u00a0\u00bb. Jean-Philippe Courtois, Pr\u00e9sident Monde des ventes, du marketing et des op\u00e9rations de Microsoft et fondateur de Live For Good, nous fait l&rsquo;honneur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7856,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Jean-Philippe Courtois, de Microsoft, grand t\u00e9moin du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Jean-Philippe Courtois, de Microsoft, grand t\u00e9moin du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 4 f\u00e9vrier, les dirigeants d\u2019entreprise engag\u00e9s pour Emergence invitent leurs pairs \u00e0 d\u00e9couvrir le programme, \u00e0 travers leurs exp\u00e9riences et les t\u00e9moignages de laur\u00e9ats. Cela se passe lors du \u00ab\u00a0d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence\u00a0\u00bb. Jean-Philippe Courtois, Pr\u00e9sident Monde des ventes, du marketing et des op\u00e9rations de Microsoft et fondateur de Live For Good, nous fait l&rsquo;honneur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-08T14:33:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-12-20T10:58:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/thumbnail_Areli7BD.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"420\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/\",\"name\":\"Jean-Philippe Courtois, de Microsoft, grand t\u00e9moin du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-08T14:33:10+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-20T10:58:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Jean-Philippe Courtois, de Microsoft, grand t\u00e9moin du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Jean-Philippe Courtois, de Microsoft, grand t\u00e9moin du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Jean-Philippe Courtois, de Microsoft, grand t\u00e9moin du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli","og_description":"Le 4 f\u00e9vrier, les dirigeants d\u2019entreprise engag\u00e9s pour Emergence invitent leurs pairs \u00e0 d\u00e9couvrir le programme, \u00e0 travers leurs exp\u00e9riences et les t\u00e9moignages de laur\u00e9ats. Cela se passe lors du \u00ab\u00a0d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence\u00a0\u00bb. Jean-Philippe Courtois, Pr\u00e9sident Monde des ventes, du marketing et des op\u00e9rations de Microsoft et fondateur de Live For Good, nous fait l&rsquo;honneur [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-01-08T14:33:10+00:00","article_modified_time":"2023-12-20T10:58:52+00:00","og_image":[{"width":390,"height":420,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/thumbnail_Areli7BD.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/","name":"Jean-Philippe Courtois, de Microsoft, grand t\u00e9moin du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-01-08T14:33:10+00:00","dateModified":"2023-12-20T10:58:52+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/08\/jean-philippe-courtois-de-microsoft-grand-temoin-du-dejeuner-de-lemergence\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Jean-Philippe Courtois, de Microsoft, grand t\u00e9moin du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5032"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5032"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5032\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7858,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5032\/revisions\/7858"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7856"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5032"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5032"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5032"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}