{"id":5052,"date":"2020-01-20T18:13:48","date_gmt":"2020-01-20T17:13:48","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5052"},"modified":"2020-01-20T18:13:50","modified_gmt":"2020-01-20T17:13:50","slug":"la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/","title":{"rendered":"La r\u00e9sidence jeunes travailleurs Arouet rejoint Ar\u00e9li"},"content":{"rendered":"\n<p>La r\u00e9sidence Arouet : c\u2019est une r\u00e9sidence\npour jeunes travailleurs, de 128 logements meubl\u00e9s et permettant de loger 143\njeunes, en plein c\u0153ur du Vieux-Lille. Depuis le 1er janvier 2020, date de la\nfusion de son association gestionnaire historique &#8211; la Maison des Jeunes &#8211; avec\nAr\u00e9li, elle est g\u00e9r\u00e9e par Ar\u00e9li. <\/p>\n\n\n\n<p>Ce r\u00e9sultat &#8211; la fusion &#8211; est\nl\u2019aboutissement d\u2019un rapprochement initi\u00e9 il y a plusieurs ann\u00e9es entre les\ndeux associations. A l\u2019\u00e9poque, la Maison des Jeunes cherchait un partenaire\navec qui imaginer son avenir, et notamment r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 un projet de\nrestructuration pour cette r\u00e9sidence, situ\u00e9e dans un lieu d\u2019exception &#8211; un\nancien couvent &#8211; rue de Jemmapes, \u00e0 Lille. <\/p>\n\n\n\n<p>Entre 2017 et 2019, Ar\u00e9li et &nbsp;La Maison des Jeunes se sont progressivement\nassoci\u00e9es, Ar\u00e9li mettant \u00e0 la disposition de la Maison des Jeunes ses\ncomp\u00e9tences de ma\u00eetrise d\u2019ouvrage, et d\u00e9l\u00e9guant une salari\u00e9e responsable de r\u00e9sidence\net une partie de son \u00e9quipe de direction en soutien. La qualit\u00e9 de cette\ncoop\u00e9ration, la compl\u00e9mentarit\u00e9 des m\u00e9tiers et le partage des valeurs, ont men\u00e9\nles deux associations jusqu\u2019\u00e0 la fusion. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Le logement des jeunes : un sujet\nd\u2019int\u00e9r\u00eat pour Ar\u00e9li<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Si Ar\u00e9li a choisi de d\u00e9velopper son offre\n\u00e0 destination des 18-30 ans, c\u2019est parce qu\u2019elle sait que l\u2019enjeu du logement\ndes jeunes est capital. En effet, les jeunes font partie de ceux qui ont le\nplus de mal \u00e0 se loger. Beaucoup d\u2019entre eux entrent dans la vie active avec\ndes ressources faibles, un emploi \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e, une mission d\u2019int\u00e9rim, un\nprojet de formation, d\u2019\u00e9tudes ou d\u2019emploi. Or il y a peu de logements\nabordables et facilement accessibles pour r\u00e9pondre aux besoins qu\u2019impose leur\nsituation : se loger pour peu cher, rapidement, et pour une dur\u00e9e courte ou\nincertaine.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>La r\u00e9sidence jeunes travailleurs = un\nlogement + un accompagnement <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La r\u00e9sidence jeunes travailleurs Arouet\nr\u00e9pond \u00e0 ces besoins. Elle propose 128 logements meubl\u00e9s, \u00e9conomiques,\naccompagn\u00e9s de services r\u00e9sidentiels et \u00e9ducatifs, permettant de loger 143\njeunes qui \u00ab&nbsp;d\u00e9marrent dans la vie&nbsp;\u00bb. Certains sont en formation\n(apprentissage, stage\u2026) ou en emploi (mission courte, temps partiel, int\u00e9rim). Certains\nsont concern\u00e9s par un \u00ab&nbsp;contrat jeune majeur&nbsp;\u00bb : ils ont v\u00e9cu jusqu\u2019\u00e0\nleurs 18 ans en famille d\u2019accueil ou en maison d\u2019enfance, et continuent \u00e0 \u00eatre\naccompagn\u00e9s, entre 18 et 21 ans, dans leur parcours et leurs projets vers\nl\u2019autonomie et l\u2019emploi. La diversit\u00e9 des parcours et des situations des jeunes\npr\u00e9sents dans la r\u00e9sidence est recherch\u00e9e et cultiv\u00e9e. <\/p>\n\n\n\n<p>La r\u00e9sidence est s\u00e9curis\u00e9e et anim\u00e9e. Une\n\u00e9quipe \u00e9ducative, compos\u00e9e de trois travailleurs sociaux, est notamment\npr\u00e9sente en journ\u00e9e. L\u2019accompagnement de l\u2019\u00e9quipe s\u2019adapte \u00e0 la situation des\njeunes r\u00e9sidents, et \u00e0 leurs besoins. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Le projet de restructuration en perspective&nbsp; <\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>S\u2019agissant du projet de restructuration,\nil a fait l\u2019objet d\u2019un concours de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre sur esquisse en 2017. Il\nvise \u00e0 adapter la typologie des logements en cr\u00e9ant des studios autonomes de 18\n\u00e0 23 m2, \u00e0 am\u00e9liorer leur confort et la performance \u00e9nerg\u00e9tique des b\u00e2timents,\n\u00e0 augmenter la capacit\u00e9 de la r\u00e9sidence, et \u00e9galement \u00e0 mieux souligner la\nvaleur patrimoniale de cet ancien couvent. Le plan de financement de\nl\u2019op\u00e9ration est en cours de finalisation. <\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-vivid-red-color\">En savoir plus sur la r\u00e9sidence Arouet : <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-de-jeunes-travailleurs\/\">https:\/\/www.areli.fr\/logement\/residence-de-jeunes-travailleurs\/<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La r\u00e9sidence Arouet : c\u2019est une r\u00e9sidence pour jeunes travailleurs, de 128 logements meubl\u00e9s et permettant de loger 143 jeunes, en plein c\u0153ur du Vieux-Lille. Depuis le 1er janvier 2020, date de la fusion de son association gestionnaire historique &#8211; la Maison des Jeunes &#8211; avec Ar\u00e9li, elle est g\u00e9r\u00e9e par Ar\u00e9li. Ce r\u00e9sultat &#8211; [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5051,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,49],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La r\u00e9sidence jeunes travailleurs Arouet rejoint Ar\u00e9li - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La r\u00e9sidence jeunes travailleurs Arouet rejoint Ar\u00e9li - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La r\u00e9sidence Arouet : c\u2019est une r\u00e9sidence pour jeunes travailleurs, de 128 logements meubl\u00e9s et permettant de loger 143 jeunes, en plein c\u0153ur du Vieux-Lille. Depuis le 1er janvier 2020, date de la fusion de son association gestionnaire historique &#8211; la Maison des Jeunes &#8211; avec Ar\u00e9li, elle est g\u00e9r\u00e9e par Ar\u00e9li. Ce r\u00e9sultat &#8211; [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-01-20T17:13:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-01-20T17:13:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fusion-MDJ.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/\",\"name\":\"La r\u00e9sidence jeunes travailleurs Arouet rejoint Ar\u00e9li - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-01-20T17:13:48+00:00\",\"dateModified\":\"2020-01-20T17:13:50+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La r\u00e9sidence jeunes travailleurs Arouet rejoint Ar\u00e9li\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La r\u00e9sidence jeunes travailleurs Arouet rejoint Ar\u00e9li - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La r\u00e9sidence jeunes travailleurs Arouet rejoint Ar\u00e9li - Areli","og_description":"La r\u00e9sidence Arouet : c\u2019est une r\u00e9sidence pour jeunes travailleurs, de 128 logements meubl\u00e9s et permettant de loger 143 jeunes, en plein c\u0153ur du Vieux-Lille. Depuis le 1er janvier 2020, date de la fusion de son association gestionnaire historique &#8211; la Maison des Jeunes &#8211; avec Ar\u00e9li, elle est g\u00e9r\u00e9e par Ar\u00e9li. Ce r\u00e9sultat &#8211; [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-01-20T17:13:48+00:00","article_modified_time":"2020-01-20T17:13:50+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/01\/fusion-MDJ.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/","name":"La r\u00e9sidence jeunes travailleurs Arouet rejoint Ar\u00e9li - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-01-20T17:13:48+00:00","dateModified":"2020-01-20T17:13:50+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/01\/20\/la-residence-jeunes-travailleurs-arouet-rejoint-areli\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La r\u00e9sidence jeunes travailleurs Arouet rejoint Ar\u00e9li"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5052"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5052"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5052\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5054,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5052\/revisions\/5054"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5051"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5052"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5052"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5052"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}