{"id":5070,"date":"2020-02-07T14:43:58","date_gmt":"2020-02-07T13:43:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5070"},"modified":"2021-01-20T15:37:03","modified_gmt":"2021-01-20T14:37:03","slug":"plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/","title":{"rendered":"Plus de 100 participants au d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<p>Le 4 f\u00e9vrier, c\u2019\u00e9tait le d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence, au lyc\u00e9e\nh\u00f4telier international de Lille ! Emergence et ses partenaires &#8211; entreprises et structures de l\u2019enseignement\nsup\u00e9rieur &#8211; avaient convi\u00e9 une quarantaine de responsables d\u2019entreprise amis \u00e0 d\u00e9couvrir\nEmergence. L\u2019ambition : donner envie \u00e0 de nouvelles entreprises de les\nrejoindre et de devenir marraines !<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Des t\u00e9moignages inspirants<\/strong><strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le d\u00e9jeuner \u00e9tait ponctu\u00e9 des t\u00e9moignages de\nlaur\u00e9ats et de chefs d\u2019entreprise engag\u00e9s.&nbsp;\n<\/p>\n\n\n\n<p>Kenza Diab, aujourd\u2019hui chef de projet f\u00e9minisation\n\u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Foot, et Asma Koraichi, \u00e9tudiante en relations\ninternationales, ont racont\u00e9 \u00e0 quel point le fait d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9es par\nEmergence leur avait ouvert des horizons : une bourse qui les autorise \u00e0 faire\ndes \u00e9tudes s\u00e9lectives et co\u00fbteuses, mais aussi un coaching par les\ncollaborateurs des entreprises marraines et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, qui les met\ntr\u00e8s rapidement en contact avec le monde professionnel et l\u00e8ve les barri\u00e8res et\nl\u2019auto-censure.<\/p>\n\n\n\n<p>Bernard Prouvost, fondateur de Ciel et Terre,\net Martin Breuvart, dirigeant de Lemahieu ont, pour leur part, expliqu\u00e9 les\nraisons de leur engagement dans le programme Emergence : envie de voir des\njeunes r\u00e9ussir \u00e0 la hauteur de leur potentiel plut\u00f4t que de leurs moyens\nfinanciers ; souci d\u2019ouverture de leur entreprise \u00e0 la diversit\u00e9 des talents et\ndes parcours ; envie d\u2019agir concr\u00e8tement, et d\u2019avoir un impact positif\u2026 Confiance\naussi dans la qualit\u00e9 du programme. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Un invit\u00e9 d\u2019honneur de premier plan<\/strong>&nbsp; <\/p>\n\n\n\n<p>Ce d\u00e9jeuner avait pour grand t\u00e9moin\nJean-Philippe Courtois, pr\u00e9sident Monde des ventes, du marketing et des op\u00e9rations\nde Microsoft, et fondateur de Live For Good, une association qui permet \u00e0 des\njeunes, issus de tous horizons, de d\u00e9velopper des projets d\u2019entrepreneuriat\nsocial. Pour lui, Emergence et Live for Good partagent de nombreuses valeurs et\npoints communs, comme <em>\u00ab&nbsp;voir la diversit\u00e9 comme une force, la diff\u00e9rence\ncomme une chance et contribuer activement \u00e0 la r\u00e9ussite des jeunes, d\u2019o\u00f9 qu\u2019ils\nviennent.&nbsp;\u00bb<\/em><em><\/em><\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-vivid-red-color\"><a rel=\"noreferrer noopener\" aria-label=\" (s\u2019ouvre dans un nouvel onglet)\" href=\"https:\/\/photos.app.goo.gl\/8snzW7v5nYxVXxe39\" target=\"_blank\">Retrouvez ici toutes les photos de l\u2019\u00e9v\u00e9nement<\/a><em> (photos : S\u00e9bastien Jarry)  <\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 4 f\u00e9vrier, c\u2019\u00e9tait le d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence, au lyc\u00e9e h\u00f4telier international de Lille ! Emergence et ses partenaires &#8211; entreprises et structures de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur &#8211; avaient convi\u00e9 une quarantaine de responsables d\u2019entreprise amis \u00e0 d\u00e9couvrir Emergence. L\u2019ambition : donner envie \u00e0 de nouvelles entreprises de les rejoindre et de devenir marraines ! Des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5069,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Plus de 100 participants au d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli %<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Le 4 f\u00e9vrier, c\u2019\u00e9tait le d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence, au lyc\u00e9e h\u00f4telier international de Lille ! Emergence et ses partenaires - entreprises et structures de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - avaient convi\u00e9 une quarantaine de responsables d\u2019entreprise amis \u00e0 d\u00e9couvrir Emergence. L\u2019ambition : donner envie \u00e0 de nouvelles entreprises de les rejoindre et de devenir marraines !Des t\u00e9moignages inspirantsLe d\u00e9jeuner \u00e9tait ponctu\u00e9 des t\u00e9moignages de laur\u00e9ats et de chefs d\u2019entreprise engag\u00e9s. Kenza Diab, aujourd\u2019hui chef de projet f\u00e9minisation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Foot, et Asma Koraichi, \u00e9tudiante en relations internationales, ont racont\u00e9 \u00e0 quel point le fait d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9es par Emergence leur avait ouvert des horizons : une bourse qui les autorise \u00e0 faire des \u00e9tudes s\u00e9lectives et co\u00fbteuses, mais aussi un coaching par les collaborateurs des entreprises marraines et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, qui les met tr\u00e8s rapidement en contact avec le monde professionnel et l\u00e8ve les barri\u00e8res et l\u2019auto-censure.Bernard Prouvost, fondateur de Ciel et Terre, et Martin Breuvart, dirigeant de Lemahieu ont, pour leur part, expliqu\u00e9 les raisons de leur engagement dans le programme Emergence : envie de voir des jeunes r\u00e9ussir \u00e0 la hauteur de leur potentiel plut\u00f4t que de leurs moyens financiers ; souci d\u2019ouverture de leur entreprise \u00e0 la diversit\u00e9 des talents et des parcours ; envie d\u2019agir concr\u00e8tement, et d\u2019avoir un impact positif\u2026 Confiance aussi dans la qualit\u00e9 du programme. Un invit\u00e9 d\u2019honneur de premier plan Ce d\u00e9jeuner avait pour grand t\u00e9moin Jean-Philippe Courtois, pr\u00e9sident Monde des ventes, du marketing et des op\u00e9rations de Microsoft, et fondateur de Live For Good, une association qui permet \u00e0 des jeunes, issus de tous horizons, de d\u00e9velopper des projets d\u2019entrepreneuriat social. Pour lui, Emergence et Live for Good partagent de nombreuses valeurs et points communs, comme \u00ab voir la diversit\u00e9 comme une force, la diff\u00e9rence comme une chance et contribuer activement \u00e0 la r\u00e9ussite des jeunes, d\u2019o\u00f9 qu\u2019ils viennent. \u00bbRetrouvez ici toutes les photos de l\u2019\u00e9v\u00e9nement (photos : S\u00e9bastien Jarry) \u2014 (int\u00e9grer lien vers https:\/\/photos.app.goo.gl\/zyHXJBqBZDHBZnLYA)\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Plus de 100 participants au d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli %\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 4 f\u00e9vrier, c\u2019\u00e9tait le d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence, au lyc\u00e9e h\u00f4telier international de Lille ! Emergence et ses partenaires - entreprises et structures de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - avaient convi\u00e9 une quarantaine de responsables d\u2019entreprise amis \u00e0 d\u00e9couvrir Emergence. L\u2019ambition : donner envie \u00e0 de nouvelles entreprises de les rejoindre et de devenir marraines !Des t\u00e9moignages inspirantsLe d\u00e9jeuner \u00e9tait ponctu\u00e9 des t\u00e9moignages de laur\u00e9ats et de chefs d\u2019entreprise engag\u00e9s. Kenza Diab, aujourd\u2019hui chef de projet f\u00e9minisation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Foot, et Asma Koraichi, \u00e9tudiante en relations internationales, ont racont\u00e9 \u00e0 quel point le fait d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9es par Emergence leur avait ouvert des horizons : une bourse qui les autorise \u00e0 faire des \u00e9tudes s\u00e9lectives et co\u00fbteuses, mais aussi un coaching par les collaborateurs des entreprises marraines et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, qui les met tr\u00e8s rapidement en contact avec le monde professionnel et l\u00e8ve les barri\u00e8res et l\u2019auto-censure.Bernard Prouvost, fondateur de Ciel et Terre, et Martin Breuvart, dirigeant de Lemahieu ont, pour leur part, expliqu\u00e9 les raisons de leur engagement dans le programme Emergence : envie de voir des jeunes r\u00e9ussir \u00e0 la hauteur de leur potentiel plut\u00f4t que de leurs moyens financiers ; souci d\u2019ouverture de leur entreprise \u00e0 la diversit\u00e9 des talents et des parcours ; envie d\u2019agir concr\u00e8tement, et d\u2019avoir un impact positif\u2026 Confiance aussi dans la qualit\u00e9 du programme. Un invit\u00e9 d\u2019honneur de premier plan Ce d\u00e9jeuner avait pour grand t\u00e9moin Jean-Philippe Courtois, pr\u00e9sident Monde des ventes, du marketing et des op\u00e9rations de Microsoft, et fondateur de Live For Good, une association qui permet \u00e0 des jeunes, issus de tous horizons, de d\u00e9velopper des projets d\u2019entrepreneuriat social. Pour lui, Emergence et Live for Good partagent de nombreuses valeurs et points communs, comme \u00ab voir la diversit\u00e9 comme une force, la diff\u00e9rence comme une chance et contribuer activement \u00e0 la r\u00e9ussite des jeunes, d\u2019o\u00f9 qu\u2019ils viennent. \u00bbRetrouvez ici toutes les photos de l\u2019\u00e9v\u00e9nement (photos : S\u00e9bastien Jarry) \u2014 (int\u00e9grer lien vers https:\/\/photos.app.goo.gl\/zyHXJBqBZDHBZnLYA)\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-07T13:43:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:37:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Areli52BDweb.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/\",\"name\":\"Plus de 100 participants au d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli %\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-02-07T13:43:58+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:37:03+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"description\":\"Le 4 f\u00e9vrier, c\u2019\u00e9tait le d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence, au lyc\u00e9e h\u00f4telier international de Lille ! Emergence et ses partenaires - entreprises et structures de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - avaient convi\u00e9 une quarantaine de responsables d\u2019entreprise amis \u00e0 d\u00e9couvrir Emergence. L\u2019ambition : donner envie \u00e0 de nouvelles entreprises de les rejoindre et de devenir marraines !Des t\u00e9moignages inspirantsLe d\u00e9jeuner \u00e9tait ponctu\u00e9 des t\u00e9moignages de laur\u00e9ats et de chefs d\u2019entreprise engag\u00e9s. Kenza Diab, aujourd\u2019hui chef de projet f\u00e9minisation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Foot, et Asma Koraichi, \u00e9tudiante en relations internationales, ont racont\u00e9 \u00e0 quel point le fait d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9es par Emergence leur avait ouvert des horizons : une bourse qui les autorise \u00e0 faire des \u00e9tudes s\u00e9lectives et co\u00fbteuses, mais aussi un coaching par les collaborateurs des entreprises marraines et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, qui les met tr\u00e8s rapidement en contact avec le monde professionnel et l\u00e8ve les barri\u00e8res et l\u2019auto-censure.Bernard Prouvost, fondateur de Ciel et Terre, et Martin Breuvart, dirigeant de Lemahieu ont, pour leur part, expliqu\u00e9 les raisons de leur engagement dans le programme Emergence : envie de voir des jeunes r\u00e9ussir \u00e0 la hauteur de leur potentiel plut\u00f4t que de leurs moyens financiers ; souci d\u2019ouverture de leur entreprise \u00e0 la diversit\u00e9 des talents et des parcours ; envie d\u2019agir concr\u00e8tement, et d\u2019avoir un impact positif\u2026 Confiance aussi dans la qualit\u00e9 du programme. Un invit\u00e9 d\u2019honneur de premier plan Ce d\u00e9jeuner avait pour grand t\u00e9moin Jean-Philippe Courtois, pr\u00e9sident Monde des ventes, du marketing et des op\u00e9rations de Microsoft, et fondateur de Live For Good, une association qui permet \u00e0 des jeunes, issus de tous horizons, de d\u00e9velopper des projets d\u2019entrepreneuriat social. Pour lui, Emergence et Live for Good partagent de nombreuses valeurs et points communs, comme \u00ab voir la diversit\u00e9 comme une force, la diff\u00e9rence comme une chance et contribuer activement \u00e0 la r\u00e9ussite des jeunes, d\u2019o\u00f9 qu\u2019ils viennent. \u00bbRetrouvez ici toutes les photos de l\u2019\u00e9v\u00e9nement (photos : S\u00e9bastien Jarry) \u2014 (int\u00e9grer lien vers https:\/\/photos.app.goo.gl\/zyHXJBqBZDHBZnLYA)\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Plus de 100 participants au d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Plus de 100 participants au d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli %","description":"Le 4 f\u00e9vrier, c\u2019\u00e9tait le d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence, au lyc\u00e9e h\u00f4telier international de Lille ! Emergence et ses partenaires - entreprises et structures de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - avaient convi\u00e9 une quarantaine de responsables d\u2019entreprise amis \u00e0 d\u00e9couvrir Emergence. L\u2019ambition : donner envie \u00e0 de nouvelles entreprises de les rejoindre et de devenir marraines !Des t\u00e9moignages inspirantsLe d\u00e9jeuner \u00e9tait ponctu\u00e9 des t\u00e9moignages de laur\u00e9ats et de chefs d\u2019entreprise engag\u00e9s. Kenza Diab, aujourd\u2019hui chef de projet f\u00e9minisation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Foot, et Asma Koraichi, \u00e9tudiante en relations internationales, ont racont\u00e9 \u00e0 quel point le fait d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9es par Emergence leur avait ouvert des horizons : une bourse qui les autorise \u00e0 faire des \u00e9tudes s\u00e9lectives et co\u00fbteuses, mais aussi un coaching par les collaborateurs des entreprises marraines et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, qui les met tr\u00e8s rapidement en contact avec le monde professionnel et l\u00e8ve les barri\u00e8res et l\u2019auto-censure.Bernard Prouvost, fondateur de Ciel et Terre, et Martin Breuvart, dirigeant de Lemahieu ont, pour leur part, expliqu\u00e9 les raisons de leur engagement dans le programme Emergence : envie de voir des jeunes r\u00e9ussir \u00e0 la hauteur de leur potentiel plut\u00f4t que de leurs moyens financiers ; souci d\u2019ouverture de leur entreprise \u00e0 la diversit\u00e9 des talents et des parcours ; envie d\u2019agir concr\u00e8tement, et d\u2019avoir un impact positif\u2026 Confiance aussi dans la qualit\u00e9 du programme. Un invit\u00e9 d\u2019honneur de premier plan Ce d\u00e9jeuner avait pour grand t\u00e9moin Jean-Philippe Courtois, pr\u00e9sident Monde des ventes, du marketing et des op\u00e9rations de Microsoft, et fondateur de Live For Good, une association qui permet \u00e0 des jeunes, issus de tous horizons, de d\u00e9velopper des projets d\u2019entrepreneuriat social. Pour lui, Emergence et Live for Good partagent de nombreuses valeurs et points communs, comme \u00ab voir la diversit\u00e9 comme une force, la diff\u00e9rence comme une chance et contribuer activement \u00e0 la r\u00e9ussite des jeunes, d\u2019o\u00f9 qu\u2019ils viennent. \u00bbRetrouvez ici toutes les photos de l\u2019\u00e9v\u00e9nement (photos : S\u00e9bastien Jarry) \u2014 (int\u00e9grer lien vers https:\/\/photos.app.goo.gl\/zyHXJBqBZDHBZnLYA)","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Plus de 100 participants au d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli %","og_description":"Le 4 f\u00e9vrier, c\u2019\u00e9tait le d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence, au lyc\u00e9e h\u00f4telier international de Lille ! Emergence et ses partenaires - entreprises et structures de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - avaient convi\u00e9 une quarantaine de responsables d\u2019entreprise amis \u00e0 d\u00e9couvrir Emergence. L\u2019ambition : donner envie \u00e0 de nouvelles entreprises de les rejoindre et de devenir marraines !Des t\u00e9moignages inspirantsLe d\u00e9jeuner \u00e9tait ponctu\u00e9 des t\u00e9moignages de laur\u00e9ats et de chefs d\u2019entreprise engag\u00e9s. Kenza Diab, aujourd\u2019hui chef de projet f\u00e9minisation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Foot, et Asma Koraichi, \u00e9tudiante en relations internationales, ont racont\u00e9 \u00e0 quel point le fait d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9es par Emergence leur avait ouvert des horizons : une bourse qui les autorise \u00e0 faire des \u00e9tudes s\u00e9lectives et co\u00fbteuses, mais aussi un coaching par les collaborateurs des entreprises marraines et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, qui les met tr\u00e8s rapidement en contact avec le monde professionnel et l\u00e8ve les barri\u00e8res et l\u2019auto-censure.Bernard Prouvost, fondateur de Ciel et Terre, et Martin Breuvart, dirigeant de Lemahieu ont, pour leur part, expliqu\u00e9 les raisons de leur engagement dans le programme Emergence : envie de voir des jeunes r\u00e9ussir \u00e0 la hauteur de leur potentiel plut\u00f4t que de leurs moyens financiers ; souci d\u2019ouverture de leur entreprise \u00e0 la diversit\u00e9 des talents et des parcours ; envie d\u2019agir concr\u00e8tement, et d\u2019avoir un impact positif\u2026 Confiance aussi dans la qualit\u00e9 du programme. Un invit\u00e9 d\u2019honneur de premier plan Ce d\u00e9jeuner avait pour grand t\u00e9moin Jean-Philippe Courtois, pr\u00e9sident Monde des ventes, du marketing et des op\u00e9rations de Microsoft, et fondateur de Live For Good, une association qui permet \u00e0 des jeunes, issus de tous horizons, de d\u00e9velopper des projets d\u2019entrepreneuriat social. Pour lui, Emergence et Live for Good partagent de nombreuses valeurs et points communs, comme \u00ab voir la diversit\u00e9 comme une force, la diff\u00e9rence comme une chance et contribuer activement \u00e0 la r\u00e9ussite des jeunes, d\u2019o\u00f9 qu\u2019ils viennent. \u00bbRetrouvez ici toutes les photos de l\u2019\u00e9v\u00e9nement (photos : S\u00e9bastien Jarry) \u2014 (int\u00e9grer lien vers https:\/\/photos.app.goo.gl\/zyHXJBqBZDHBZnLYA)","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-02-07T13:43:58+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:37:03+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Areli52BDweb.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/","name":"Plus de 100 participants au d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence - Areli %","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-02-07T13:43:58+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:37:03+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"description":"Le 4 f\u00e9vrier, c\u2019\u00e9tait le d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence, au lyc\u00e9e h\u00f4telier international de Lille ! Emergence et ses partenaires - entreprises et structures de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - avaient convi\u00e9 une quarantaine de responsables d\u2019entreprise amis \u00e0 d\u00e9couvrir Emergence. L\u2019ambition : donner envie \u00e0 de nouvelles entreprises de les rejoindre et de devenir marraines !Des t\u00e9moignages inspirantsLe d\u00e9jeuner \u00e9tait ponctu\u00e9 des t\u00e9moignages de laur\u00e9ats et de chefs d\u2019entreprise engag\u00e9s. Kenza Diab, aujourd\u2019hui chef de projet f\u00e9minisation \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Foot, et Asma Koraichi, \u00e9tudiante en relations internationales, ont racont\u00e9 \u00e0 quel point le fait d\u2019\u00eatre accompagn\u00e9es par Emergence leur avait ouvert des horizons : une bourse qui les autorise \u00e0 faire des \u00e9tudes s\u00e9lectives et co\u00fbteuses, mais aussi un coaching par les collaborateurs des entreprises marraines et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, qui les met tr\u00e8s rapidement en contact avec le monde professionnel et l\u00e8ve les barri\u00e8res et l\u2019auto-censure.Bernard Prouvost, fondateur de Ciel et Terre, et Martin Breuvart, dirigeant de Lemahieu ont, pour leur part, expliqu\u00e9 les raisons de leur engagement dans le programme Emergence : envie de voir des jeunes r\u00e9ussir \u00e0 la hauteur de leur potentiel plut\u00f4t que de leurs moyens financiers ; souci d\u2019ouverture de leur entreprise \u00e0 la diversit\u00e9 des talents et des parcours ; envie d\u2019agir concr\u00e8tement, et d\u2019avoir un impact positif\u2026 Confiance aussi dans la qualit\u00e9 du programme. Un invit\u00e9 d\u2019honneur de premier plan Ce d\u00e9jeuner avait pour grand t\u00e9moin Jean-Philippe Courtois, pr\u00e9sident Monde des ventes, du marketing et des op\u00e9rations de Microsoft, et fondateur de Live For Good, une association qui permet \u00e0 des jeunes, issus de tous horizons, de d\u00e9velopper des projets d\u2019entrepreneuriat social. Pour lui, Emergence et Live for Good partagent de nombreuses valeurs et points communs, comme \u00ab voir la diversit\u00e9 comme une force, la diff\u00e9rence comme une chance et contribuer activement \u00e0 la r\u00e9ussite des jeunes, d\u2019o\u00f9 qu\u2019ils viennent. \u00bbRetrouvez ici toutes les photos de l\u2019\u00e9v\u00e9nement (photos : S\u00e9bastien Jarry) \u2014 (int\u00e9grer lien vers https:\/\/photos.app.goo.gl\/zyHXJBqBZDHBZnLYA)","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/07\/plus-de-100-participants-au-dejeuner-de-lemergence\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Plus de 100 participants au d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5070"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5070"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5070\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5081,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5070\/revisions\/5081"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5069"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5070"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5070"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5070"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}