{"id":5083,"date":"2020-02-10T17:34:11","date_gmt":"2020-02-10T16:34:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5083"},"modified":"2021-01-20T15:37:13","modified_gmt":"2021-01-20T14:37:13","slug":"selection-de-la-promo-2020-cest-parti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/","title":{"rendered":"S\u00e9lection de la promo 2020 : c\u2019est parti !"},"content":{"rendered":"\n<p>Les\npremi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information pour les futurs bacheliers de l\u2019ann\u00e9e,\ncandidats au programme Emergence (promo 2020) auront lieu de&nbsp; f\u00e9vrier \u00e0 avril. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Les\nr\u00e9unions d\u2019information : premi\u00e8re \u00e9tape du processus de s\u00e9lection<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Ces\nr\u00e9unions d\u2019information sont la premi\u00e8re \u00e9tape du processus de recrutement des\nfuturs laur\u00e9ats. Apr\u00e8s y avoir assist\u00e9 et avoir\nv\u00e9rifi\u00e9 qu\u2019ils remplissent bien les\ncrit\u00e8res pour faire partie du programme, les lyc\u00e9ens compl\u00e8tent un dossier de\ncandidature en ligne.<\/p>\n\n\n\n<p>Puis\ns\u2019encha\u00eenent diff\u00e9rentes \u00e9tapes\nde s\u00e9lection, qui permettent de mesurer les motivations de ces jeunes, de les\nentendre sur leurs projets, et, bien entendu, d\u2019\u00e9valuer leurs besoins en termes\nd\u2019accompagnement humain et financier.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Parlez-en\nautour de vous !<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Pour\ninformer sur le lancement du processus de s\u00e9lection de la promotion 2020,\nl\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, aid\u00e9e des laur\u00e9ats des promotions pr\u00e9c\u00e9dentes, multiplie\nles contacts avec le public lyc\u00e9en et leurs relais : pr\u00e9sence au salon de\nl\u2019\u00e9tudiant de Lille en janvier, participation aux entretiens de l\u2019excellence\nd\u00e9but f\u00e9vrier, information des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques des lyc\u00e9es partenaires et\ndes salari\u00e9s des entreprises marraines\u2026<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-vivid-red-color\">Si,\nvous aussi, vous connaissez des jeunes qui pourraient avoir besoin d\u2019Emergence,\nn\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 leur parler du programme ! Voir <a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/\">ici<\/a> comment devenir candidat.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les premi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information pour les futurs bacheliers de l\u2019ann\u00e9e, candidats au programme Emergence (promo 2020) auront lieu de&nbsp; f\u00e9vrier \u00e0 avril. Les r\u00e9unions d\u2019information : premi\u00e8re \u00e9tape du processus de s\u00e9lection Ces r\u00e9unions d\u2019information sont la premi\u00e8re \u00e9tape du processus de recrutement des futurs laur\u00e9ats. Apr\u00e8s y avoir assist\u00e9 et avoir v\u00e9rifi\u00e9 qu\u2019ils remplissent [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5082,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u00e9lection de la promo 2020 : c\u2019est parti ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u00e9lection de la promo 2020 : c\u2019est parti ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les premi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information pour les futurs bacheliers de l\u2019ann\u00e9e, candidats au programme Emergence (promo 2020) auront lieu de&nbsp; f\u00e9vrier \u00e0 avril. Les r\u00e9unions d\u2019information : premi\u00e8re \u00e9tape du processus de s\u00e9lection Ces r\u00e9unions d\u2019information sont la premi\u00e8re \u00e9tape du processus de recrutement des futurs laur\u00e9ats. Apr\u00e8s y avoir assist\u00e9 et avoir v\u00e9rifi\u00e9 qu\u2019ils remplissent [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-10T16:34:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:37:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/SelectionEmergenceweb.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/\",\"name\":\"S\u00e9lection de la promo 2020 : c\u2019est parti ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-02-10T16:34:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:37:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u00e9lection de la promo 2020 : c\u2019est parti !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"S\u00e9lection de la promo 2020 : c\u2019est parti ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"S\u00e9lection de la promo 2020 : c\u2019est parti ! - Areli","og_description":"Les premi\u00e8res r\u00e9unions d\u2019information pour les futurs bacheliers de l\u2019ann\u00e9e, candidats au programme Emergence (promo 2020) auront lieu de&nbsp; f\u00e9vrier \u00e0 avril. Les r\u00e9unions d\u2019information : premi\u00e8re \u00e9tape du processus de s\u00e9lection Ces r\u00e9unions d\u2019information sont la premi\u00e8re \u00e9tape du processus de recrutement des futurs laur\u00e9ats. Apr\u00e8s y avoir assist\u00e9 et avoir v\u00e9rifi\u00e9 qu\u2019ils remplissent [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-02-10T16:34:11+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:37:13+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/SelectionEmergenceweb.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/","name":"S\u00e9lection de la promo 2020 : c\u2019est parti ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-02-10T16:34:11+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:37:13+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/10\/selection-de-la-promo-2020-cest-parti\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u00e9lection de la promo 2020 : c\u2019est parti !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5083"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5083"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5083\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5084,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5083\/revisions\/5084"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5082"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5083"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5083"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5083"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}