{"id":5090,"date":"2020-02-14T13:25:46","date_gmt":"2020-02-14T12:25:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5090"},"modified":"2021-01-20T15:37:22","modified_gmt":"2021-01-20T14:37:22","slug":"kenza-diab-jeu-vers-lavant","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/","title":{"rendered":"Kenza Diab, jeu vers l\u2019avant"},"content":{"rendered":"\n<p>Kenza Diab, 25 ans, laur\u00e9ate de la promo\n2012, est cheffe de projet \u00ab&nbsp;f\u00e9minisation&nbsp;\u00bb \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise\nde Foot. Elle travaille \u00e0 d\u00e9velopper et promouvoir le football f\u00e9minin, et \u00e0 am\u00e9liorer\nles conditions d\u2019exercice des femmes dans le foot, en lien avec toutes les \u00ab&nbsp;familles&nbsp;\u00bb\nde ce sport : les clubs, les ligues, etc.&nbsp;\n<\/p>\n\n\n\n<p>Un poste qu\u2019on dirait taill\u00e9 pour elle\u2026 D\u2019abord\nparce qu\u2019il lui ressemble. Elle est joueuse de foot depuis qu\u2019elle est enfant,\nsoucieuse de la place de la femme dans le sport et la soci\u00e9t\u00e9 depuis qu\u2019elle\nest ado. Taill\u00e9 pour elle aussi, parce qu\u2019elle a jou\u00e9 un r\u00f4le dans sa cr\u00e9ation.\n<em>\u00ab Un jour, Victoriano\nMelero, alors directeur des relations institutionnelles et internationales de\nla F\u00e9d\u00e9ration, est venu donner une conf\u00e9rence dans mon \u00e9cole, l\u2019IESEG. A la fin\nde son intervention, je lui ai dit que je r\u00eavais de travailler pour le d\u00e9veloppement\ndu football f\u00e9minin\u2026&nbsp;\u00bb. <\/em>Elle lui a aussi remis son CV et une lettre de motivation. Ca a\nmarch\u00e9 : elle a d\u00e9croch\u00e9 un stage de fin d\u2019\u00e9tudes, puis un CDD, puis un CDI.<\/p>\n\n\n\n<p>Culott\u00e9e, Kenza ? Pas tant que \u00e7a. Plut\u00f4t\ncourageuse, en confiance, et d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 piloter sa vie. Et cette attitude\npositive, elle l\u2019a construite tout au long de son parcours d\u2019\u00e9tudes, en lien\navec le programme Emergence. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>\u00ab&nbsp;J\u2019ai rencontr\u00e9 Emergence \u00e0 un moment d\u00e9terminant\npour moi&nbsp;\u00bb<\/strong><strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Emergence est arriv\u00e9 au bon moment. J\u2019\u00e9tais\nen terminale, j\u2019avais de bons r\u00e9sultats scolaires, je voulais travailler dans\nle monde du sport sans pour autant avoir de projet professionnel tr\u00e8s pr\u00e9cis.\nJe n\u2019avais pas les moyens d\u2019envisager des \u00e9tudes payantes et, en m\u00eame temps,\nmon entourage esp\u00e9rait pour moi une grande \u00e9cole\u2026&nbsp;\u00bb<\/em> Kenza, \u00e0 17 ans, en mode pelote de laine\ndonc\u2026 Patiemment, avec l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, elle a su tirer tous les fils. <\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Devenir laur\u00e9ate, cela m\u2019a d\u2019abord\npermis de pouvoir envisager d\u2019\u00e9tudier en \u00e9cole de commerce. J\u2019ai su que j\u2019\u00e9tais\nretenue pour faire partie du programme Emergence la veille de la cl\u00f4ture des\ninscriptions au concours de l\u2019IESEG ! Je n\u2019ai pas h\u00e9sit\u00e9, je me suis inscrite,\nje me suis pr\u00e9par\u00e9e au concours\u2026. Et je l\u2019ai eu !&nbsp;\u00bb. <\/em>Premi\u00e8re passe lob\u00e9e. <\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;Devenir laur\u00e9ate, cela m\u2019a aussi\npermis d\u2019\u00e9largir mon horizon, de me dire que les choses \u00e9taient possibles.&nbsp;\u00bb\n<\/em>A commencer par son r\u00eave\nd\u2019un parcours professionnel dans le sport. <em>\u00ab&nbsp;C\u2019est souvent difficile d\u2019\u00eatre prise au s\u00e9rieux sur ce\nsujet. Sans doute parce que beaucoup d\u2019ados disent avoir envie de travailler\ndans le milieu sportif.&nbsp;\u00bb <\/em>Chez Emergence, Kenza a senti qu\u2019on y croyait avec elle. <em>\u00ab&nbsp;On m\u2019a dit : ok, ce ne sera pas forc\u00e9ment\nfacile, mais tu peux y arriver. Donne-toi les moyens, renseigne-toi sur les m\u00e9tiers,\nrencontre du monde, fais-toi des contacts. Tout au long de mes \u00e9tudes, l\u2019\u00e9quipe\ns\u2019est montr\u00e9e attentive \u00e0 l\u2019avancement et \u00e0 la maturation de mon projet.&nbsp;Elle\nm\u2019a toujours encourag\u00e9e.\u00bb<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>Elle a&nbsp;\naussi re\u00e7u un soutien ind\u00e9fectible de sa marraine, Nadra Setiey, alors\nsalari\u00e9e chez Micha\u00ebl Page. <em>\u00ab&nbsp;C\u2019est\nun autre int\u00e9r\u00eat&nbsp; majeur du programme : \u00eatre\nmis en contact d\u00e8s les \u00e9tudes avec quelqu\u2019un du monde de l\u2019entreprise. Cela\npermet de se projeter, mais aussi de s\u2019entra\u00eener \u00e0 se pr\u00e9senter, \u00e0 formuler son\nprojet, \u00e0 parler d\u2019avenir professionnel, etc. C\u2019est vraiment tr\u00e8s formateur.&nbsp;\u00bb<\/em><em><\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Balle au centre<\/strong><strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Le 4 f\u00e9vrier 2020, Kenza t\u00e9moignait de son\nexp\u00e9rience devant une centaine de personnes lors du d\u00e9jeuner de l\u2019Emergence.\nPour illustrer son parcours et conclure son intervention, elle a choisi de\npartager cette anecdote : <em>\u00ab&nbsp;Avant,\ndans mon \u00e9quipe roubaisienne, j\u2019occupais le poste de d\u00e9fenseure. J&rsquo;appr\u00e9ciais d\u2019\u00eatre\nl\u00e0, \u00e0 assurer les arri\u00e8res de l\u2019\u00e9quipe, \u00e0 faire en sorte que tout aille bien.\nDepuis que je travaille, je joue \u00e0 Paris, et je suis maintenant \u00ab&nbsp;milieu\noffensive&nbsp;\u00bb\u2026 Je joue toujours pour le collectif bien s\u00fbr, mais j\u2019ai enfin\naccept\u00e9 d\u2019\u00eatre au centre du jeu, d\u2019\u00eatre vue.&nbsp;\u00bb <\/em>Kenza Diab, ballon d\u2019or de la famille\nEmergence ;-)<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-text-color has-vivid-red-color\"><a href=\"https:\/\/www.lavoixdunord.fr\/705981\/article\/2020-02-06\/emergence-tendu-la-main-kenza-pour-qu-elle-prenne-son-envol\">Lire ici l\u2019article de La Voix du Nord \u00e0 propos du\nd\u00e9jeuner de l\u2019Emergence\u2026 et de Kenza. <\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kenza Diab, 25 ans, laur\u00e9ate de la promo 2012, est cheffe de projet \u00ab&nbsp;f\u00e9minisation&nbsp;\u00bb \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Foot. Elle travaille \u00e0 d\u00e9velopper et promouvoir le football f\u00e9minin, et \u00e0 am\u00e9liorer les conditions d\u2019exercice des femmes dans le foot, en lien avec toutes les \u00ab&nbsp;familles&nbsp;\u00bb de ce sport : les clubs, les ligues, etc.&nbsp; [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5088,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Kenza Diab, jeu vers l\u2019avant - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Kenza Diab, jeu vers l\u2019avant - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Kenza Diab, 25 ans, laur\u00e9ate de la promo 2012, est cheffe de projet \u00ab&nbsp;f\u00e9minisation&nbsp;\u00bb \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Foot. Elle travaille \u00e0 d\u00e9velopper et promouvoir le football f\u00e9minin, et \u00e0 am\u00e9liorer les conditions d\u2019exercice des femmes dans le foot, en lien avec toutes les \u00ab&nbsp;familles&nbsp;\u00bb de ce sport : les clubs, les ligues, etc.&nbsp; [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-14T12:25:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:37:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Areli72BDweb.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/\",\"name\":\"Kenza Diab, jeu vers l\u2019avant - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-02-14T12:25:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:37:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Kenza Diab, jeu vers l\u2019avant\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Kenza Diab, jeu vers l\u2019avant - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Kenza Diab, jeu vers l\u2019avant - Areli","og_description":"Kenza Diab, 25 ans, laur\u00e9ate de la promo 2012, est cheffe de projet \u00ab&nbsp;f\u00e9minisation&nbsp;\u00bb \u00e0 la F\u00e9d\u00e9ration Fran\u00e7aise de Foot. Elle travaille \u00e0 d\u00e9velopper et promouvoir le football f\u00e9minin, et \u00e0 am\u00e9liorer les conditions d\u2019exercice des femmes dans le foot, en lien avec toutes les \u00ab&nbsp;familles&nbsp;\u00bb de ce sport : les clubs, les ligues, etc.&nbsp; [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-02-14T12:25:46+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:37:22+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Areli72BDweb.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/","name":"Kenza Diab, jeu vers l\u2019avant - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-02-14T12:25:46+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:37:22+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/kenza-diab-jeu-vers-lavant\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Kenza Diab, jeu vers l\u2019avant"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5090"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5090"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5090\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5091,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5090\/revisions\/5091"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5088"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5090"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5090"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5090"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}