{"id":5092,"date":"2020-02-14T13:27:50","date_gmt":"2020-02-14T12:27:50","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5092"},"modified":"2021-01-20T15:38:09","modified_gmt":"2021-01-20T14:38:09","slug":"on-vous-en-dit-plus","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/","title":{"rendered":"Un \u00ab Vis ma Vie \u00bb \u00e0 l\u2019agence lilloise de PwC pour les laur\u00e9at.e.s"},"content":{"rendered":"\n<p>C\u2019est un projet port\u00e9 par Sofiane El Moussaoui, laur\u00e9at de la promo 2010 et consultant senior finance chez PwC : proposer aux laur\u00e9at.e.s de suivre des collaborateurs de l\u2019agence de Lille le temps d\u2019une demi-journ\u00e9e, et, d\u00e9couvrir, via l\u2019immersion, la r\u00e9alit\u00e9 de leurs m\u00e9tiers. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>Une demi-journ\u00e9e aux\nc\u00f4t\u00e9s d\u2019un collaborateur<\/strong><strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Une opportunit\u00e9 saisie\npar Karim Kateb, \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019EDHEC. En janvier, il a pass\u00e9 une apr\u00e8s-midi avec\nHakim Filali-Baba, auditeur financier chez PwC. \u00ab<em>&nbsp;C\u2019\u00e9tait une\nrencontre tr\u00e8s int\u00e9ressante. Il m\u2019a expliqu\u00e9 ce qu\u2019il faisait au quotidien, m\u2019a\nmontr\u00e9 le logiciel avec lequel il travaille, etc. J\u2019ai pu lui poser de tr\u00e8s\nnombreuses questions. Il s\u2019est montr\u00e9 tr\u00e8s disponible&nbsp;\u00bb, <\/em>raconte Karim.&nbsp; <\/p>\n\n\n\n<p><em>\u00ab&nbsp;C\u2019est exactement\nce que nous souhaitons : donner aux laur\u00e9ats un aper\u00e7u tr\u00e8s concret de nos\nm\u00e9tiers&nbsp;\u00bb,<\/em> compl\u00e8te Sofiane El Moussaoui. <em>\u00ab&nbsp;Tous les\n\u00e9tudiants connaissent les activit\u00e9s et les expertises de PwC. Mais peu ont une\nvision pr\u00e9cise de ce que font, au quotidien, un auditeur, un consultant ou un\navocat !&nbsp;\u00bb<\/em><em><\/em><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Une occasion de nouer\ndes contacts professionnels<\/strong><strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Pour Karim, comme pour\nla vingtaine de laur\u00e9at.e.s qui ont fait ou feront cette immersion, ce\n\u00ab&nbsp;Vis ma vie&nbsp;\u00bb constitue aussi l\u2019occasion d\u2019avoir un premier contact\net de nouer des relations au sein d\u2019un cabinet d\u2019audit qui les fait tous r\u00eaver.\n<em>\u00ab&nbsp;PwC,\nc\u2019est une r\u00e9f\u00e9rence ! Je me dis que, l\u2019ann\u00e9e prochaine, je pourrai faire une\ndemande de stage de fin d\u2019\u00e9tudes. J\u2019ai d\u00e9j\u00e0 transmis mon CV \u00bb, <\/em>explique Karim. <\/p>\n\n\n\n<p><strong>La Fondation PwC, un\npartenaire de longue date d\u2019Emergence<\/strong><strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La Fondation PwC est\npartenaire d\u2019Emergence depuis 2012. Le partenariat est n\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la\nmobilisation d\u2019Yves Yota Tchoffo, laur\u00e9at et collaborateur de PwC \u00e0 l\u2019\u00e9poque.\nIl est anim\u00e9 en interne par Candice Galopeau, responsable des actions\nsolidaires de la Fondation. Par effet de proximit\u00e9, ce sont les collaborateurs\ndes bureaux lillois et parisien de PwC qui s\u2019investissent le plus aupr\u00e8s des\nlaur\u00e9ats.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est un projet port\u00e9 par Sofiane El Moussaoui, laur\u00e9at de la promo 2010 et consultant senior finance chez PwC : proposer aux laur\u00e9at.e.s de suivre des collaborateurs de l\u2019agence de Lille le temps d\u2019une demi-journ\u00e9e, et, d\u00e9couvrir, via l\u2019immersion, la r\u00e9alit\u00e9 de leurs m\u00e9tiers. Une demi-journ\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019un collaborateur Une opportunit\u00e9 saisie par Karim [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5089,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un \u00ab Vis ma Vie \u00bb \u00e0 l\u2019agence lilloise de PwC pour les laur\u00e9at.e.s - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un \u00ab Vis ma Vie \u00bb \u00e0 l\u2019agence lilloise de PwC pour les laur\u00e9at.e.s - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est un projet port\u00e9 par Sofiane El Moussaoui, laur\u00e9at de la promo 2010 et consultant senior finance chez PwC : proposer aux laur\u00e9at.e.s de suivre des collaborateurs de l\u2019agence de Lille le temps d\u2019une demi-journ\u00e9e, et, d\u00e9couvrir, via l\u2019immersion, la r\u00e9alit\u00e9 de leurs m\u00e9tiers. Une demi-journ\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019un collaborateur Une opportunit\u00e9 saisie par Karim [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-02-14T12:27:50+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:38:09+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PWCweb.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/\",\"name\":\"Un \u00ab Vis ma Vie \u00bb \u00e0 l\u2019agence lilloise de PwC pour les laur\u00e9at.e.s - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-02-14T12:27:50+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:38:09+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Un \u00ab Vis ma Vie \u00bb \u00e0 l\u2019agence lilloise de PwC pour les laur\u00e9at.e.s\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Un \u00ab Vis ma Vie \u00bb \u00e0 l\u2019agence lilloise de PwC pour les laur\u00e9at.e.s - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Un \u00ab Vis ma Vie \u00bb \u00e0 l\u2019agence lilloise de PwC pour les laur\u00e9at.e.s - Areli","og_description":"C\u2019est un projet port\u00e9 par Sofiane El Moussaoui, laur\u00e9at de la promo 2010 et consultant senior finance chez PwC : proposer aux laur\u00e9at.e.s de suivre des collaborateurs de l\u2019agence de Lille le temps d\u2019une demi-journ\u00e9e, et, d\u00e9couvrir, via l\u2019immersion, la r\u00e9alit\u00e9 de leurs m\u00e9tiers. Une demi-journ\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019un collaborateur Une opportunit\u00e9 saisie par Karim [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-02-14T12:27:50+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:38:09+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/PWCweb.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/","name":"Un \u00ab Vis ma Vie \u00bb \u00e0 l\u2019agence lilloise de PwC pour les laur\u00e9at.e.s - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-02-14T12:27:50+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:38:09+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/02\/14\/on-vous-en-dit-plus\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Un \u00ab Vis ma Vie \u00bb \u00e0 l\u2019agence lilloise de PwC pour les laur\u00e9at.e.s"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5092"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5092"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5092\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5094,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5092\/revisions\/5094"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5089"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5092"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5092"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5092"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}