{"id":5866,"date":"2020-04-08T09:08:04","date_gmt":"2020-04-08T08:08:04","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5866"},"modified":"2020-09-09T14:32:58","modified_gmt":"2020-09-09T13:32:58","slug":"areli-en-periode-de-confinement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/","title":{"rendered":"Ar\u00e9li en p\u00e9riode de confinement"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Comme toutes les organisations, Ar\u00e9li a adapt\u00e9 son fonctionnement pour respecter les consignes gouvernementales, pr\u00e9server la sant\u00e9 de tous, et assurer la continuit\u00e9 de ses missions et services, dans ce contexte in\u00e9dit de crise sanitaire et de confinement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est en t\u00e9l\u00e9travail que la grande majorit\u00e9 des salari\u00e9s d\u2019Ar\u00e9li poursuivent leurs missions et leurs activit\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Continuit\u00e9 des missions <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bien entendu, l\u2019accompagnement et le suivi des r\u00e9sidents, et notamment\u00a0 celui des plus fragiles, se poursuivent avec d\u2019autres modalit\u00e9s que les dispositions habituelles. Les responsables de r\u00e9sidence et les travailleurs sociaux travaillent de leur domicile et adaptent leur mission d\u2019accompagnement \u00e0 la situation et aux besoins et pr\u00e9occupations des r\u00e9sidents. <em>\u00ab\u00a0Nos \u00e9quipes contactent au moins une fois par semaine les r\u00e9sidents et les locataires pour prendre de leurs nouvelles et enclencher les actions n\u00e9cessaires. Bien entendu, ce contact est plus fr\u00e9quent et plus r\u00e9gulier lorsque cela est n\u00e9cessaire\u00a0\u00bb,<\/em> explique Lydie Renard, directrice des projets et services r\u00e9sidentiels. Par ailleurs, en cas d\u2019urgence sociale ou sanitaire pour une personne, ou de n\u00e9cessit\u00e9 technique dans une r\u00e9sidence, les \u00e9quipes se rendent \u00e9videmment sur place. Les services d\u2019entretien et de maintenance continuent aussi \u00e0 \u00eatre assur\u00e9s, avec la fr\u00e9quence et la qualit\u00e9 habituelles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Veille sociale active et grande solidarit\u00e9 sur le terrain<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Alors que s\u2019enclenche la quatri\u00e8me semaine de confinement, les \u00e9quipes constatent que cette veille par t\u00e9l\u00e9phone est efficace, appr\u00e9ci\u00e9e et rassurante pour les r\u00e9sidents. \u00ab<em>\u00a0Les contacts t\u00e9l\u00e9phoniques sont tr\u00e8s r\u00e9guliers, et, le temps passant, ce sont aussi les r\u00e9sidents qui en prennent l\u2019initiative. Nous nous centrons sur les sujets du quotidien, de la sant\u00e9, et de la qualit\u00e9 de vie. Ce contact r\u00e9gulier permet vraiment d\u2019\u00e9valuer le moral et le bien-\u00eatre de chacun\u00a0\u00bb,<\/em> pr\u00e9cise Camille Debast, responsable de la pension de famille Paulette Roussel, \u00e0 Comines.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les \u00e9quipes soulignent aussi la qualit\u00e9 de la continuit\u00e9 des liens avec les partenaires, et l\u2019importance de toutes les actions de solidarit\u00e9 n\u00e9es de la situation. Echanges d\u2019informations et coop\u00e9ration renforc\u00e9e avec les infirmiers lib\u00e9raux et m\u00e9decins traitants des r\u00e9sidents les plus fragiles, adaptation des services municipaux de portage de repas, continuit\u00e9 sans faille des interventions des auxiliaires de vie, soutien des associations comme les Restos du Coeur, implication des pharmacies de quartier qui assurent la livraison de m\u00e9dicaments \u00e0 domicile\u2026 La responsabilit\u00e9 et la solidarit\u00e9 jouent \u00e0 plein.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est d\u2019ailleurs parfois \u00e0 l\u2019\u00e9chelle m\u00eame des r\u00e9sidences que cette solidarit\u00e9 s\u2019organise. Au sein du foyer de travailleurs Bonte par exemple, <em>\u00ab\u00a0nous avons propos\u00e9 aux r\u00e9sidents un roulement pour les courses. Une personne fait les courses pour elle et deux de ses voisins. Et une personne par \u00e9tage se tient \u00e0 la disposition de ses voisins pour aider \u00e0 remplir les attestations de d\u00e9placement d\u00e9rogatoire \u00bb, <\/em>raconte Cynthia Delvoye, travailleur social.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le traitement des demandes de logement se poursuit <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le logement \u00e9tant un besoin plus que crucial en cette p\u00e9riode, Ar\u00e9li continue \u00e0 traiter les demandes de logement qui lui arrivent. Les entretiens de pr\u00e9-admission sont r\u00e9alis\u00e9s par t\u00e9l\u00e9phone, et la commission d\u2019attribution des logements continue \u00e0 se d\u00e9rouler toutes les semaines, par visioconf\u00e9rence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Et\u2026 le processus de s\u00e9lection Emergence s\u2019adapte ! <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>Du c\u00f4t\u00e9 d\u2019Emergence, le processus de s\u00e9lection de la promo 2020 a \u00e9t\u00e9 am\u00e9nag\u00e9, afin qu\u2019il puisse se d\u00e9rouler dans les meilleures conditions possibles et dans le respect des exigences d\u2019\u00e9quit\u00e9 et de qualit\u00e9. Les r\u00e9unions d\u2019information pr\u00e9vues en mars et avril se font par visioconf\u00e9rence.\u00a0Les jeunes qui, \u00e0 l\u2019issue de ces r\u00e9unions, souhaitent d\u00e9poser un dossier de candidature le font comme d\u2019habitude, par voie d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9e.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019\u00e9quipe Emergence continue bien entendu \u00e0 encourager et \u00e0 soutenir les laur\u00e9ats, et notamment les laur\u00e9ats en \u00e9tudes qui se serrent les coudes et gardent le moral, malgr\u00e9 les contraintes des cours \u00e0 distance, l\u2019annulation de certains concours, la difficult\u00e9 \u00e0 trouver des stages ou des alternances en cette p\u00e9riode si particuli\u00e8re\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour finir, coup de chapeau aux entreprises partenaires d\u2019Emergence, qui continuent, elles aussi, \u00e0 jouer leur r\u00f4le aupr\u00e8s des laur\u00e9ats\u2026 Et plus encore\u2026 Certaines ont pris une part active dans la lutte contre l\u2019\u00e9pid\u00e9mie. Notre grand partenaire de promo 2019, Vinci Energies, a lanc\u00e9, fin mars, une collecte de stocks de mat\u00e9riels de protection aupr\u00e8s de ses entreprises et de tout son \u00e9cosyst\u00e8me. Collecte livr\u00e9e dans la foul\u00e9e aux personnels soignants de la r\u00e9gion. Quant \u00e0 l\u2019entreprise textile Lemahieu, elle <a href=\"https:\/\/france3-regions.francetvinfo.fr\/hauts-de-france\/nord-pas-calais\/coronavirus-milliers-masques-tissu-certifies-chu-vont-etre-produits-lemahieu-benevoles-1805078.html\">produit d\u00e9sormais des masques en tissu, co-con\u00e7us, test\u00e9s et certifi\u00e9s avec le CHU de Lille<\/a>. Et Decathlon, grand partenaire de la promo 2018, vient de <a href=\"https:\/\/www.nouvelobs.com\/coronavirus-de-wuhan\/20200331.OBS26868\/decathlon-retire-ses-masques-easybreath-de-la-vente-pour-les-reserver-aux-soignants.html\">r\u00e9server 30 000 masques Easybreath pour les h\u00f4pitaux et centres de recherche int\u00e9ress\u00e9s<\/a> pour l\u2019adapter \u00e0 des syst\u00e8mes de respirateurs utilis\u00e9s pour l\u2019assistance des malades Covid+.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Comme toutes les organisations, Ar\u00e9li a adapt\u00e9 son fonctionnement pour respecter les consignes gouvernementales, pr\u00e9server la sant\u00e9 de tous, et assurer la continuit\u00e9 de ses missions et services, dans ce contexte in\u00e9dit de crise sanitaire et de confinement. C\u2019est en t\u00e9l\u00e9travail que la grande majorit\u00e9 des salari\u00e9s d\u2019Ar\u00e9li poursuivent leurs missions et leurs activit\u00e9s. Continuit\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5865,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[49,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ar\u00e9li en p\u00e9riode de confinement - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ar\u00e9li en p\u00e9riode de confinement - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Comme toutes les organisations, Ar\u00e9li a adapt\u00e9 son fonctionnement pour respecter les consignes gouvernementales, pr\u00e9server la sant\u00e9 de tous, et assurer la continuit\u00e9 de ses missions et services, dans ce contexte in\u00e9dit de crise sanitaire et de confinement. C\u2019est en t\u00e9l\u00e9travail que la grande majorit\u00e9 des salari\u00e9s d\u2019Ar\u00e9li poursuivent leurs missions et leurs activit\u00e9s. Continuit\u00e9 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-08T08:08:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-09-09T13:32:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/confinement.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/\",\"name\":\"Ar\u00e9li en p\u00e9riode de confinement - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-08T08:08:04+00:00\",\"dateModified\":\"2020-09-09T13:32:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li en p\u00e9riode de confinement\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ar\u00e9li en p\u00e9riode de confinement - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Ar\u00e9li en p\u00e9riode de confinement - Areli","og_description":"Comme toutes les organisations, Ar\u00e9li a adapt\u00e9 son fonctionnement pour respecter les consignes gouvernementales, pr\u00e9server la sant\u00e9 de tous, et assurer la continuit\u00e9 de ses missions et services, dans ce contexte in\u00e9dit de crise sanitaire et de confinement. C\u2019est en t\u00e9l\u00e9travail que la grande majorit\u00e9 des salari\u00e9s d\u2019Ar\u00e9li poursuivent leurs missions et leurs activit\u00e9s. Continuit\u00e9 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-04-08T08:08:04+00:00","article_modified_time":"2020-09-09T13:32:58+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/confinement.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/","name":"Ar\u00e9li en p\u00e9riode de confinement - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-04-08T08:08:04+00:00","dateModified":"2020-09-09T13:32:58+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/08\/areli-en-periode-de-confinement\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li en p\u00e9riode de confinement"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5866"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5866"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5866\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5868,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5866\/revisions\/5868"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5865"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5866"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5866"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5866"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}