{"id":5870,"date":"2020-05-09T16:13:44","date_gmt":"2020-05-09T15:13:44","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5870"},"modified":"2021-01-20T15:38:26","modified_gmt":"2021-01-20T14:38:26","slug":"laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/","title":{"rendered":"L\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en mode confinement"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Comment l\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en \u00e9tudes s\u2019est-il adapt\u00e9 \u00e0 la situation du confinement ? Comment les laur\u00e9ats ont-ils v\u00e9cu cette p\u00e9riode, et quels ont \u00e9t\u00e9 leurs besoins ? Comment l\u2019\u00e9quipe du programme les a-t-elle aid\u00e9s ? On fait le point.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les laur\u00e9ats se sont globalement bien adapt\u00e9s au confinement<\/strong>, m\u00eame s\u2019il est arriv\u00e9 en pleine p\u00e9riode de pr\u00e9paration des examens ou concours. \u00ab<em>\u00a0Beaucoup ont pass\u00e9 le confinement dans leur famille, parfois avec des fr\u00e8res et soeurs plus petits qu\u2019eux\u2026 C\u2019\u00e9tait moins calme pour r\u00e9viser et travailler, mais ils se sont sentis moins seuls \u00bb,<\/em> estime Manon Bassement, charg\u00e9 du d\u00e9veloppement RH des laur\u00e9ats. Leur exp\u00e9rience des cours et les examens \u00e0 distance ? <em>\u00ab\u00a0Elle est tr\u00e8s variable ! Certains l\u2019ont appr\u00e9ci\u00e9, mais pas la majorit\u00e9, je pense. En tout cas, ils ont appr\u00e9ci\u00e9 la solidarit\u00e9 qui s\u2019est cr\u00e9\u00e9e entre les \u00e9tudiants pour r\u00e9viser.\u00a0\u00bb<\/em> En effet, beaucoup se sont aid\u00e9s, se sont organis\u00e9s pour travailler, \u00e0 distance, par petits groupes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La recherche de stage ou d\u2019alternance a constitu\u00e9 la principale difficult\u00e9 de cette p\u00e9riode. <\/strong><em>\u00ab\u00a0Nous les avons beaucoup accompagn\u00e9s sur ce sujet. \u00bb<\/em> D\u2019abord, en leur donnant des conseils sur la mani\u00e8re adapt\u00e9e d\u2019aborder les entreprises pendant cette p\u00e9riode tendue. <em>\u00ab\u00a0Pas trop de relance, de la souplesse, mais de la d\u00e9termination quand m\u00eame \u00bb,<\/em> rappelle Manon. <em>\u00ab\u00a0Beaucoup m\u2019ont transmis leurs CV et leurs lettres de motivation pour que je les relise.\u00a0\u00bb <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a0<\/em>Pendant cette p\u00e9riode, l\u2019effet r\u00e9seau du programme a par ailleurs jou\u00e9 \u00e0 plein : les entreprises partenaires ont \u00e9t\u00e9 encore plus attentives que d\u2019habitude aux demandes de stages des laur\u00e9ats d\u2019Emergence.\u00a0 Et les parrains \/ marraines collaborateurs d\u2019entreprise des laur\u00e9ats ont \u00e9t\u00e9 vigilants \u00e0 maintenir le lien.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Comment l\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en \u00e9tudes s\u2019est-il adapt\u00e9 \u00e0 la situation du confinement ? Comment les laur\u00e9ats ont-ils v\u00e9cu cette p\u00e9riode, et quels ont \u00e9t\u00e9 leurs besoins ? Comment l\u2019\u00e9quipe du programme les a-t-elle aid\u00e9s ? On fait le point. Les laur\u00e9ats se sont globalement bien adapt\u00e9s au confinement, m\u00eame s\u2019il est arriv\u00e9 en pleine [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5869,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en mode confinement - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en mode confinement - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Comment l\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en \u00e9tudes s\u2019est-il adapt\u00e9 \u00e0 la situation du confinement ? Comment les laur\u00e9ats ont-ils v\u00e9cu cette p\u00e9riode, et quels ont \u00e9t\u00e9 leurs besoins ? Comment l\u2019\u00e9quipe du programme les a-t-elle aid\u00e9s ? On fait le point. Les laur\u00e9ats se sont globalement bien adapt\u00e9s au confinement, m\u00eame s\u2019il est arriv\u00e9 en pleine [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-05-09T15:13:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:38:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/accompa1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/\",\"name\":\"L\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en mode confinement - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-05-09T15:13:44+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:38:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en mode confinement\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en mode confinement - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en mode confinement - Areli","og_description":"Comment l\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en \u00e9tudes s\u2019est-il adapt\u00e9 \u00e0 la situation du confinement ? Comment les laur\u00e9ats ont-ils v\u00e9cu cette p\u00e9riode, et quels ont \u00e9t\u00e9 leurs besoins ? Comment l\u2019\u00e9quipe du programme les a-t-elle aid\u00e9s ? On fait le point. Les laur\u00e9ats se sont globalement bien adapt\u00e9s au confinement, m\u00eame s\u2019il est arriv\u00e9 en pleine [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-05-09T15:13:44+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:38:26+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/accompa1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/","name":"L\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en mode confinement - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-05-09T15:13:44+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:38:26+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/05\/09\/laccompagnement-des-laureats-en-mode-confinement\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L\u2019accompagnement des laur\u00e9ats en mode confinement"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5870"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5870"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5870\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5871,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5870\/revisions\/5871"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5869"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5870"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5870"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5870"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}