{"id":5874,"date":"2020-06-22T06:17:57","date_gmt":"2020-06-22T05:17:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5874"},"modified":"2020-10-21T12:13:02","modified_gmt":"2020-10-21T11:13:02","slug":"deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/","title":{"rendered":"Deux nouvelles r\u00e9sidences seniors en projet\u00a0"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u2019ici quelques mois, deux nouvelles r\u00e9sidences seniors Ar\u00e9li verront le jour, l\u2019une \u00e0 Beuvrages, dans le Valenciennois, l\u2019autre \u00e0 Anstaing, en m\u00e9tropole lilloise.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces deux r\u00e9sidences, respectivement de 45 et 30 logements, se trouveront en centre-ville, \u00e0 proximit\u00e9 de commerces et de services. A Beuvrages, la construction de la r\u00e9sidence seniors s\u2019accompagnera de celle d\u2019une maison m\u00e9dicale, sur une parcelle attenante. A Anstaing, elle s\u2019int\u00e9grera dans une op\u00e9ration plus vaste de logements et de commerces sur l\u2019ancien site Damaflor. La r\u00e9sidence de Beuvrages devrait voir le jour en 2022, celle d\u2019Anstaing un peu plus tard.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"\"><span class=\"\" style=\"font-family: Roboto, sans-serif;\">Ces projets<\/span><\/span><span class=\"\">\u00a0ont \u00e9t\u00e9 pens\u00e9s avec les municipalit\u00e9s et les communaut\u00e9s d\u2019agglom\u00e9ration concern\u00e9es et les promoteurs Neoximo (pour Beuvrages) et Demathieu Bard Immobilier (pour Anstaing).<\/span>\u00a0Pour la r\u00e9sidence de Beuvrages,\u00a0Areli b\u00e9n\u00e9fice du soutien financier de la CARSAT Hauts de France,\u00a0dans le cadre de son appel \u00e0 projet pour les\u00a0lieux\u00a0collectifs d\u00e9di\u00e9s aux seniors.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9couvrez comment fonctionnent les r\u00e9sidences seniors Ar\u00e9li, via les t\u00e9moignages d\u2019une r\u00e9sidente et d\u2019un responsable de r\u00e9sidence :\u00a0 <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=CvepGw8inss&amp;t=11s\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Acc\u00e9der \u00e0 la vid\u00e9o<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u2019ici quelques mois, deux nouvelles r\u00e9sidences seniors Ar\u00e9li verront le jour, l\u2019une \u00e0 Beuvrages, dans le Valenciennois, l\u2019autre \u00e0 Anstaing, en m\u00e9tropole lilloise. Ces deux r\u00e9sidences, respectivement de 45 et 30 logements, se trouveront en centre-ville, \u00e0 proximit\u00e9 de commerces et de services. A Beuvrages, la construction de la r\u00e9sidence seniors s\u2019accompagnera de celle d\u2019une [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5873,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[31,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Deux nouvelles r\u00e9sidences seniors en projet\u00a0 - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Deux nouvelles r\u00e9sidences seniors en projet\u00a0 - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u2019ici quelques mois, deux nouvelles r\u00e9sidences seniors Ar\u00e9li verront le jour, l\u2019une \u00e0 Beuvrages, dans le Valenciennois, l\u2019autre \u00e0 Anstaing, en m\u00e9tropole lilloise. Ces deux r\u00e9sidences, respectivement de 45 et 30 logements, se trouveront en centre-ville, \u00e0 proximit\u00e9 de commerces et de services. A Beuvrages, la construction de la r\u00e9sidence seniors s\u2019accompagnera de celle d\u2019une [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-22T05:17:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-21T11:13:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Beuvrages2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/\",\"name\":\"Deux nouvelles r\u00e9sidences seniors en projet\u00a0 - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-06-22T05:17:57+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-21T11:13:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Deux nouvelles r\u00e9sidences seniors en projet\u00a0\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Deux nouvelles r\u00e9sidences seniors en projet\u00a0 - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Deux nouvelles r\u00e9sidences seniors en projet\u00a0 - Areli","og_description":"D\u2019ici quelques mois, deux nouvelles r\u00e9sidences seniors Ar\u00e9li verront le jour, l\u2019une \u00e0 Beuvrages, dans le Valenciennois, l\u2019autre \u00e0 Anstaing, en m\u00e9tropole lilloise. Ces deux r\u00e9sidences, respectivement de 45 et 30 logements, se trouveront en centre-ville, \u00e0 proximit\u00e9 de commerces et de services. A Beuvrages, la construction de la r\u00e9sidence seniors s\u2019accompagnera de celle d\u2019une [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-06-22T05:17:57+00:00","article_modified_time":"2020-10-21T11:13:02+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Beuvrages2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/","name":"Deux nouvelles r\u00e9sidences seniors en projet\u00a0 - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-06-22T05:17:57+00:00","dateModified":"2020-10-21T11:13:02+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/22\/deux-nouvelles-residences-seniors-en-projet\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Deux nouvelles r\u00e9sidences seniors en projet\u00a0"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5874"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5874"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5874\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5875,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5874\/revisions\/5875"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5873"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5874"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5874"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5874"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}