{"id":5877,"date":"2020-06-24T08:19:05","date_gmt":"2020-06-24T07:19:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5877"},"modified":"2020-10-21T12:13:38","modified_gmt":"2020-10-21T11:13:38","slug":"points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/","title":{"rendered":"Points de vue sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li"},"content":{"rendered":"<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">A l\u2019occasion de la diffusion du rapport d\u2019activit\u00e9s 2019 <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/RA-Areli-2019-web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">(\u00e0 t\u00e9l\u00e9charger i<\/a>c<\/span><span style=\"color: red;\"><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/06\/RA-Are\u0301li-2019-web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"color: #ff0000;\">i)<\/span><\/a><span style=\"color: #000000;\">,<\/span> <\/span>retrouvez les points de vue de Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident, Bruno Libert, vice-pr\u00e9sident, Pierre Decornet, tr\u00e9sorier, et Bruno Flipo, membre ressource, sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><b>Que retenez-vous d\u2019Ar\u00e9li en 2019 ?<\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><b>Fran\u00e7ois Podevin<\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">Pour moi, la force d\u2019Ar\u00e9li est la qualit\u00e9 de ses r\u00e9sultats. Je suis heureux de ceux obtenus en 2019. Le taux de rotation annuel de 35 % dans nos r\u00e9sidences de logements temporaires prouve que le logement, avec accompagnement, redonne tr\u00e8s souvent un \u00e9lan extr\u00eamement positif \u00e0 des personnes confront\u00e9es \u00e0 des difficult\u00e9s dans leurs parcours de vie. De m\u00eame, je mesure la r\u00e9ussite de notre programme Emergence \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat grandissant que lui portent les entreprises partenaires et \u00e0 l\u2019effet booster qu\u2019il produit sur les parcours de nos laur\u00e9ats.<\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">Je mesure aussi l\u2019\u00e9nergie qu\u2019apportent le professionnalisme des \u00e9quipes et le renouvellement du fonctionnement associatif, en 2019, au d\u00e9veloppement d\u2019Ar\u00e9li.<\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><b>Pierre Decornet <\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">Pour ma part, je retiens aussi de 2019 des avanc\u00e9es tr\u00e8s constructives : la volont\u00e9 de finaliser la restructuration des sites les plus anciens ; le d\u00e9veloppement des r\u00e9sidences seniors ; la volont\u00e9 d\u2019agir pour les jeunes &#8211; \u00e9vidente avec Emergence &#8211; et encore renforc\u00e9e avec la reprise de la r\u00e9sidence jeunes travailleurs Arouet.<\/p>\n<p class=\"CorpsA\"><b>Bruno Flipo<\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">De mon c\u00f4t\u00e9, 2019, c\u2019est l\u2019ann\u00e9e de mon arriv\u00e9e au sein d\u2019Ar\u00e9li en tant que membre ressource. Lors de cette phase de d\u00e9couverte, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 marqu\u00e9 \u00e0 la fois par la qualit\u00e9 et la diversit\u00e9 des solutions apport\u00e9es par Ar\u00e9li en termes de logement, de logement accompagn\u00e9, et d\u2019accompagnement vers l\u2019insertion, et par la complexit\u00e9 des situations des personnes qui s\u2019adressent \u00e0 Ar\u00e9li. J\u2019ai aussi d\u00e9couvert beaucoup de motivation \u00e0 tous les niveaux de l\u2019association.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><b>Qu\u2019est-ce qui doit rester le fil rouge d\u2019Ar\u00e9li ?<\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><b>\u00a0<\/b><b>Bruno Libert<\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">J\u2019observe chaque ann\u00e9e depuis maintenant 20 ans une am\u00e9lioration continue du fonctionnement, de la gestion et de la capacit\u00e9 d\u2019Ar\u00e9li \u00e0 s\u2019ouvrir \u00e0 de nouveaux enjeux. Tout en se d\u00e9veloppant et en se diversifiant, Ar\u00e9li conserve ce qui fait son essence et donne tout son sens \u00e0 son action : l\u2019accompagnement des personnes. Cet accompagnement, c\u2019est la cl\u00e9 de la progression sociale des individus, et pourtant, c\u2019est quelque chose de peu consid\u00e9r\u00e9 et peu financ\u00e9 par les pouvoirs publics. Je trouve admirable cette capacit\u00e9 \u00e0 produire un accompagnement de qualit\u00e9 dans un cadre et avec des financements aussi contraints.<\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><b>Pierre Decornet <\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">C\u2019est tout \u00e0 fait juste. Aujourd\u2019hui plus que jamais, l\u2019utilit\u00e9 sociale de la politique logement d\u2019Ar\u00e9li est \u00e0 souligner, dans un contexte o\u00f9 les \u00e9quilibres financiers sont difficiles \u00e0 trouver et o\u00f9 l\u2019on peut redouter des ph\u00e9nom\u00e8nes de progression de la pr\u00e9carit\u00e9.<\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><b>Qu\u2019est-ce qui vous encourage ?<\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><b>\u00a0<\/b><b>Fran\u00e7ois Podevin<\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">Je pense que nous avons fait des choix porteurs pour le d\u00e9veloppement de l\u2019association, notamment parce que nous avons mis\u00e9, dans nos projets les plus r\u00e9cents, sur la qualit\u00e9 : qualit\u00e9 des constructions, qualit\u00e9 des espaces int\u00e9rieurs et ext\u00e9rieurs. Qualit\u00e9 de l\u2019accompagnement aussi. Cette id\u00e9e de promouvoir des strat\u00e9gies de parcours et d\u2019\u00e9volution, plut\u00f4t que des solutions imm\u00e9diates mais de court terme, nous devons l\u2019affirmer, et la faire davantage partager, car, \u00e9videmment, nous ne pouvons rien tout seuls.<\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><b>Bruno Libert<\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">Je partage cet avis sur cette culture de la qualit\u00e9, qui doit continuer \u00e0 nous guider. D\u2019ailleurs, je crois qu\u2019offrir un environnement de qualit\u00e9, c\u2019est aussi une forme d\u2019accompagnement. Les autres atouts d\u2019Ar\u00e9li : la rigueur de sa gestion et le bon climat interne.<\/p>\n<p class=\"CorpsA\"><b>Fran\u00e7ois Podevin<\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">Je crois que la mani\u00e8re dont Ar\u00e9li fonctionne d\u00e9sormais en tant qu\u2019entreprise associative est gage d\u2019efficacit\u00e9 pour l\u2019avenir. M\u00eame si nous conservons un cadre statutaire pr\u00e9cis s\u2019agissant des prises de d\u00e9cision et des responsabilit\u00e9s, notre mani\u00e8re d\u2019aborder les projets permet plus de coop\u00e9ration entre administrateurs, personnes ressources et salari\u00e9s. C\u2019est motivant et constructif.<\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\">J\u2019en profite, en ces moments de pand\u00e9mie *, pour remercier toutes nos \u00e9quipes. C\u2019est quand la mer est tr\u00e8s mouvement\u00e9e que l\u2019on voit la solidit\u00e9 de l\u2019\u00e9quipage.<\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><i>* L\u2019entretien a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9 en mai 2020.<\/i><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A l\u2019occasion de la diffusion du rapport d\u2019activit\u00e9s 2019 (\u00e0 t\u00e9l\u00e9charger ici), retrouvez les points de vue de Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident, Bruno Libert, vice-pr\u00e9sident, Pierre Decornet, tr\u00e9sorier, et Bruno Flipo, membre ressource, sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li. &nbsp; Que retenez-vous d\u2019Ar\u00e9li en 2019 ? Fran\u00e7ois Podevin Pour moi, la force d\u2019Ar\u00e9li est la qualit\u00e9 de ses [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5876,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,49],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Points de vue sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Points de vue sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A l\u2019occasion de la diffusion du rapport d\u2019activit\u00e9s 2019 (\u00e0 t\u00e9l\u00e9charger ici), retrouvez les points de vue de Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident, Bruno Libert, vice-pr\u00e9sident, Pierre Decornet, tr\u00e9sorier, et Bruno Flipo, membre ressource, sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li. &nbsp; Que retenez-vous d\u2019Ar\u00e9li en 2019 ? Fran\u00e7ois Podevin Pour moi, la force d\u2019Ar\u00e9li est la qualit\u00e9 de ses [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-06-24T07:19:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-21T11:13:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RA19web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/\",\"name\":\"Points de vue sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-06-24T07:19:05+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-21T11:13:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Points de vue sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Points de vue sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Points de vue sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li - Areli","og_description":"A l\u2019occasion de la diffusion du rapport d\u2019activit\u00e9s 2019 (\u00e0 t\u00e9l\u00e9charger ici), retrouvez les points de vue de Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident, Bruno Libert, vice-pr\u00e9sident, Pierre Decornet, tr\u00e9sorier, et Bruno Flipo, membre ressource, sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li. &nbsp; Que retenez-vous d\u2019Ar\u00e9li en 2019 ? Fran\u00e7ois Podevin Pour moi, la force d\u2019Ar\u00e9li est la qualit\u00e9 de ses [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-06-24T07:19:05+00:00","article_modified_time":"2020-10-21T11:13:38+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/RA19web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/","name":"Points de vue sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-06-24T07:19:05+00:00","dateModified":"2020-10-21T11:13:38+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/06\/24\/points-de-vue-sur-lannee-2019-dareli\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Points de vue sur l\u2019ann\u00e9e 2019 d\u2019Ar\u00e9li"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5877"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5877"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5877\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6174,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5877\/revisions\/6174"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5876"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5877"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5877"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5877"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}