{"id":5880,"date":"2020-07-01T10:53:25","date_gmt":"2020-07-01T09:53:25","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5880"},"modified":"2021-01-20T15:38:38","modified_gmt":"2021-01-20T14:38:38","slug":"un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/","title":{"rendered":"Un projet d\u2019entreprise associatif 2025 en mode collaboratif"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Tous les 5 ans, Ar\u00e9li actualise son outil de pilotage strat\u00e9gique qu\u2019est le projet d\u2019entreprise associatif (PEA). A cette occasion, l\u2019association mesure ses avanc\u00e9es, observe son environnement et ses \u00e9volutions, \u00e9value finement les opportunit\u00e9s et risques \u00e0 venir\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2020, ce travail de projection vers 2025 se fera sur un mode r\u00e9solument collaboratif. Depuis d\u00e9but juin en effet, 7 groupes de travail, mixant salari\u00e9s et membres de la gouvernance, travaillent chacun sur une th\u00e9matique li\u00e9e \u00e0 l\u2019activit\u00e9 ou au d\u00e9veloppement d\u2019Ar\u00e9li, selon une m\u00e9thodologie et des objectifs communs et d\u00e9finis en amont. En janvier 2021, ils livreront le fruit de leur analyse et des propositions pour confirmer, r\u00e9orienter ou renouveler les orientations strat\u00e9giques. Ces r\u00e9flexions et propositions alimenteront le conseil d\u2019administration dans ses prises de d\u00e9cision.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette co-construction a su mobiliser les salari\u00e9s et les membres de l\u2019association. 7 administrateurs, 13 membres ressources et 53 salari\u00e9s participeront aux groupes de travail. Emulation garantie !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les 5 ans, Ar\u00e9li actualise son outil de pilotage strat\u00e9gique qu\u2019est le projet d\u2019entreprise associatif (PEA). A cette occasion, l\u2019association mesure ses avanc\u00e9es, observe son environnement et ses \u00e9volutions, \u00e9value finement les opportunit\u00e9s et risques \u00e0 venir\u2026 En 2020, ce travail de projection vers 2025 se fera sur un mode r\u00e9solument collaboratif. Depuis d\u00e9but [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5879,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[49,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un projet d\u2019entreprise associatif 2025 en mode collaboratif - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un projet d\u2019entreprise associatif 2025 en mode collaboratif - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tous les 5 ans, Ar\u00e9li actualise son outil de pilotage strat\u00e9gique qu\u2019est le projet d\u2019entreprise associatif (PEA). A cette occasion, l\u2019association mesure ses avanc\u00e9es, observe son environnement et ses \u00e9volutions, \u00e9value finement les opportunit\u00e9s et risques \u00e0 venir\u2026 En 2020, ce travail de projection vers 2025 se fera sur un mode r\u00e9solument collaboratif. Depuis d\u00e9but [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-01T09:53:25+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:38:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/PEALancement.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/\",\"name\":\"Un projet d\u2019entreprise associatif 2025 en mode collaboratif - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-07-01T09:53:25+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:38:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Un projet d\u2019entreprise associatif 2025 en mode collaboratif\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Un projet d\u2019entreprise associatif 2025 en mode collaboratif - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Un projet d\u2019entreprise associatif 2025 en mode collaboratif - Areli","og_description":"Tous les 5 ans, Ar\u00e9li actualise son outil de pilotage strat\u00e9gique qu\u2019est le projet d\u2019entreprise associatif (PEA). A cette occasion, l\u2019association mesure ses avanc\u00e9es, observe son environnement et ses \u00e9volutions, \u00e9value finement les opportunit\u00e9s et risques \u00e0 venir\u2026 En 2020, ce travail de projection vers 2025 se fera sur un mode r\u00e9solument collaboratif. Depuis d\u00e9but [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-07-01T09:53:25+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:38:38+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/PEALancement.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/","name":"Un projet d\u2019entreprise associatif 2025 en mode collaboratif - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-07-01T09:53:25+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:38:38+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/01\/un-projet-dentreprise-associatif-2025-en-mode-collaboratif\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Un projet d\u2019entreprise associatif 2025 en mode collaboratif"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5880"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5880"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5880\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5881,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5880\/revisions\/5881"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5879"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5880"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5880"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5880"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}