{"id":5884,"date":"2020-07-08T09:35:55","date_gmt":"2020-07-08T08:35:55","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5884"},"modified":"2021-01-20T15:38:51","modified_gmt":"2021-01-20T14:38:51","slug":"et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/","title":{"rendered":"Et maintenant ? T\u00e9moignages et to-do lists des laur\u00e9ats"},"content":{"rendered":"<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12.0pt;\">Confinement, cours \u00e0 distance, examens chamboul\u00e9s, stages ou jobs \u00e9tudiants interrompus mais aussi\u2026 nouveaux projets et actions de solidarit\u00e9\u2026 Ces derniers mois, la vie de nos laur\u00e9ats en \u00e9tudes a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9e ! A travers les pastilles vid\u00e9o \u00ab\u00a0Et maintenant ?\u00a0\u00bb, ils nous racontent ce qui a chang\u00e9 pour eux et comment ils rebondissent\u2026 <\/span><\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12.0pt;\">\u00a0<\/span><span class=\"Hyperlink0\" style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=eDSKW4cH_U4&amp;t\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"font-size: 12.0pt;\">Retrouvez Cl\u00e9ment<\/span><\/a><\/span><span style=\"font-size: 12.0pt;\"> : il se pr\u00e9pare \u00e0 distance et sans faillir aux concours hyper-s\u00e9lectifs des plus grandes \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs fran\u00e7aises. Suivez <\/span><span class=\"Hyperlink0\" style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=WHVFfH9seOw&amp;t\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"font-size: 12.0pt;\">Cosima<\/span><\/a><\/span><span style=\"font-size: 12.0pt;\"> et <\/span><span class=\"Hyperlink0\" style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=LDYaN5Cu5bc&amp;t\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"font-size: 12.0pt;\">Youness<\/span><\/a><\/span><span style=\"font-size: 12.0pt;\"> : tous les deux fra\u00eechement dipl\u00f4m\u00e9s, ils savent que leur capacit\u00e9 d\u2019adaptation et leur d\u00e9termination seront leurs meilleurs alli\u00e9s sur le march\u00e9 de l\u2019emploi. <\/span><span class=\"Hyperlink0\" style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.youtube-nocookie.com\/watch?v=9eyJMK8yQGE&amp;t\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><span style=\"font-size: 12.0pt;\">Ecoutez Lor\u00e9na<\/span><\/a><\/span><span style=\"font-size: 12.0pt;\"> : son alternance en entreprise en p\u00e9riode Covid l\u2019a renforc\u00e9e dans son projet de faire carri\u00e8re dans les ressources humaines.<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Confinement, cours \u00e0 distance, examens chamboul\u00e9s, stages ou jobs \u00e9tudiants interrompus mais aussi\u2026 nouveaux projets et actions de solidarit\u00e9\u2026 Ces derniers mois, la vie de nos laur\u00e9ats en \u00e9tudes a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9e ! A travers les pastilles vid\u00e9o \u00ab\u00a0Et maintenant ?\u00a0\u00bb, ils nous racontent ce qui a chang\u00e9 pour eux et comment ils rebondissent\u2026 \u00a0Retrouvez [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5883,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Et maintenant ? T\u00e9moignages et to-do lists des laur\u00e9ats - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Et maintenant ? T\u00e9moignages et to-do lists des laur\u00e9ats - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Confinement, cours \u00e0 distance, examens chamboul\u00e9s, stages ou jobs \u00e9tudiants interrompus mais aussi\u2026 nouveaux projets et actions de solidarit\u00e9\u2026 Ces derniers mois, la vie de nos laur\u00e9ats en \u00e9tudes a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9e ! A travers les pastilles vid\u00e9o \u00ab\u00a0Et maintenant ?\u00a0\u00bb, ils nous racontent ce qui a chang\u00e9 pour eux et comment ils rebondissent\u2026 \u00a0Retrouvez [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-08T08:35:55+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:38:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/montagepastille1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/\",\"name\":\"Et maintenant ? T\u00e9moignages et to-do lists des laur\u00e9ats - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-07-08T08:35:55+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:38:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Et maintenant ? T\u00e9moignages et to-do lists des laur\u00e9ats\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Et maintenant ? T\u00e9moignages et to-do lists des laur\u00e9ats - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Et maintenant ? T\u00e9moignages et to-do lists des laur\u00e9ats - Areli","og_description":"Confinement, cours \u00e0 distance, examens chamboul\u00e9s, stages ou jobs \u00e9tudiants interrompus mais aussi\u2026 nouveaux projets et actions de solidarit\u00e9\u2026 Ces derniers mois, la vie de nos laur\u00e9ats en \u00e9tudes a \u00e9t\u00e9 boulevers\u00e9e ! A travers les pastilles vid\u00e9o \u00ab\u00a0Et maintenant ?\u00a0\u00bb, ils nous racontent ce qui a chang\u00e9 pour eux et comment ils rebondissent\u2026 \u00a0Retrouvez [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-07-08T08:35:55+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:38:51+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/montagepastille1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/","name":"Et maintenant ? T\u00e9moignages et to-do lists des laur\u00e9ats - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-07-08T08:35:55+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:38:51+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/et-maintenant-temoignages-et-to-do-lists-des-laureats\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Et maintenant ? T\u00e9moignages et to-do lists des laur\u00e9ats"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5884"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5884"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5884\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5885,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5884\/revisions\/5885"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5883"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5884"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5884"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5884"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}