{"id":5887,"date":"2020-07-08T09:49:34","date_gmt":"2020-07-08T08:49:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5887"},"modified":"2021-01-20T15:39:02","modified_gmt":"2021-01-20T14:39:02","slug":"les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/","title":{"rendered":"Les coulisses d\u2019un processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats 100 % digital"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Comment am\u00e9nager le processus de s\u00e9lection de la promo 2020 dans le contexte du confinement ? Comment pr\u00e9server l\u2019esprit et la qualit\u00e9 de cette d\u00e9marche qui implique, chaque ann\u00e9e, pr\u00e8s de 150 candidats et une centaine de membres de jury, repr\u00e9sentants des structures partenaires ? C\u2019est \u00e0 ce challenge que l\u2019\u00e9quipe Emergence s\u2019est attaqu\u00e9e. D\u00e9fi relev\u00e9 ! On l\u00e8ve le voile sur les coulisses d\u2019un mois de s\u00e9lection\u2026 et\u00a0 sur sa pr\u00e9paration !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des am\u00e9nagements dans l\u2019organisation\u2026 mais un esprit pr\u00e9serv\u00e9<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis 2017, le processus de s\u00e9lection \u00ab\u00a0traditionnel\u00a0\u00bb se d\u00e9roule en plusieurs \u00e9tapes. Il y a d\u2019abord une r\u00e9union d\u2019information, physique, sur le programme et le processus de s\u00e9lection. A l\u2019issue de cette r\u00e9union, les jeunes choisissent ou non de d\u00e9poser un dossier de candidature. Il y a ensuite, pour tous les candidats, une s\u00e9ance d\u2019assessment (un challenge collectif sur une probl\u00e9matique de cr\u00e9ation d\u2019entreprise, et une pr\u00e9sentation \u00e0 un jury), puis, pour ceux qui ont r\u00e9ussi l\u2019exercice, une s\u00e9ance de speed-dating : deux entretiens cons\u00e9cutifs d\u2019un quart d\u2019heure avec deux jurys de deux personnes. Enfin, les notes obtenues par les candidats aux diff\u00e9rentes \u00e9tapes sont compil\u00e9es, et les dossiers analys\u00e9s avec soin.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><em>\u00ab\u00a0Cette ann\u00e9e, nous avons d\u00fb adapter le processus, sans renoncer \u00e0 ses fondamentaux !L\u2019important, pour nous, \u00e9tait de conserver son efficacit\u00e9 (pouvoir d\u00e9tecter chez les candidats les qualit\u00e9s et l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit que nous recherchons), son caract\u00e8re collectif (avec l\u2019implication des partenaires), dans un cadre exigeant et bienveillant \u00bb,<\/em> explique Tiphaine Duquesnes, manageur du programme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">7 des 10 r\u00e9unions d\u2019information se sont faites \u00e0 distance, via visioconf\u00e9rence et chat. <em>\u00ab\u00a0Cela a bien fonctionn\u00e9. Les candidats ont pos\u00e9 de nombreuses questions, via le chat notamment. Ils \u00e9taient moins r\u00e9serv\u00e9s que lors des r\u00e9unions physiques.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a0<\/em>Cette ann\u00e9e, au vu des consignes sanitaires, l\u2019\u00e9tape de l\u2019assessment n\u2019\u00e9tait pas envisageable. En revanche, les s\u00e9ances de speed-dating ont \u00e9t\u00e9 maintenues et organis\u00e9es via visioconf\u00e9rence, selon le m\u00eame principe d\u2019entretien rapide entre un candidat et deux jurys diff\u00e9rents.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Par ailleurs, quelques heures avant ces entretiens, les candidats \u00e9taient r\u00e9unis en petit groupe par un membre de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence pour un \u00e9change sur un sujet d\u2019actualit\u00e9 et un briefing sur le d\u00e9roul\u00e9 de l\u2019apr\u00e8s-midi. L\u2019occasion de nouer des premiers liens et, pour l\u2019\u00e9quipe, de commencer \u00e0 d\u00e9tecter les qualit\u00e9s des candidats.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une mobilisation des jurys aussi forte qu\u2019\u00e0 l\u2019accoutum\u00e9e<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette ann\u00e9e encore, les membres du jury se sont mobilis\u00e9s avec enthousiasme et rapidit\u00e9. \u00ab<em>\u00a048 personnes ont particip\u00e9 aux jurys\u00a0\u00bb, <\/em>rel\u00e8ve Caroline Pineau, charg\u00e9e de m\u00e9c\u00e9nat. <em>\u00ab\u00a0Parmi eux, 38 dirigeants ou collaborateurs d&rsquo;une structure partenaire, 6 membres d\u2019Ar\u00e9li et 4 laur\u00e9ats en poste.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une pr\u00e9paration o\u00f9 rien n\u2019est laiss\u00e9 au hasard<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0C\u2019\u00e9tait un vrai challenge en termes d\u2019organisation ! Au total, nous avons anim\u00e9 10 r\u00e9unions d\u2019information, 12 matin\u00e9es de briefing, 12 apr\u00e8s-midis de speed-dating. Nous avons\u00a0 organis\u00e9 140 entretiens de jury ! 75 heures d\u2019\u00e9changes au total ! Evidemment, cela fait beaucoup d\u2019invitations Teams \u00e0 planifier et de documents \u00e0 transmettre (planning, grille d\u2019\u00e9valuation, dossiers num\u00e9ris\u00e9s et s\u00e9curis\u00e9s des candidats, fiche de synth\u00e8se\u2026) <\/em><em>\u00bb<\/em>, commente Estelle Dussart, coordinatrice administrative.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Digital, mais r\u00e9solument humain !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La distance physique de cette version 2020 des speed-dating n\u2019a rien enlev\u00e9 \u00e0 la qualit\u00e9 des \u00e9changes et des rencontres. <em>\u00ab\u00a0J\u2019ai ador\u00e9 ce moment\u00a0\u00bb,<\/em> t\u00e9moigne Edouard Blanchon, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Tape \u00e0 l\u2019Oeil et membre du jury. \u00ab\u00a0<em>J\u2019ai trouv\u00e9 ces jeunes tr\u00e8s bien pr\u00e9par\u00e9s, tr\u00e8s \u00e0 l\u2019aise. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9 par leur engagement et leur d\u00e9termination.\u00a0\u00bb <\/em>Ressenti positif aussi du c\u00f4t\u00e9 de Nour Boudalia, future \u00e9tudiante en m\u00e9decine et candidate au programme : <em>\u00ab\u00a0C\u2019\u00e9tait la premi\u00e8re fois que je passais un entretien. J\u2019ai bien aim\u00e9 l\u2019\u00e9change avec les jurys. J\u2019ai senti qu\u2019ils s\u2019int\u00e9ressaient \u00e0 moi et \u00e0 mon projet. Cela m\u2019a aussi permis de mieux comprendre l\u2019apport d\u2019Emergence.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Comment am\u00e9nager le processus de s\u00e9lection de la promo 2020 dans le contexte du confinement ? Comment pr\u00e9server l\u2019esprit et la qualit\u00e9 de cette d\u00e9marche qui implique, chaque ann\u00e9e, pr\u00e8s de 150 candidats et une centaine de membres de jury, repr\u00e9sentants des structures partenaires ? C\u2019est \u00e0 ce challenge que l\u2019\u00e9quipe Emergence s\u2019est attaqu\u00e9e. D\u00e9fi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5886,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les coulisses d\u2019un processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats 100 % digital - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les coulisses d\u2019un processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats 100 % digital - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Comment am\u00e9nager le processus de s\u00e9lection de la promo 2020 dans le contexte du confinement ? Comment pr\u00e9server l\u2019esprit et la qualit\u00e9 de cette d\u00e9marche qui implique, chaque ann\u00e9e, pr\u00e8s de 150 candidats et une centaine de membres de jury, repr\u00e9sentants des structures partenaires ? C\u2019est \u00e0 ce challenge que l\u2019\u00e9quipe Emergence s\u2019est attaqu\u00e9e. D\u00e9fi [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-08T08:49:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:39:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/R\u00e9union-s\u00e9lec1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/\",\"name\":\"Les coulisses d\u2019un processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats 100 % digital - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-07-08T08:49:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:39:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les coulisses d\u2019un processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats 100 % digital\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les coulisses d\u2019un processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats 100 % digital - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les coulisses d\u2019un processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats 100 % digital - Areli","og_description":"Comment am\u00e9nager le processus de s\u00e9lection de la promo 2020 dans le contexte du confinement ? Comment pr\u00e9server l\u2019esprit et la qualit\u00e9 de cette d\u00e9marche qui implique, chaque ann\u00e9e, pr\u00e8s de 150 candidats et une centaine de membres de jury, repr\u00e9sentants des structures partenaires ? C\u2019est \u00e0 ce challenge que l\u2019\u00e9quipe Emergence s\u2019est attaqu\u00e9e. D\u00e9fi [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-07-08T08:49:34+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:39:02+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/R\u00e9union-s\u00e9lec1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/","name":"Les coulisses d\u2019un processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats 100 % digital - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-07-08T08:49:34+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:39:02+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les coulisses d\u2019un processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats 100 % digital"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5887"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5887"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5887\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5888,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5887\/revisions\/5888"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5886"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5887"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5887"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5887"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}