{"id":5890,"date":"2020-07-10T15:59:34","date_gmt":"2020-07-10T14:59:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5890"},"modified":"2021-01-20T15:39:12","modified_gmt":"2021-01-20T14:39:12","slug":"jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/","title":{"rendered":"J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, l\u2019engagement mutuel(le)"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Les cinq laur\u00e9ats de la promotion 2020 qui seront parrain\u00e9s par M comme Mutuelle ont bien de la chance. Ils arrivent dans une entreprise qui connait bien le programme &#8211; la mutuelle est un partenaire d\u2019Emergence depuis 2014 &#8211; et qui a tr\u00e8s envie de <em>\u00ab\u00a0les\u00a0faire grandir \u00bb<\/em> et de les aider <em>\u00ab\u00a0\u00e0 construire leurs projets\u00a0\u00bb<\/em>, selon l\u2019expression de son directeur g\u00e9n\u00e9ral, J\u00e9r\u00f4me Rehlinger.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Grandir\u00a0\u00bb<\/em>, <em>\u00ab\u00a0construire\u00a0\u00bb<\/em> mais aussi <em>\u00ab\u00a0prendre soin\u00a0\u00bb<\/em> et <em>\u00ab\u00a0donner les moyens\u00a0\u00bb<\/em>. J\u00e9r\u00f4me Rehlinger emploie tr\u00e8s facilement des verbes d\u2019action et les conjugue la plupart du temps au pr\u00e9sent. <em>\u00ab\u00a0Prendre soin, c\u2019est le coeur de m\u00e9tier de notre mutuelle.\u00a0Nous le devons \u00e0 nos clients bien entendu, mais aussi \u00e0 nos collaborateurs, et \u00e0 notre environnement. \u00bb \u00ab\u00a0Grandir, c\u2019est un imp\u00e9ratif pour \u00eatre libre, avoir les moyens d\u2019agir, et tr\u00e8s concr\u00e8tement, dans notre m\u00e9tier, assurer la mutualisation des frais de sant\u00e9.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M comme Mutuelle est un cas d\u2019\u00e9cole en mati\u00e8re de croissance : elle est le r\u00e9sultat d\u2019une quinzaine de fusions en vingt ans, emploie 210 collaborateurs et prot\u00e8ge 180 000 clients en 2020. <em>\u00ab Nous voulons rester petits parmi les grands\u00a0; cela nous garantit de rester agiles.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une histoire qui dure<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son premier contact avec Emergence ? \u00ab<em>\u00a0C\u2019\u00e9tait \u00e0 ma prise de fonctions chez M comme Mutuelle. Charles H\u00e9nin, administrateur d\u2019Ar\u00e9li, que j\u2019ai d\u2019abord connu lorsque j\u2019\u00e9tais \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, m\u2019a pr\u00e9sent\u00e9 le programme. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 s\u00e9duit par cette id\u00e9e d\u2019accompagner et de promouvoir l\u2019excellence de jeunes pour qui le chemin n\u2019est pas forc\u00e9ment tout trac\u00e9. Je suis tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 cette notion d\u2019excellence. Pour moi, c\u2019est un moteur important pour la performance de nos entreprises et de nos soci\u00e9t\u00e9s. Lorsque j\u2019\u00e9tais responsable d\u2019une association pendant mes \u00e9tudes, j\u2019avais en t\u00eate de proposer la cr\u00e9ation d\u2019une bourse avec l\u2019excellence comme seul crit\u00e8re d\u2019attribution.\u00a0Je trouve toujours, aujourd\u2019hui, que l\u2019excellence n\u2019est pas assez valoris\u00e9e\u2026\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Son exp\u00e9rience d\u2019Emergence ? Nous avons d\u00e9j\u00e0 parrain\u00e9 deux laur\u00e9ates. <em>\u00ab\u00a0Je me souviens tr\u00e8s bien de mon premier contact avec notre premi\u00e8re laur\u00e9ate, Amina Zarouri. C\u2019\u00e9tait en visioconf\u00e9rence, car elle \u00e9tait en mission en Jordanie pour une ONG. Elle \u00e9tait en licence de droit, elle avait une id\u00e9e tr\u00e8s pr\u00e9cise de ce qu\u2019elle allait faire. Nous lui\u00a0 avons propos\u00e9 de lui faire d\u00e9couvrir les diff\u00e9rents m\u00e9tiers du droit dans notre entreprise. Cela a bouscul\u00e9 ses certitudes et visiblement inspir\u00e9e, car elle s\u2019est ensuite engag\u00e9e dans un master de droit de la sant\u00e9 et de la protection sociale !\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un engagement pour cinq nouvelles ann\u00e9es<\/strong><\/p>\n<p>Ses projets pour le parrainage des 5 laur\u00e9ats de la promo 2020 ? \u00ab<em> Ils seront chacun coach\u00e9s par un collaborateur de l\u2019entreprise motiv\u00e9 pour se lancer dans ce mentorat. Nous leur proposerons aussi de participer aux temps forts de notre entreprise. J\u2019ai vraiment envie qu\u2019ils fassent partie de la vie de M comme Mutuelle. Nos \u00e9quipes les attendent avec enthousiasme. \u00bb<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les cinq laur\u00e9ats de la promotion 2020 qui seront parrain\u00e9s par M comme Mutuelle ont bien de la chance. Ils arrivent dans une entreprise qui connait bien le programme &#8211; la mutuelle est un partenaire d\u2019Emergence depuis 2014 &#8211; et qui a tr\u00e8s envie de \u00ab\u00a0les\u00a0faire grandir \u00bb et de les aider \u00ab\u00a0\u00e0 construire leurs [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5889,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, l\u2019engagement mutuel(le) - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, l\u2019engagement mutuel(le) - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les cinq laur\u00e9ats de la promotion 2020 qui seront parrain\u00e9s par M comme Mutuelle ont bien de la chance. Ils arrivent dans une entreprise qui connait bien le programme &#8211; la mutuelle est un partenaire d\u2019Emergence depuis 2014 &#8211; et qui a tr\u00e8s envie de \u00ab\u00a0les\u00a0faire grandir \u00bb et de les aider \u00ab\u00a0\u00e0 construire leurs [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-10T14:59:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:39:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Portrait-JR1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/\",\"name\":\"J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, l\u2019engagement mutuel(le) - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-07-10T14:59:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:39:12+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, l\u2019engagement mutuel(le)\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, l\u2019engagement mutuel(le) - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, l\u2019engagement mutuel(le) - Areli","og_description":"Les cinq laur\u00e9ats de la promotion 2020 qui seront parrain\u00e9s par M comme Mutuelle ont bien de la chance. Ils arrivent dans une entreprise qui connait bien le programme &#8211; la mutuelle est un partenaire d\u2019Emergence depuis 2014 &#8211; et qui a tr\u00e8s envie de \u00ab\u00a0les\u00a0faire grandir \u00bb et de les aider \u00ab\u00a0\u00e0 construire leurs [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-07-10T14:59:34+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:39:12+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Portrait-JR1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/","name":"J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, l\u2019engagement mutuel(le) - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-07-10T14:59:34+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:39:12+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/10\/jerome-rehlinger-lengagement-mutuelle\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, l\u2019engagement mutuel(le)"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5890"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5890"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5890\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5891,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5890\/revisions\/5891"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5889"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5890"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5890"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5890"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}