{"id":5893,"date":"2020-07-13T16:13:14","date_gmt":"2020-07-13T15:13:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5893"},"modified":"2020-10-21T12:17:16","modified_gmt":"2020-10-21T11:17:16","slug":"la-promo-2020-est-selectionnee","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/","title":{"rendered":"La promo 2020 est s\u00e9lectionn\u00e9e !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 9 juillet, la liste des 30 laur\u00e9at.e.s qui composeront la promo 2020. Tous brillants et motiv\u00e9s, ils ont d\u00e9sormais les moyens (avec une bourse, du coaching, l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau) d\u2019imaginer un projet d\u2019\u00e9tudes et un avenir professionnel \u00e0 la hauteur de leur potentiel et de leurs ambitions.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>138 candidats au d\u00e9part<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ils ont \u00e9t\u00e9 138 \u00e0 d\u00e9poser un dossier de candidature (permettant d\u2019\u00e9valuer leur besoin \u00e9conomique, mais aussi leur potentiel acad\u00e9mique, la nature de leur projet d\u2019\u00e9tudes et de leur projet professionnel) et 70 \u00e0 passer des entretiens avec le jury, cette ann\u00e9e via visioconf\u00e9rence<span style=\"color: #ff0000;\"> <a style=\"color: #ff0000;\" href=\"\/2020\/07\/08\/les-coulisses-dun-processus-de-selection-des-laureats-100-digital\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">(voir ici notre article sur le processus de s\u00e9lection 2020).<\/a><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>30 laur\u00e9ats au final<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">30 d\u2019entre eux ont donc \u00e9t\u00e9 retenus pour faire partie de la 18\u00e8me promo d\u2019Emergence. C\u2019est moins que l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, et c\u2019est conjoncturel. En effet, tous les ans, la taille de la promo d\u00e9pend de la hauteur des engagements des entreprises. Or, cette ann\u00e9e, le confinement &#8211; qui a co\u00efncid\u00e9 avec les derniers mois de la campagne de m\u00e9c\u00e9nat &#8211; et l\u2019incertitude g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par la crise du Covid ont eu un impact sur le dynamisme des engagements des entreprises, pourtant bien pr\u00e9sent au d\u00e9part. Certaines entreprises ont report\u00e9 leur engagement \u00e0 2021.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019objectif reste \u00e9videmment le retour \u00e0 une promotion de 50 laur\u00e9ats l\u2019ann\u00e9e prochaine.<\/p>\n<p><strong>D\u00e9j\u00e0 des rendez-vous !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9sormais laur\u00e9ats Emergence, ces jeunes se retrouveront d\u2019abord le 28 ao\u00fbt, pour une journ\u00e9e d\u2019accueil dans le programme. Puis, le 25 septembre, aura lieu le speed-meeting de parrainage, qui permettra de former les bin\u00f4mes parrains \/ laur\u00e9ats. Cet \u00e9v\u00e9nement se tiendra dans les locaux de M comme Mutuelle, qui parraine 5 laur\u00e9ats de la promo 2020.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Merci aux partenaires de la promo 2020 !<\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Un tr\u00e8s grand merci aux partenaires (entreprises, fondations, r\u00e9seaux, institutions) qui se sont mobilis\u00e9s pour parrainer cette promotion 2020 : M comme Mutuelle, Equatio, Bayer Healthcare, Brunel, CIC, Ciuch, CVA Lille, Decathlon, Extern IT, Fondation EDF, Fondation PWC, Kiabi, Lemahieu, Luminov, Orthos, Roquette, Sia Habitat, Union des industries textiles du Nord, l&rsquo;Etat (Contrat de Ville), les villes de Roubaix, Lille et Wattrelos. <\/em><\/p>\n<p class=\"legend\" style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a0<\/em><em>L\u00e9gende de la photo : <\/em><em>La commission de s\u00e9lection du programme Emergence, compos\u00e9e de repr\u00e9sentants d\u2019entreprises et d\u2019\u00e9coles partenaires et de repr\u00e9sentants d\u2019Ar\u00e9li, s\u2019est r\u00e9unie le 9 juillet.\u00a0<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 9 juillet, la liste des 30 laur\u00e9at.e.s qui composeront la promo 2020. Tous brillants et motiv\u00e9s, ils ont d\u00e9sormais les moyens (avec une bourse, du coaching, l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau) d\u2019imaginer un projet d\u2019\u00e9tudes et un avenir professionnel \u00e0 la hauteur de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5895,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La promo 2020 est s\u00e9lectionn\u00e9e ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La promo 2020 est s\u00e9lectionn\u00e9e ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 9 juillet, la liste des 30 laur\u00e9at.e.s qui composeront la promo 2020. Tous brillants et motiv\u00e9s, ils ont d\u00e9sormais les moyens (avec une bourse, du coaching, l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau) d\u2019imaginer un projet d\u2019\u00e9tudes et un avenir professionnel \u00e0 la hauteur de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-07-13T15:13:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-21T11:17:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Comvalidation1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/\",\"name\":\"La promo 2020 est s\u00e9lectionn\u00e9e ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-07-13T15:13:14+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-21T11:17:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La promo 2020 est s\u00e9lectionn\u00e9e !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La promo 2020 est s\u00e9lectionn\u00e9e ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La promo 2020 est s\u00e9lectionn\u00e9e ! - Areli","og_description":"C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 9 juillet, la liste des 30 laur\u00e9at.e.s qui composeront la promo 2020. Tous brillants et motiv\u00e9s, ils ont d\u00e9sormais les moyens (avec une bourse, du coaching, l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau) d\u2019imaginer un projet d\u2019\u00e9tudes et un avenir professionnel \u00e0 la hauteur de [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-07-13T15:13:14+00:00","article_modified_time":"2020-10-21T11:17:16+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/Comvalidation1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/","name":"La promo 2020 est s\u00e9lectionn\u00e9e ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-07-13T15:13:14+00:00","dateModified":"2020-10-21T11:17:16+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/07\/13\/la-promo-2020-est-selectionnee\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La promo 2020 est s\u00e9lectionn\u00e9e !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5893"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5893"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5893\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5894,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5893\/revisions\/5894"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5895"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5893"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5893"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5893"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}