{"id":5897,"date":"2020-09-04T10:24:13","date_gmt":"2020-09-04T09:24:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=5897"},"modified":"2020-10-21T12:18:00","modified_gmt":"2020-10-21T11:18:00","slug":"journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/","title":{"rendered":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2020"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 28 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des infos et des \u00e9changes sur leur futur parcours au sein d\u2019Emergence, et un apr\u00e8s-midi d\u2019atelier de sensibilisation \u00e0 l\u2019entrepreneuriat social, con\u00e7u et anim\u00e9 par Makesense.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une journ\u00e9e d\u2019accueil \u00e0 l\u2019ISTC <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>Cette journ\u00e9e s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 l\u2019ISTC, \u00e9cole partenaire du programme. Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li, Piero Turchi, directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019ISTC, et J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, directeur g\u00e9n\u00e9ral de M comme Mutuelle, \u00e9taient l\u00e0 pour ouvrir la journ\u00e9e. Tous les trois avaient particip\u00e9 ou suivi de pr\u00e8s les entretiens de s\u00e9lection de la promo 2020 et ont eu plaisir \u00e0 retrouver \u00ab\u00a0pour de vrai\u00a0\u00bb certains des candidats avec qui ils s\u2019\u00e9taient entretenus.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Alors de qui est form\u00e9e cette promotion 2020 ? Si l\u2019on s\u2019en tient aux chiffres et aux pourcentages, on dira qu\u2019ils sont 30, que 73 % d\u2019entre eux d\u00e9butent leurs \u00e9tudes sup\u00e9rieures (27 % sont donc en premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures) et qu\u2019ils sont plus des trois quarts \u00e0 avoir obtenu une mention bien ou tr\u00e8s bien au bac ! Si l\u2019on va plus loin, on notera chez eux plusieurs points communs &#8211; l\u2019enthousiasme et l\u2019envie d\u2019aller loin &#8211; et une grande vari\u00e9t\u00e9 de projets professionnels (comme diriger un service de l\u2019Elys\u00e9e ou lutter contre la cybercriminalit\u00e9) et de talents distinctifs (comme parler couramment 4 langues ou exceller en escrime) !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un speed-meeting de parrainage le <\/strong><strong>25 septembre<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les laur\u00e9ats ont maintenant rendez-vous le 25 septembre, chez M comme Mutuelle, pour un moment important : le speed-meeting de parrainage. Parrains volontaires et jeunes laur\u00e9ats se retrouveront pour faire connaissance, \u00e9changer et se \u00ab\u00a0choisir\u00a0\u00bb. A l\u2019issue de cette \u00e9tape, les bin\u00f4mes parrains \/ filleuls seront constitu\u00e9s.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 28 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des infos et des \u00e9changes sur leur futur parcours au sein d\u2019Emergence, et un apr\u00e8s-midi d\u2019atelier de sensibilisation \u00e0 l\u2019entrepreneuriat social, con\u00e7u et anim\u00e9 par Makesense. Une journ\u00e9e d\u2019accueil \u00e0 l\u2019ISTC \u00a0Cette journ\u00e9e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5896,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2020 - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2020 - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 28 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des infos et des \u00e9changes sur leur futur parcours au sein d\u2019Emergence, et un apr\u00e8s-midi d\u2019atelier de sensibilisation \u00e0 l\u2019entrepreneuriat social, con\u00e7u et anim\u00e9 par Makesense. Une journ\u00e9e d\u2019accueil \u00e0 l\u2019ISTC \u00a0Cette journ\u00e9e [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-09-04T09:24:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2020-10-21T11:18:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/JAccueil-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/\",\"name\":\"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2020 - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-09-04T09:24:13+00:00\",\"dateModified\":\"2020-10-21T11:18:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2020\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2020 - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2020 - Areli","og_description":"Le 28 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des infos et des \u00e9changes sur leur futur parcours au sein d\u2019Emergence, et un apr\u00e8s-midi d\u2019atelier de sensibilisation \u00e0 l\u2019entrepreneuriat social, con\u00e7u et anim\u00e9 par Makesense. Une journ\u00e9e d\u2019accueil \u00e0 l\u2019ISTC \u00a0Cette journ\u00e9e [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-09-04T09:24:13+00:00","article_modified_time":"2020-10-21T11:18:00+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/JAccueil-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/","name":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2020 - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-09-04T09:24:13+00:00","dateModified":"2020-10-21T11:18:00+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/04\/journee-daccueil-pour-les-laureats-de-la-promo-2020\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Journ\u00e9e d\u2019accueil pour les laur\u00e9ats de la promo 2020"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5897"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5897"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5897\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5898,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5897\/revisions\/5898"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5896"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5897"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5897"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5897"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}