{"id":6063,"date":"2020-09-30T09:50:46","date_gmt":"2020-09-30T08:50:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6063"},"modified":"2021-01-20T15:39:24","modified_gmt":"2021-01-20T14:39:24","slug":"top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/","title":{"rendered":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2020 !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>Ce 25 septembre, M comme Mutuelle a accueilli dans ses locaux le speed-meeting de parrainage 2020 du programme Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>4 fois 10 minutes, et une wish-list<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sur la ligne de d\u00e9part : 26 laur\u00e9at.e.s et autant de collaborateurs et collaboratrices d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2020. Au planning : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate (masqu\u00e9 !) entre laur\u00e9at.e.s et repr\u00e9sentant.e.s des entreprises partenaires. L\u2019objectif : se pr\u00e9senter, se d\u00e9couvrir et\u2026 se choisir !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la fin de la s\u00e9ance en effet, tous les participants avaient \u00e0 \u00e9tablir leur \u00ab\u00a0wish list\u00a0\u00bb, avec les noms de leur parrain\/marraine ou filleul(e) souhait\u00e9(e). Apr\u00e8s d\u00e9pouillement, les bin\u00f4mes seront constitu\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un avant-go\u00fbt des liens qui vont se cr\u00e9er<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Avec ce speed-meeting, les nouveaux laur\u00e9at.e.s ont go\u00fbt\u00e9 \u00e0 ce qu\u2019Emergence leur propose en termes de r\u00e9seau et d\u2019ouverture sur le monde professionnel. \u00ab<em>\u00a0J\u2019ai rencontr\u00e9 un professionnel qui a fait une \u00e9cole d\u2019ing\u00e9nieurs semblable \u00e0 la mienne. Il m\u2019a parl\u00e9 de son parcours, des entreprises o\u00f9 il a travaill\u00e9. Cela m\u2019a permis de cerner la r\u00e9alit\u00e9 des postes qu\u2019il y a apr\u00e8s les \u00e9tudes d\u2019ing\u00e9nieur. C\u2019\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant\u00a0\u00bb, <\/em>explique Mohamed Chikh.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quant aux repr\u00e9sentants des entreprises, ils ont pu mieux cerner les besoins d\u2019accompagnement des jeunes, et leurs personnalit\u00e9s. <em>\u00ab\u00a0Ils ont conserv\u00e9 deux qualit\u00e9s que j\u2019avais observ\u00e9es lors des entretiens de s\u00e9lection : la spontan\u00e9it\u00e9 et l\u2019\u00e9nergie !\u00a0\u00bb,<\/em> t\u00e9moigne Laetitia Oddo, DRH de Logista Hometech. <em>\u00ab\u00a0Ils ne doivent pas croire qu\u2019avec le parrainage, c\u2019est nous, parrains et marraines dans les entreprises, qui leur rendons service\u2026 C\u2019est tout l\u2019inverse en fait ! Je crois que c\u2019est eux qui vont beaucoup nous apporter. Ils vont nous montrer qui ils sont, comment ils travaillent\u2026 Et peut-\u00eatre nous aider \u00e0 changer la soci\u00e9t\u00e9\u00a0\u00bb<\/em>, assure J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, directeur g\u00e9n\u00e9ral de M comme Mutuelle.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM4-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6061\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM4-web-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM4-web-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM4-web-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM4-web-600x338.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM4-web-390x219.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM4-web-110x62.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM4-web.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM3-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6060\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM3-web-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM3-web-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM3-web-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM3-web-600x338.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM3-web-390x219.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM3-web-110x62.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM3-web.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM2-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6059\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM2-web-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM2-web-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM2-web-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM2-web-600x338.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM2-web-390x219.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM2-web-110x62.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM2-web.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM1-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6058\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM1-web-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM1-web-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM1-web-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM1-web-600x338.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM1-web-390x219.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM1-web-110x62.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM1-web.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00a0Ce 25 septembre, M comme Mutuelle a accueilli dans ses locaux le speed-meeting de parrainage 2020 du programme Emergence. 4 fois 10 minutes, et une wish-list Sur la ligne de d\u00e9part : 26 laur\u00e9at.e.s et autant de collaborateurs et collaboratrices d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2020. Au planning : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate (masqu\u00e9 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6062,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2020 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2020 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00a0Ce 25 septembre, M comme Mutuelle a accueilli dans ses locaux le speed-meeting de parrainage 2020 du programme Emergence. 4 fois 10 minutes, et une wish-list Sur la ligne de d\u00e9part : 26 laur\u00e9at.e.s et autant de collaborateurs et collaboratrices d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2020. Au planning : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate (masqu\u00e9 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-09-30T08:50:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:39:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM5-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/\",\"name\":\"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2020 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-09-30T08:50:46+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:39:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2020 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2020 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2020 ! - Areli","og_description":"\u00a0Ce 25 septembre, M comme Mutuelle a accueilli dans ses locaux le speed-meeting de parrainage 2020 du programme Emergence. 4 fois 10 minutes, et une wish-list Sur la ligne de d\u00e9part : 26 laur\u00e9at.e.s et autant de collaborateurs et collaboratrices d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2020. Au planning : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate (masqu\u00e9 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-09-30T08:50:46+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:39:24+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/SpeedM5-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/","name":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2020 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-09-30T08:50:46+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:39:24+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/09\/30\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2020\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2020 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6063"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6063"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6063\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6065,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6063\/revisions\/6065"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6062"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6063"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6063"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6063"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}