{"id":6100,"date":"2020-10-07T15:20:47","date_gmt":"2020-10-07T14:20:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6100"},"modified":"2021-01-20T15:39:38","modified_gmt":"2021-01-20T14:39:38","slug":"residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/","title":{"rendered":"R\u00e9sidence seniors de Beuvrages : bient\u00f4t la construction !"},"content":{"rendered":"<p>Le 30 septembre dernier, Ali Benyahia, maire de Beuvrages, et les partenaires institutionnels et techniques de l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement du centre-ville et du projet de r\u00e9sidence seniors \u00e9taient r\u00e9unis pour planter, symboliquement, le premier arbre du site et donner le top d\u00e9part du lancement de la construction.<\/p>\n<p>Lors de cette c\u00e9r\u00e9monie de \u00ab premier arbre \u00bb, organis\u00e9e par la ville de Beuvrages;\u00a0 Ali Benyahia expliquait : <em>\u00ab\u00a0Notre ville souhaite r\u00e9pondre avec humanisme et r\u00e9alisme aux besoins et demandes des plus \u00e2g\u00e9s. A cet \u00e9gard, je suis heureux de ce que cette r\u00e9sidence repr\u00e9sente : 45 nouveaux logements et un espace de vie commun ; un b\u00e2timent moderne, accessible, avec un service qui permet de maintenir le lien social et d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de la vie quotidienne\u2026 Cette r\u00e9sidence est une r\u00e9ponse interm\u00e9diaire, et indispensable,\u00a0pour les personnes qui ne peuvent plus vivre \u00e0 leur domicile, mais n\u2019ont pas encore besoin d\u2019un lieu de vie m\u00e9dicalis\u00e9 \u00bb. <\/em><\/p>\n<p><strong>Des logements et un service ajust\u00e9<\/strong><\/p>\n<p>La future r\u00e9sidence seniors, dont Ar\u00e9li sera propri\u00e9taire et gestionnaire, proposera en effet 30 T2 et 15 T3 fonctionnels et confortables, adapt\u00e9s \u00e0 l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge, et un service ajust\u00e9, mat\u00e9rialis\u00e9 par la pr\u00e9sence quotidienne d\u2019un responsable de r\u00e9sidence. Celui-ci aura pour mission de veiller au bien-\u00eatre et \u00e0 la tranquillit\u00e9 dans la r\u00e9sidence, d\u2019orienter les r\u00e9sidents vers les services ext\u00e9rieurs utiles (services d\u2019aide \u00e0 domicile par exemple), et d\u2019organiser des temps collectifs (information, pr\u00e9vention, convivialit\u00e9).<\/p>\n<p><strong>Une implantation id\u00e9ale, et une ouverture pour 2022<\/strong><\/p>\n<p>La future r\u00e9sidence seniors de Beuvrages est id\u00e9alement situ\u00e9e, en plein centre-ville, en face d\u2019une place centrale et pi\u00e9tonne pourvue de nombreux commerces et services. De part et d\u2019autre de la r\u00e9sidence sont \u00e9galement pr\u00e9vues l\u2019installation d\u2019une maison m\u00e9dicale, et la construction d\u2019une vingtaine de maisons familiales.<\/p>\n<p>Les travaux de la r\u00e9sidence seniors devraient d\u00e9marrer en novembre 2020, pour une ouverture mi-2022. Pour ce projet, Ar\u00e9li b\u00e9n\u00e9ficie du soutien financier de la CARSAT Hauts-de-France, dans le cadre de son appel \u00e0 projet pour les lieux collectifs d\u00e9di\u00e9s aux seniors.<\/p>\n<p><em>Envie d\u2019en savoir plus sur le fonctionnement de nos r\u00e9sidences seniors ? <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/youtu.be\/Hw_qoS4XaJc\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Retrouvez ici le t\u00e9moignage vid\u00e9o d\u2019une locataire et d\u2019une responsable de r\u00e9sidence.<\/a><\/span>\u00a0<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuv1-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6097\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuv1-web-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuv1-web-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuv1-web-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuv1-web-600x338.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuv1-web-390x219.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuv1-web-110x62.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuv1-web.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"legend\">Les partenaires du projet, de gauche \u00e0 droite :<br \/>\nGenevi\u00e8ve MANNARINO, Vice-pr\u00e9sidente du D\u00e9partement du Nord charg\u00e9e de l\u2019Autonomie, Laurent DEGALLAIX, Pr\u00e9sident de Valenciennes M\u00e9tropole, Ali BENYAHIA, maire de Beuvrages, Loranne BAILLY, directrice g\u00e9n\u00e9rale de l&rsquo;EPF, Fran\u00e7ois PODEVIN, Pr\u00e9sident d\u2019ARELI, Franck DUBOUT, g\u00e9rant de NEOXIMO, H\u00e9l\u00e8ne BOUVEAU, Directrice G\u00e9n\u00e9rale de NORDSEM.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuvpers1-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6098\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuvpers1-web-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuvpers1-web-300x169.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuvpers1-web-768x432.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuvpers1-web-600x338.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuvpers1-web-390x219.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuvpers1-web-110x62.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/Beuvpers1-web.jpg 800w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"legend\">La fa\u00e7ade, c\u00f4t\u00e9 place, de la future r\u00e9sidence seniors.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 30 septembre dernier, Ali Benyahia, maire de Beuvrages, et les partenaires institutionnels et techniques de l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement du centre-ville et du projet de r\u00e9sidence seniors \u00e9taient r\u00e9unis pour planter, symboliquement, le premier arbre du site et donner le top d\u00e9part du lancement de la construction. Lors de cette c\u00e9r\u00e9monie de \u00ab premier arbre \u00bb, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6099,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[31,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9sidence seniors de Beuvrages : bient\u00f4t la construction ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9sidence seniors de Beuvrages : bient\u00f4t la construction ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 30 septembre dernier, Ali Benyahia, maire de Beuvrages, et les partenaires institutionnels et techniques de l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement du centre-ville et du projet de r\u00e9sidence seniors \u00e9taient r\u00e9unis pour planter, symboliquement, le premier arbre du site et donner le top d\u00e9part du lancement de la construction. Lors de cette c\u00e9r\u00e9monie de \u00ab premier arbre \u00bb, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-10-07T14:20:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:39:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/IMG_8158-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/\",\"name\":\"R\u00e9sidence seniors de Beuvrages : bient\u00f4t la construction ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-10-07T14:20:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:39:38+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"R\u00e9sidence seniors de Beuvrages : bient\u00f4t la construction !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9sidence seniors de Beuvrages : bient\u00f4t la construction ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9sidence seniors de Beuvrages : bient\u00f4t la construction ! - Areli","og_description":"Le 30 septembre dernier, Ali Benyahia, maire de Beuvrages, et les partenaires institutionnels et techniques de l\u2019op\u00e9ration d\u2019am\u00e9nagement du centre-ville et du projet de r\u00e9sidence seniors \u00e9taient r\u00e9unis pour planter, symboliquement, le premier arbre du site et donner le top d\u00e9part du lancement de la construction. Lors de cette c\u00e9r\u00e9monie de \u00ab premier arbre \u00bb, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-10-07T14:20:47+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:39:38+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/IMG_8158-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/","name":"R\u00e9sidence seniors de Beuvrages : bient\u00f4t la construction ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-10-07T14:20:47+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:39:38+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/10\/07\/residence-seniors-de-beuvrages-bientot-la-construction\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"R\u00e9sidence seniors de Beuvrages : bient\u00f4t la construction !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6100"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6100"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6100\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6123,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6100\/revisions\/6123"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6099"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6100"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6100"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6100"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}