{"id":6305,"date":"2020-11-13T09:14:08","date_gmt":"2020-11-13T08:14:08","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6305"},"modified":"2021-01-20T15:39:47","modified_gmt":"2021-01-20T14:39:47","slug":"faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/","title":{"rendered":"Faches-Thumesnil : la r\u00e9sidence de logements temporaires se transforme"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Les travaux de restructuration \/ r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence de logements temporaires Les Cerisiers ont d\u00e9marr\u00e9 en d\u00e9cembre 2019. Courant octobre 2020, une premi\u00e8re vingtaine de r\u00e9sidents se sont install\u00e9s dans des logements compl\u00e8tement r\u00e9habilit\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Vers une offre plus diversifi\u00e9e de logements temporaires<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les travaux en cours vont permettre de convertir l\u2019offre actuelle de la r\u00e9sidence &#8211; majoritairement compos\u00e9e de chambres en appartements partag\u00e9s &#8211; en une offre plus diversifi\u00e9e et plus adapt\u00e9e \u00e0 la demande actuelle. La moiti\u00e9 des appartements partag\u00e9s du b\u00e2timent actuel seront en effet transform\u00e9s en logements autonomes, du T1 au T3. Et un nouveau b\u00e2timent proposera 29 studettes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des travaux \u00e9chelonn\u00e9s, cage d\u2019escalier par cage d\u2019escalier <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>Pour permettre \u00e0 la r\u00e9sidence de continuer \u00e0 fonctionner, les travaux de restructuration \/ r\u00e9habilitation sur le b\u00e2timent actuel se font cage d\u2019escalier par cage d\u2019escalier. En octobre 2020, les appartements partag\u00e9s de l\u2019entr\u00e9e B sont totalement r\u00e9habilit\u00e9s et une vingtaine de r\u00e9sidents y ont d\u00e9m\u00e9nag\u00e9. \u00ab<em>\u00a0C\u2019est agr\u00e9able de s\u2019installer dans des chambres refaites \u00e0 neuf\u00a0\u00bb, <\/em>explique Monsieur H\u00e9lin, r\u00e9sident. \u00ab<em>\u00a0Et j\u2019appr\u00e9cie les nouvelles cuisines \u00bb. <\/em>Enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9es, elles disposent en effet de nouveaux \u00e9quipements, dont un four micro-ondes combin\u00e9 et une plaque vitroc\u00e9ramique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En novembre, c\u2019est l\u2019entr\u00e9e A qui passe en mode travaux. La plupart de ses appartements partag\u00e9s seront transform\u00e9s en T3, plut\u00f4t \u00e0 destination de familles. Le besoin de logements familiaux sur la commune avait \u00e9t\u00e9 point\u00e9 par la Ville d\u00e8s les premi\u00e8res r\u00e9flexions partag\u00e9es sur le projet. Et la mise en location de ces logements se fera en concertation avec les services de la Ville.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bien entendu, en amont du d\u00e9marrage des travaux, le relogement des r\u00e9sidents a \u00e9t\u00e9 soigneusement pr\u00e9par\u00e9 (<span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">voir ici l\u2019article intitul\u00e9 \u00ab\u00a0pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation\u00a0\u00bb<\/a><\/span>).<\/p>\n<p><strong>Un nouveau b\u00e2timent de 29 studettes<\/strong><\/p>\n<p>En fond de site, un b\u00e2timent en R+2 est en cours d\u2019\u00e9l\u00e9vation. Il accueillera des studettes. <em>\u00ab\u00a0Le gros oeuvre sera termin\u00e9 d\u2019ici la fin de l\u2019ann\u00e9e 2020 \u00bb<\/em>, explique David Beraud, charg\u00e9 de projets immobiliers chez Ar\u00e9li, <em>\u00ab\u00a0il sera mis en service en 2021.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les travaux de restructuration \/ r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence de logements temporaires Les Cerisiers ont d\u00e9marr\u00e9 en d\u00e9cembre 2019. Courant octobre 2020, une premi\u00e8re vingtaine de r\u00e9sidents se sont install\u00e9s dans des logements compl\u00e8tement r\u00e9habilit\u00e9s. Vers une offre plus diversifi\u00e9e de logements temporaires Les travaux en cours vont permettre de convertir l\u2019offre actuelle de la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6304,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,48],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Faches-Thumesnil : la r\u00e9sidence de logements temporaires se transforme - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Faches-Thumesnil : la r\u00e9sidence de logements temporaires se transforme - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les travaux de restructuration \/ r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence de logements temporaires Les Cerisiers ont d\u00e9marr\u00e9 en d\u00e9cembre 2019. Courant octobre 2020, une premi\u00e8re vingtaine de r\u00e9sidents se sont install\u00e9s dans des logements compl\u00e8tement r\u00e9habilit\u00e9s. Vers une offre plus diversifi\u00e9e de logements temporaires Les travaux en cours vont permettre de convertir l\u2019offre actuelle de la [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-13T08:14:08+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:39:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FACHESweb.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/\",\"name\":\"Faches-Thumesnil : la r\u00e9sidence de logements temporaires se transforme - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-11-13T08:14:08+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:39:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Faches-Thumesnil : la r\u00e9sidence de logements temporaires se transforme\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Faches-Thumesnil : la r\u00e9sidence de logements temporaires se transforme - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Faches-Thumesnil : la r\u00e9sidence de logements temporaires se transforme - Areli","og_description":"Les travaux de restructuration \/ r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence de logements temporaires Les Cerisiers ont d\u00e9marr\u00e9 en d\u00e9cembre 2019. Courant octobre 2020, une premi\u00e8re vingtaine de r\u00e9sidents se sont install\u00e9s dans des logements compl\u00e8tement r\u00e9habilit\u00e9s. Vers une offre plus diversifi\u00e9e de logements temporaires Les travaux en cours vont permettre de convertir l\u2019offre actuelle de la [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-11-13T08:14:08+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:39:47+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/FACHESweb.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/","name":"Faches-Thumesnil : la r\u00e9sidence de logements temporaires se transforme - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-11-13T08:14:08+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:39:47+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/faches-thumesnil-la-residence-de-logements-temporaires-se-transforme\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Faches-Thumesnil : la r\u00e9sidence de logements temporaires se transforme"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6305"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6305"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6305\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6311,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6305\/revisions\/6311"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6304"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6305"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6305"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6305"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}