{"id":6308,"date":"2020-11-13T09:17:06","date_gmt":"2020-11-13T08:17:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6308"},"modified":"2021-01-20T15:39:58","modified_gmt":"2021-01-20T14:39:58","slug":"preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/","title":{"rendered":"Pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019op\u00e9ration de restructuration \/ r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence Les Cerisiers, \u00e0 Faches Thumesnil, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e\u00a0 d\u2019une phase de pr\u00e9paration du relogement des r\u00e9sidents.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sur ce sujet, 2 <strong>questions \u00e0 Camille Gambier, travailleur social, et David Beraud, charg\u00e9 de projets immobiliers<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Quelles sont les sp\u00e9cificit\u00e9s de la r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence de logements temporaires Les Cerisiers ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>DB : Il s\u2019agit d\u2019une restructuration en site occup\u00e9. Les travaux vont se d\u00e9rouler cage d\u2019escalier par cage d\u2019escalier. Les r\u00e9sidents des parties successivement concern\u00e9es par les travaux sont relog\u00e9s dans des logements libres, majoritairement sur le m\u00eame site. D\u2019abord dans des logements non encore r\u00e9habilit\u00e9s bien s\u00fbr, puis au fur et \u00e0 mesure, dans les logements r\u00e9habilit\u00e9s. En d\u00e9cembre 2019, les travaux ont d\u00e9marr\u00e9 par la cage B, compos\u00e9e d\u2019appartements partag\u00e9s de 3 chambres et d\u2019un T3, et repr\u00e9sentant 25 logements.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comment se pr\u00e9pare et se passe, concr\u00e8tement, une op\u00e9ration de relogement en site occup\u00e9 ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>DB : Un an avant le d\u00e9marrage du chantier, nous avons pr\u00e9sent\u00e9 le projet global de r\u00e9habilitation aux r\u00e9sidents.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">CG : Trois mois environ avant le d\u00e9marrage du chantier, nous avons cr\u00e9\u00e9 un peu de disponibilit\u00e9 dans la r\u00e9sidence, en ne relouant pas les logements lib\u00e9r\u00e9s suite \u00e0 des d\u00e9parts de r\u00e9sidents. Lorsque le planning pr\u00e9cis du chantier a \u00e9t\u00e9 connu, nous sommes entr\u00e9s dans la phase active de pr\u00e9paration du relogement. Il s\u2019agit d\u2019analyser la situation de chacun des r\u00e9sidents, pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 des solutions de relogement adapt\u00e9, puis leur pr\u00e9senter les propositions de relogement. Il y a aussi tout l\u2019aspect logistique des d\u00e9m\u00e9nagements \u00e0 anticiper !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">DB : C\u2019est un travail de dentelle que font les \u00e9quipes des r\u00e9sidences ! Il y a de nombreux cas particuliers \u00e0 g\u00e9rer, en particulier ceux des personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite, qui doivent pouvoir retrouver des logements accessibles, voire am\u00e9nag\u00e9s et, pour les premiers, dans des logements qui n\u2019ont pas encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9habilit\u00e9s.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019op\u00e9ration de restructuration \/ r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence Les Cerisiers, \u00e0 Faches Thumesnil, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e\u00a0 d\u2019une phase de pr\u00e9paration du relogement des r\u00e9sidents. Sur ce sujet, 2 questions \u00e0 Camille Gambier, travailleur social, et David Beraud, charg\u00e9 de projets immobiliers \u00a0Quelles sont les sp\u00e9cificit\u00e9s de la r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence de logements temporaires Les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6303,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[48,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019op\u00e9ration de restructuration \/ r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence Les Cerisiers, \u00e0 Faches Thumesnil, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e\u00a0 d\u2019une phase de pr\u00e9paration du relogement des r\u00e9sidents. Sur ce sujet, 2 questions \u00e0 Camille Gambier, travailleur social, et David Beraud, charg\u00e9 de projets immobiliers \u00a0Quelles sont les sp\u00e9cificit\u00e9s de la r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence de logements temporaires Les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-13T08:17:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:39:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DunkerqueAreli11web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/\",\"name\":\"Pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-11-13T08:17:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:39:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation - Areli","og_description":"L\u2019op\u00e9ration de restructuration \/ r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence Les Cerisiers, \u00e0 Faches Thumesnil, a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e\u00a0 d\u2019une phase de pr\u00e9paration du relogement des r\u00e9sidents. Sur ce sujet, 2 questions \u00e0 Camille Gambier, travailleur social, et David Beraud, charg\u00e9 de projets immobiliers \u00a0Quelles sont les sp\u00e9cificit\u00e9s de la r\u00e9habilitation de la r\u00e9sidence de logements temporaires Les [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-11-13T08:17:06+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:39:58+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/DunkerqueAreli11web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/","name":"Pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-11-13T08:17:06+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:39:58+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/13\/preparer-le-relogement-avant-la-rehabilitation\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Pr\u00e9parer le relogement avant la r\u00e9habilitation"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6308"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6308"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6308\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6309,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6308\/revisions\/6309"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6303"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6308"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6308"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6308"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}