{"id":6317,"date":"2020-04-17T12:14:14","date_gmt":"2020-04-17T11:14:14","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6317"},"modified":"2021-01-20T15:38:17","modified_gmt":"2021-01-20T14:38:17","slug":"un-resident-un-parcours","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/","title":{"rendered":"Un r\u00e9sident, un parcours"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Dans un mois, il donnera la r\u00e9plique \u00e0 ses partenaires sur la sc\u00e8ne de La Condition Publique, \u00e0 Roubaix. <em>\u00ab Je fais partie d\u2019un cours de th\u00e9\u00e2tre donn\u00e9 par l\u2019association Action Culture. J\u2019aime bien. Et surtout, cela me fait du bien de me tenir sur sc\u00e8ne. Cela m\u2019entretient. C\u2019est mieux que de la kin\u00e9sith\u00e9rapie ! <\/em><em>\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ren\u00e9 habite la pension de famille L\u2019Echo, \u00e0 Roubaix, depuis d\u00e9cembre 2011. C\u2019est le CSAPA de Tourcoing (centre de soins, d\u2019accompagnement et de pr\u00e9vention en addictologie) qui l\u2019a orient\u00e9 vers la pension de famille qui venait juste d\u2019ouvrir. <em>\u00ab Je suis arriv\u00e9 ici en fauteuil roulant. Je suis toujours l\u00e0, mais je vais beaucoup mieux ! Avoir ce nouveau d\u00e9part ici, cela m\u2019a beaucoup aid\u00e9. Il y avait juste ce qu\u2019il fallait de cadre, de r\u00e8gles et d\u2019attention pour que je me prenne en main et que je m\u2019en sorte\u2026 \u00bb.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sept ans plus tard, Ren\u00e9 a des projets tout neufs. Il vient de finir une formation de trois mois pour d\u00e9finir un nouveau projet professionnel, adapt\u00e9 \u00e0 son \u00e9tat de sant\u00e9 actuel. Cela a abouti \u00e0 une proposition de contrat aid\u00e9 pour le mois d\u2019ao\u00fbt. <em>\u00ab Pour de l\u2019entretien d\u2019espaces verts <\/em><em>\u00bb<\/em><em>.<\/em> Avec ce contrat, Ren\u00e9 voit une belle opportunit\u00e9 de <em>\u00ab faire autre chose, d\u2019avoir une vie professionnelle et d\u2019\u00e9conomiser de l\u2019argent pour passer le permis de conduire. <\/em><em>\u00bb <\/em>Histoire de pouvoir se d\u00e9placer plus loin\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Avant la vie professionnelle, c\u2019est la vie sociale qu\u2019il a fallu reconqu\u00e9rir, avec l\u2019aide des responsables de la pension de famille d\u2019Ar\u00e9li, mais aussi d\u2019un service d\u2019accompagnement \u00e0 la vie sociale et des infirmiers du CSAPA. Aujourd\u2019hui, c\u2019est chose faite. \u00ab<em> Je joue pas mal \u00e0 la belote, ici, avec mes voisins. Mais surtout, \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur, je revois d\u2019anciens copains. Je vais parfois leur rendre visite pour le week-end. Ils habitent Boulogne, Maubeuge et Berck. Cela me fait du bien de changer d\u2019environnement. <\/em><em>\u00bb <\/em>Probablement que Ren\u00e9 quittera un jour prochain la pension de famille pour un logement &#8211; <em>\u00ab plus grand <\/em><em>\u00bb<\/em> &#8211; , mais pas forc\u00e9ment tr\u00e8s loin\u2026<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans un mois, il donnera la r\u00e9plique \u00e0 ses partenaires sur la sc\u00e8ne de La Condition Publique, \u00e0 Roubaix. \u00ab Je fais partie d\u2019un cours de th\u00e9\u00e2tre donn\u00e9 par l\u2019association Action Culture. J\u2019aime bien. Et surtout, cela me fait du bien de me tenir sur sc\u00e8ne. Cela m\u2019entretient. C\u2019est mieux que de la kin\u00e9sith\u00e9rapie ! [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6315,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,49],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un r\u00e9sident, un parcours - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un r\u00e9sident, un parcours - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans un mois, il donnera la r\u00e9plique \u00e0 ses partenaires sur la sc\u00e8ne de La Condition Publique, \u00e0 Roubaix. \u00ab Je fais partie d\u2019un cours de th\u00e9\u00e2tre donn\u00e9 par l\u2019association Action Culture. J\u2019aime bien. Et surtout, cela me fait du bien de me tenir sur sc\u00e8ne. Cela m\u2019entretient. C\u2019est mieux que de la kin\u00e9sith\u00e9rapie ! [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-04-17T11:14:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-20T14:38:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Log-accompweb.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/\",\"name\":\"Un r\u00e9sident, un parcours - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-04-17T11:14:14+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-20T14:38:17+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Un r\u00e9sident, un parcours\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Un r\u00e9sident, un parcours - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Un r\u00e9sident, un parcours - Areli","og_description":"Dans un mois, il donnera la r\u00e9plique \u00e0 ses partenaires sur la sc\u00e8ne de La Condition Publique, \u00e0 Roubaix. \u00ab Je fais partie d\u2019un cours de th\u00e9\u00e2tre donn\u00e9 par l\u2019association Action Culture. J\u2019aime bien. Et surtout, cela me fait du bien de me tenir sur sc\u00e8ne. Cela m\u2019entretient. C\u2019est mieux que de la kin\u00e9sith\u00e9rapie ! [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-04-17T11:14:14+00:00","article_modified_time":"2021-01-20T14:38:17+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/Log-accompweb.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/","name":"Un r\u00e9sident, un parcours - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-04-17T11:14:14+00:00","dateModified":"2021-01-20T14:38:17+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Un r\u00e9sident, un parcours"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6317"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6317"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6317\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6318,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6317\/revisions\/6318"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6315"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6317"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6317"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6317"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}