{"id":6319,"date":"2020-11-17T12:39:41","date_gmt":"2020-11-17T11:39:41","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6319"},"modified":"2020-11-17T12:39:41","modified_gmt":"2020-11-17T11:39:41","slug":"le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/","title":{"rendered":"Le temps fort du 9 novembre\u2026 vu de nos canap\u00e9s !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">A ann\u00e9e exceptionnelle, temps fort in\u00e9dit ! D\u00e8s cet \u00e9t\u00e9, au vu du contexte sanitaire, nous avions renonc\u00e9 \u00e0 un temps fort dans son format habituel (400 personnes, un lieu, une pl\u00e9ni\u00e8re suivie d\u2019un cocktail\u2026). Nous nous \u00e9tions r\u00e9solues \u00e0 un format \u00e0 distance. Puis W\u00e9o nous a propos\u00e9 de transformer notre temps fort en une \u00e9mission sp\u00e9ciale, en direct, le 9 novembre \u00e0 18h30\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Evidemment, quelle chance ! Nous \u00e9tions tr\u00e8s heureuses qu\u2019Emergence \u00ab\u00a0passe \u00e0 la t\u00e9l\u00e9\u00a0\u00bb, que nos laur\u00e9ats et nos partenaires puissent \u00eatre \u00e9cout\u00e9s et vus par le grand public, via la fen\u00eatre de leur smartphone, tablette, \u00e9cran\u2026 En revanche un peu frustr\u00e9es de ne pas pouvoir vous r\u00e9unir &#8211; partenaires, laur\u00e9ats, familles de laur\u00e9ats, amis d\u2019Emergence &#8211; pour vivre ensemble cet \u00e9v\u00e9nement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Autre diff\u00e9rence cette ann\u00e9e : \u00e0 l\u2019exception de Tiphaine, pr\u00e9sente sur le plateau de Jean-Michel Lobry aux c\u00f4t\u00e9s de Fran\u00e7ois Podevin, pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li, nous avons suivi le temps fort\u2026 de nos canap\u00e9s ! D\u2019habitude, nous sommes plut\u00f4t sur sc\u00e8ne, ou dans les coulisses, bref aux manettes\u2026 Cette place de t\u00e9l\u00e9spectatrices, un peu plus en retrait, nous a finalement offert un beau point de vue sur le programme. On vous raconte !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>On a aim\u00e9\u2026 les t\u00e9moignages de nos laur\u00e9ats \u00ab\u00a0sortants\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u2019abord, avouons-le, nous ne nous lasserons jamais d\u2019entendre les laur\u00e9ats en fin de parcours raconter leurs histoires, leurs liens avec Emergence, et leurs projets pour demain !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lundi dernier, trois d\u2019entre eux t\u00e9moignaient. D\u2019abord Emma Brand : elle sera tout prochainement titulaire d\u2019un double master de l\u2019IEP de Saint-Germain en Laye et de l\u2019EDHEC. Que va-t-elle en faire ? <em>\u00ab\u00a0Mon but, c\u2019est de travailler pour une banque multilat\u00e9rale de d\u00e9veloppement. J\u2019aimerais contribuer \u00e0 r\u00e9orienter les flux financiers vers l\u2019am\u00e9lioration des conditions de vie des plus pr\u00e9caires.\u00a0\u00bb<\/em> De son accompagnement par Emergence, elle retient \u00ab<em>\u00a0le soutien inconditionnel de mes deux marraines, qui m\u2019ont aid\u00e9e \u00e0 devenir qui je suis \u00bb.<\/em> Analyse partag\u00e9e par Ikram Gannoun, aujourd\u2019hui contr\u00f4leur financier chez Alstom : <em>\u00ab\u00a0avec Emergence, c\u2019est un peu \u00ab\u00a0deviens ce que tu es\u00a0\u00bb. Le programme nous permet d\u2019aller l\u00e0 o\u00f9 nous pouvons \u00eatre pleinement nous-m\u00eames, o\u00f9 nous pouvons rayonner, montrer notre potentiel.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hicham Saad le dit autrement, mais partage sans doute le m\u00eame sentiment : <em>\u00ab\u00a0On n\u2019imagine pas, au d\u00e9part, l\u2019\u00e9lan que va nous donner Emergence, notamment en termes d\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel. \u00bb <\/em>Hicham n\u2019a jamais rien l\u00e2ch\u00e9. Son r\u00eave, c\u2019\u00e9tait de travailler dans le secteur des m\u00e9dias. Apr\u00e8s un BBA \u00e0 l\u2019EDHEC, il d\u00e9croche sa place dans un master tr\u00e8s s\u00e9lectif de l\u2019ESCP Europe. Aujourd\u2019hui, il est en stage de fin d\u2019\u00e9tudes chez TF1, charg\u00e9 de la veille internationale des programmes et des acquisitions. Pour la petite histoire : l\u2019avant-veille de l\u2019\u00e9mission, il intervenait aupr\u00e8s des futures entreprises partenaires du master de l\u2019ESCP sur le sujet de la mutation des m\u00e9dias. Le lendemain, il d\u00e9fendait sa th\u00e8se professionnelle sur \u00ab\u00a0l\u2019humour et les m\u00e9dias\u00a0\u00bb. Effectivement, les barres \u00e9taient hautes, prendre de l\u2019\u00e9lan \u00e9tait strat\u00e9gique.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>On a aim\u00e9\u2026 les r\u00eaves des laur\u00e9ats de la promo 2020 <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">2020 est \u00e9videmment une ann\u00e9e particuli\u00e8re et\u2026 nous avons une promo exceptionnelle. Les profils de nos laur\u00e9ats sont plus divers que jamais &#8211; volontairement, nous avons ouvert la s\u00e9lection \u00e0 des jeunes s\u2019engageant dans des fili\u00e8res plus atypiques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les temps sont incertains\u2026 Leur entr\u00e9e dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur est contrainte par &#8211; p\u00eale-m\u00eale &#8211; les cours \u00e0 distance, la difficult\u00e9 \u00e0 d\u00e9crocher des stages et des jobs \u00e9tudiants, l\u2019incertitude sur les modalit\u00e9s de tenue des concours, l\u2019absence de moments festifs pour souffler aussi\u2026 Alors nous serons particuli\u00e8rement attentives \u00e0 leur faire profiter des<em>\u00a0soft skills<\/em>\u00a0du programme : la solidarit\u00e9, le partage, l\u2019entraide, l\u2019\u00e9change\u2026 Ils savent que c\u2019est pr\u00e9cieux : <em>\u00ab\u00a0la classe pr\u00e9paratoire, c\u2019est difficile. Se sentir soutenu, c\u2019est fondamental\u00a0\u00bb<\/em>, exprimait Otmane sur le plateau.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>On a aim\u00e9\u2026 l\u2019engagement de nos partenaires entreprises<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quel bonheur aussi d\u2019entendre les repr\u00e9sentants des entreprises engag\u00e9es dans le programme ! Dans leurs propos, un point commun : certes, ils s\u2019engagent au titre de la responsabilit\u00e9 sociale de leur entreprise, mais aussi parce qu\u2019ils sont persuad\u00e9s que ces jeunes ont, eux aussi, beaucoup \u00e0 leur apprendre et \u00e0 leur transmettre. C\u2019est dit par J\u00e9r\u00f4me Rehlinger, directeur g\u00e9n\u00e9ral de M comme Mutuelle :\u00a0\u00ab<em>\u00a0Ces jeunes nous montrent comment ils travaillent, \u00e0 quoi ils aspirent pour demain et pour notre soci\u00e9t\u00e9. C\u2019est tr\u00e8s enthousiasmant \u00bb<\/em> et par Olivier Ballenghien, de la fondation Kiabi : <em>\u00ab\u00a0C\u2019est \u00e9vident, ils nous transmettent beaucoup d\u2019\u00e9nergie.\u00a0\u00bb\u00a0<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et aussi : c\u2019est un engagement tr\u00e8s \u00ab\u00a0incarn\u00e9\u00a0\u00bb. Dans les entreprises, ce sont des femmes et des hommes qui le font vivre, et qui entretiennent des liens tr\u00e8s vivants et concrets avec les laur\u00e9ats. <em>\u00ab\u00a0D\u00e8s mes premiers \u00e9changes avec ma filleule Fatimata, j\u2019ai eu envie de lui dire que ce qu\u2019elle vivait en pr\u00e9pa, c\u2019est ce que j\u2019avais v\u00e9cu quelques ann\u00e9es avant elle, et qu\u2019il y avait une vie apr\u00e8s la pr\u00e9pa !\u00a0\u00bb,<\/em>\u00a0 a expliqu\u00e9 Pierre-Louis Bescond, Future factory Global Leader chez Roquette. \u00ab\u00a0<em>J\u2019attends avec impatience de rencontrer ma filleule. Je souhaite vraiment que notre relation s\u2019int\u00e8gre \u00e0 mon quotidien professionnel\u00a0\u00bb,<\/em> a projet\u00e9 S\u00e9bastien Eucher,\u00a0 directeur d\u2019agence de Dekra Industrial, entreprise nouvellement arriv\u00e9e dans le r\u00e9seau Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>On a aim\u00e9\u2026 le regard port\u00e9 par Elodie Gentina sur les jeunes en g\u00e9n\u00e9ral et sur nos laur\u00e9ats en particulier<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>Elodie Gentina, professeur \u00e0 l\u2019IESEG et conf\u00e9renci\u00e8re, est venue apporter son regard d\u2019expert sur la g\u00e9n\u00e9ration des <em>digital natives<\/em>. Pour elle, les laur\u00e9ats d\u2019Emergence partagent avec cette g\u00e9n\u00e9ration \u00ab\u00a0<em>la recherche du sens et de l\u2019\u00e9thique dans la vie professionnelle, la recherche du lien plus que du bien au sens mat\u00e9riel du terme.\u00a0\u00bb<\/em> Mais ils ont aussi quelque chose en plus :\u00a0<em>\u00ab\u00a0plus de maturit\u00e9, plus de volont\u00e9 sans doute.\u00a0\u00bb<\/em> Et \u00ab<em>\u00a0une envie d\u2019entreprendre pour les autres\u00a0\u00bb<\/em>, que le programme cultive. <em>\u00ab\u00a0Avec cette g\u00e9n\u00e9ration-l\u00e0, nous allons vers une soci\u00e9t\u00e9 plus collaborative ; l\u2019id\u00e9e de r\u00e9seau leur est compl\u00e8tement naturelle.\u00a0\u00bb <\/em>Elodie Gentina a invit\u00e9 les laur\u00e9ats<em> \u00ab\u00a0\u00e0 croire en leurs r\u00eaves, en leurs valeurs, \u00e0 ne pas s\u2019auto-censurer\u00a0\u00bb. <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019\u00e9tait une belle soir\u00e9e. A l\u2019ann\u00e9e prochaine, sans faute !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019\u00e9quipe du programme Emergence d\u2019Ar\u00e9li<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A ann\u00e9e exceptionnelle, temps fort in\u00e9dit ! D\u00e8s cet \u00e9t\u00e9, au vu du contexte sanitaire, nous avions renonc\u00e9 \u00e0 un temps fort dans son format habituel (400 personnes, un lieu, une pl\u00e9ni\u00e8re suivie d\u2019un cocktail\u2026). Nous nous \u00e9tions r\u00e9solues \u00e0 un format \u00e0 distance. Puis W\u00e9o nous a propos\u00e9 de transformer notre temps fort en [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6316,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le temps fort du 9 novembre\u2026 vu de nos canap\u00e9s ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le temps fort du 9 novembre\u2026 vu de nos canap\u00e9s ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A ann\u00e9e exceptionnelle, temps fort in\u00e9dit ! D\u00e8s cet \u00e9t\u00e9, au vu du contexte sanitaire, nous avions renonc\u00e9 \u00e0 un temps fort dans son format habituel (400 personnes, un lieu, une pl\u00e9ni\u00e8re suivie d\u2019un cocktail\u2026). Nous nous \u00e9tions r\u00e9solues \u00e0 un format \u00e0 distance. Puis W\u00e9o nous a propos\u00e9 de transformer notre temps fort en [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-17T11:39:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/TF2020web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/\",\"name\":\"Le temps fort du 9 novembre\u2026 vu de nos canap\u00e9s ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-11-17T11:39:41+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-17T11:39:41+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le temps fort du 9 novembre\u2026 vu de nos canap\u00e9s !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le temps fort du 9 novembre\u2026 vu de nos canap\u00e9s ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le temps fort du 9 novembre\u2026 vu de nos canap\u00e9s ! - Areli","og_description":"A ann\u00e9e exceptionnelle, temps fort in\u00e9dit ! D\u00e8s cet \u00e9t\u00e9, au vu du contexte sanitaire, nous avions renonc\u00e9 \u00e0 un temps fort dans son format habituel (400 personnes, un lieu, une pl\u00e9ni\u00e8re suivie d\u2019un cocktail\u2026). Nous nous \u00e9tions r\u00e9solues \u00e0 un format \u00e0 distance. Puis W\u00e9o nous a propos\u00e9 de transformer notre temps fort en [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-11-17T11:39:41+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/TF2020web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"6 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/","name":"Le temps fort du 9 novembre\u2026 vu de nos canap\u00e9s ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-11-17T11:39:41+00:00","dateModified":"2020-11-17T11:39:41+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/17\/le-temps-fort-du-9-novembre-vu-de-nos-canapes\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le temps fort du 9 novembre\u2026 vu de nos canap\u00e9s !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6319"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6319"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6319\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6320,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6319\/revisions\/6320"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6316"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6319"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6319"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6319"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}