{"id":6323,"date":"2020-11-19T15:22:22","date_gmt":"2020-11-19T14:22:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6323"},"modified":"2020-11-19T15:22:22","modified_gmt":"2020-11-19T14:22:22","slug":"le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/","title":{"rendered":"Le logement accompagn\u00e9 dans la politique Logement d\u2019Abord"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A l\u2019occasion de la semaine du logement accompagn\u00e9, nous avons interview\u00e9 C\u00e9line Herbain, cheffe de projet Logement d\u2019abord, au sein de la direction Habitat de la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille. Elle t\u00e9moigne de la dynamique du Logement d\u2019abord sur le territoire de la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille et du r\u00f4le qu\u2019y jouent les acteurs du logement accompagn\u00e9, dont Ar\u00e9li. <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>En 2018, la MEL a pr\u00e9sent\u00e9 une candidature partenariale \u00e0 l\u2019appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00ab\u00a0Logement d\u2019abord\u00a0\u00bb. Pourquoi ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9line Herbain : Cet engagement collectif s\u2019explique d\u2019abord par le constat partag\u00e9 d\u2019une situation de grande pr\u00e9carit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la m\u00e9tropole. Ce constat, que nous partagions d\u00e9j\u00e0 en 2018, a \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9 par une \u00e9tude de l\u2019Observatoire social, anim\u00e9 par l\u2019Agence de d\u00e9veloppement et d\u2019urbanisme. En mars 2020, on d\u00e9nombrait 1 800 m\u00e9nages \u00e0 la rue sur le territoire, et 8 022 personnes en structures d\u2019h\u00e9bergement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cet engagement est \u00e9galement li\u00e9 \u00e0 notre volont\u00e9 de conforter la dynamique et les initiatives engag\u00e9es depuis plus d\u2019une dizaine d\u2019ann\u00e9es maintenant pour assurer la r\u00e9alit\u00e9 du \u00ab\u00a0Droit au logement\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Rappelez-nous les principes cl\u00e9s de la politique du Logement d\u2019abord <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">CH : La politique du \u00ab\u00a0Logement d\u2019abord\u00a0\u00bb pr\u00e9suppose que le premier besoin des personnes sans domicile est d\u2019avoir un foyer, et que les difficult\u00e9s qu\u2019elles peuvent rencontrer en mati\u00e8re de sant\u00e9 ou d\u2019activit\u00e9 ne sont pas des pr\u00e9alables \u00e0 r\u00e9soudre avant d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un logement. Elle pose donc le principe de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 un logement p\u00e9renne sans obligation pr\u00e9alable d\u2019une d\u00e9marche d\u2019insertion sociale et d\u2019un parcours d\u2019h\u00e9bergement diversifi\u00e9. Ceci \u00e0 la condition essentielle que l\u2019accompagnement soit alors global et personnalis\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le plan national global d\u00e9ploy\u00e9 sur la p\u00e9riode 2018\/2022 vise \u00e0 acc\u00e9l\u00e9rer la production de logements abordables, rendre plus fluide le passage entre les dispositifs d\u2019h\u00e9bergement et le logement, accompagner les personnes dans l\u2019acc\u00e8s et le maintien dans le logement. Et surtout cette politique s\u2019adapte aux enjeux locaux, avec les territoires de mise en \u0153uvre acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e, dont fait partie le territoire de la MEL.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Et quels sont les principaux axes du plan d\u2019actions sur le territoire de la MEL ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">CH : Mobiliser une offre de logements abordables dans les parcs social et priv\u00e9 ; favoriser l\u2019acc\u00e8s direct au logement des m\u00e9nages sans-domicile et pr\u00e9venir les situations \u00e0 risque en personnalisant l\u2019accompagnement ; d\u00e9velopper l\u2019acc\u00e8s aux droits. C\u2019est la feuille de route 2019-2022 que s\u2019est fix\u00e9 le Comit\u00e9 de pilotage \u00ab\u00a0Logement d\u2019abord\u00a0\u00bb, qui r\u00e9unit partenaires institutionnels et associatifs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Notre angle de travail est bien celui de l\u2019action (pour les personnes sans-domicile) et de la pr\u00e9vention (pour les personnes vuln\u00e9rables vis-\u00e0-vis du logement). Cela nous conduit \u00e0 intervenir de fa\u00e7on transversale sur de nombreux sujets et leviers.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Je pr\u00e9cise par ailleurs que la feuille de route m\u00e9tropolitaine s\u2019inscrit dans le cadre plus large du PDALHPD et du prochain PLH 3 (en cours d\u2019\u00e9laboration).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quels sont les premiers r\u00e9sultats en 2020 ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">CH : Diff\u00e9rents chantiers ont donc \u00e9t\u00e9 engag\u00e9s, tous ne rel\u00e8vent pas du pilotage de la MEL, la feuille de route est bien une d\u00e9marche partag\u00e9e. Chacun des partenaires agit selon ses comp\u00e9tences ou missions pour acc\u00e9l\u00e9rer la dynamique \u00ab\u00a0Logement d\u2019abord\u00a0\u00bb sur le territoire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En mati\u00e8re d\u2019attribution, les derniers chiffres montrent que la mobilisation des partenaires du PDALHPD et du CCT en particulier ont permis d\u2019atteindre les objectifs fix\u00e9s en mati\u00e8re d\u2019acc\u00e8s au logement des publics prioritaires et notamment pour les m\u00e9nages sortants d\u2019h\u00e9bergement. Leur part dans le total des attributions est en progression.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sur le champ de l\u2019offre, la MEL poursuit ses engagements dans le cadre du PLH avec la production neuve de plus de 2\u00a0000 logements sociaux et tr\u00e8s sociaux et travaille, en particulier, avec l\u2019ensemble des bailleurs pour relancer la production de PLAI-A en nette diminution depuis plusieurs ann\u00e9es. Par ailleurs, nous recherchons en lien avec l\u2019Etat \u00e0 mobiliser plus fortement le parc priv\u00e9 \u00e0 des fins sociales \u00e0 travers une plus grande sensibilisation des propri\u00e9taires solidaires et le d\u00e9ploiement de l\u2019Interm\u00e9diation locative.\u00a0 Enfin, il est aussi essentiel de poursuivre le d\u00e9veloppement des \u00ab\u00a0logements accompagn\u00e9s\u00a0\u00bb en particulier les projets de pension de famille et de r\u00e9sidence d\u2019accueil (155 places en projet \u00e0 horizon 2022 suite \u00e0 l\u2019AAP DDCS).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En mati\u00e8re d\u2019accompagnement, nous souhaitons conforter l\u2019existant \u00e0 trois niveaux\u00a0: l\u2019\u00e9volution et l\u2019articulation des dispositifs existants, la coordination de l\u2019accompagnement global (en confortant en lien avec l\u2019Etat et la CMAO, le r\u00f4le du SIAO en tant que plateforme op\u00e9rationnelle sur ce champs pluridisciplinaire), et enfin le soutien aux actions innovantes. Dans le cadre de l\u2019AMI \u00ab\u00a0Logement d\u2019abord\u00a0\u00bb et de la contractualisation strat\u00e9gie pauvret\u00e9, nous accompagnons 8 actions, qui touchent par exemple \u00e0 la pr\u00e9vention des expulsions,\u00a0 au maintien dans le logement de personnes touch\u00e9s par des troubles psychiques ou \u00e0 l\u2019acc\u00e8s durable au logement des jeunes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comment les acteurs du logement accompagn\u00e9, \u00e0 l\u2019image d\u2019Ar\u00e9li, contribuent-ils concr\u00e8tement \u00e0 la d\u00e9marche et aux r\u00e9sultats ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">CH : En tant qu\u2019acteur du logement accompagn\u00e9, Ar\u00e9li est associ\u00e9 au Comit\u00e9 de Pilotage Logement d\u2019abord. Ar\u00e9li est un acteur mobilis\u00e9 dans le d\u00e9veloppement d\u2019une offre adapt\u00e9e et diversifi\u00e9e pour tout type de public en difficult\u00e9.\u00a0Les r\u00e9sidences sociales issues de la transformation des foyers de travailleurs migrants il y a quelques ann\u00e9es ont permis d\u2019exp\u00e9rimenter des r\u00e9ponses de prise en charge am\u00e9lior\u00e9e. Par exemple, au sein de la r\u00e9sidence sociale Henri Convain, \u00e0 Lille, Ar\u00e9li a \u00e9t\u00e9 moteur dans la mutualisation des aides \u00e0 la perte d\u2019autonomie en cr\u00e9ant un Espace de Vie Adapt\u00e9 (EVA) pour les r\u00e9sidents \u00e2g\u00e9s issus de l\u2019immigration.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour les plus jeunes publics, comme les jeunes travailleurs, Ar\u00e9li a repris en gestion sa 1<sup>\u00e8re<\/sup> R\u00e9sidence Jeunes Travailleurs dans le Vieux Lille en en poursuivant le projet social tout en l\u2019adaptant \u00e0 ses process et en menant une \u00e9valuation de fond sur le fonctionnement de la structure dans le cadre du renouvellement des agr\u00e9ments. En d\u00e9veloppant des pensions de famille (par exemple rue d\u2019Arras \u00e0 Lille) ou en se positionnant sur la cr\u00e9ation de r\u00e9sidence accueil (par exemple \u00e0 Hellemmes), Ar\u00e9li contribue activement \u00e0 parfaire la r\u00e9ponse aux besoins sur la m\u00e9tropole en innovant et en repensant les modes de faire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quels sont les apports des acteurs du logement accompagn\u00e9 en tant que partenaires de la d\u00e9marche ?\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">CH : Les acteurs du logement accompagn\u00e9 ont une tr\u00e8s bonne connaissance des enjeux sociaux des territoires. C\u2019est un atout, car les op\u00e9rateurs qui essaient de s\u2019implanter \u00e0 grands renforts de projets mais sans \u00e9tude de besoins \u00e9tay\u00e9e ne permettent pas des r\u00e9ponses adapt\u00e9es dans le temps. Leur connaissance des institutions comp\u00e9tentes et de leurs attentes (\u00e9quilibre territorial, diversification, etc.) est \u00e9galement fondamentale pour mener \u00e0 bien les projets de cr\u00e9ation de places en h\u00e9bergement et habitat adapt\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Par ailleurs, ils contribuent \u00e0 offrir une diversit\u00e9 de l\u2019offre de logement qui sera un facteur cl\u00e9 de la r\u00e9ussite de la politique \u00ab\u00a0Logement d\u2019abord\u00a0\u00bb. En effet, la dynamique \u00ab\u00a0Logement d\u2019abord\u00a0\u00bb pourrait \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 l\u2019acc\u00e8s plus direct au logement ordinaire, mais les besoins des m\u00e9nages sont en fait tr\u00e8s divers et \u00e9voluent dans le temps. Pour certains le souhait est d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un logement accompagn\u00e9, plus rassurant et adapt\u00e9 \u00e0 leurs besoins.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A l\u2019occasion de la semaine du logement accompagn\u00e9, nous avons interview\u00e9 C\u00e9line Herbain, cheffe de projet Logement d\u2019abord, au sein de la direction Habitat de la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille. Elle t\u00e9moigne de la dynamique du Logement d\u2019abord sur le territoire de la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille et du r\u00f4le qu\u2019y jouent les acteurs du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6321,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,49],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le logement accompagn\u00e9 dans la politique Logement d\u2019Abord - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le logement accompagn\u00e9 dans la politique Logement d\u2019Abord - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A l\u2019occasion de la semaine du logement accompagn\u00e9, nous avons interview\u00e9 C\u00e9line Herbain, cheffe de projet Logement d\u2019abord, au sein de la direction Habitat de la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille. Elle t\u00e9moigne de la dynamique du Logement d\u2019abord sur le territoire de la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille et du r\u00f4le qu\u2019y jouent les acteurs du [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-11-19T14:22:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/SemaineLAweb.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/\",\"name\":\"Le logement accompagn\u00e9 dans la politique Logement d\u2019Abord - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-11-19T14:22:22+00:00\",\"dateModified\":\"2020-11-19T14:22:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le logement accompagn\u00e9 dans la politique Logement d\u2019Abord\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le logement accompagn\u00e9 dans la politique Logement d\u2019Abord - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le logement accompagn\u00e9 dans la politique Logement d\u2019Abord - Areli","og_description":"A l\u2019occasion de la semaine du logement accompagn\u00e9, nous avons interview\u00e9 C\u00e9line Herbain, cheffe de projet Logement d\u2019abord, au sein de la direction Habitat de la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille. Elle t\u00e9moigne de la dynamique du Logement d\u2019abord sur le territoire de la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille et du r\u00f4le qu\u2019y jouent les acteurs du [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-11-19T14:22:22+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/11\/SemaineLAweb.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/","name":"Le logement accompagn\u00e9 dans la politique Logement d\u2019Abord - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-11-19T14:22:22+00:00","dateModified":"2020-11-19T14:22:22+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/11\/19\/le-logement-accompagne-dans-la-politique-logement-dabord\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le logement accompagn\u00e9 dans la politique Logement d\u2019Abord"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6323"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6323"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6323\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6325,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6323\/revisions\/6325"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6321"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6323"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6323"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6323"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}