{"id":6424,"date":"2021-01-14T14:26:22","date_gmt":"2021-01-14T13:26:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6424"},"modified":"2021-01-29T14:52:39","modified_gmt":"2021-01-29T13:52:39","slug":"passage-de-relais-a-la-presidence-dareli","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/","title":{"rendered":"Passage de relais \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019Ar\u00e9li"},"content":{"rendered":"<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span style=\"font-size: 13.0pt;\">Pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration d\u2019Ar\u00e9li depuis 2013, Fran\u00e7ois Podevin a souhait\u00e9 passer le relais. C\u2019est Amaro Carbajal qui lui succ\u00e9dera le 1er f\u00e9vrier 2021. Ce renouvellement de pr\u00e9sidence a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par le conseil d\u2019administration d\u2019Ar\u00e9li, le 7 janvier dernier. <\/span><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><b><span style=\"font-size: 13.0pt;\">\u00ab\u00a0Un bon moment pour passer le relais\u00a0\u00bb<\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><i><span style=\"font-size: 13.0pt;\">\u00ab\u00a0D\u00e9but 2021, nous engageons notre nouveau projet d\u2019entreprise associatif, que nous avons \u00e9labor\u00e9 collectivement &#8211; membres de l\u2019association et salari\u00e9s &#8211; au cours de l\u2019ann\u00e9e 2020. C\u2019est un moment charni\u00e8re naturel dans la vie de l\u2019association, et donc un bon moment pour passer le relais de la pr\u00e9sidence<\/span><\/i><span style=\"font-size: 13.0pt;\">\u00a0\u00bb, expliquait Fran\u00e7ois Podevin aux salari\u00e9s et membres d\u2019Ar\u00e9li r\u00e9unis en visioconf\u00e9rence, le 12 janvier dernier. <\/span><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span style=\"font-size: 13.0pt;\">Et d\u2019ajouter, faisant r\u00e9f\u00e9rence au d\u00e9veloppement soutenu d\u2019Ar\u00e9li au cours des derni\u00e8res ann\u00e9es : <i>\u00ab\u00a0Je suis satisfait : notre association est solide, en bonne sant\u00e9 et dans une dynamique d\u2019avenir ambitieuse. Je f\u00e9licite pour cela notre directeur g\u00e9n\u00e9ral, Bertrand Declemy, et nos \u00e9quipes, pour leur \u00e9nergie et leur professionnalisme\u00a0\u00bb. <\/i><\/span><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><b><span style=\"font-size: 13.0pt;\">Un changement dans la continuit\u00e9 <\/span><\/b><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span style=\"font-size: 13.0pt;\">Directeur de la Compagnie de l\u2019Oiseau-Mouche jusqu\u2019en 2009, directeur g\u00e9n\u00e9ral du GAPAS (groupement d\u2019\u00e9tablissements m\u00e9dico-sociaux) jusqu\u2019en 2017, et consultant depuis, Amaro Carbajal est un proche d\u2019Ar\u00e9li et un \u00ab\u00a0compagnon de route professionnelle\u00a0\u00bb de Fran\u00e7ois Podevin depuis longtemps. Il est devenu \u00ab\u00a0membre ressource\u00a0\u00bb d\u2019Ar\u00e9li en 2019 et pilotait notamment, en 2020, l\u2019un des sept groupes collaboratifs d\u2019\u00e9laboration du projet d\u2019entreprise associatif 2025. <i>\u00ab\u00a0C\u2019est aussi cette exp\u00e9rience de membre d\u2019Ar\u00e9li, puis d\u2019administrateur, qui m\u2019a donn\u00e9 envie d\u2019accepter le challenge de la pr\u00e9sidence d\u2019Ar\u00e9li. J\u2019ai appr\u00e9ci\u00e9 la qualit\u00e9 des projets d\u00e9fendus par l\u2019association, la motivation des \u00e9quipes et constat\u00e9 l\u2019importance des enjeux auxquels l\u2019association s\u2019attelle.\u00a0\u00bb<\/i><\/span><\/p>\n<p class=\"CorpsA\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span style=\"font-size: 13.0pt;\">\u00a0<\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration d\u2019Ar\u00e9li depuis 2013, Fran\u00e7ois Podevin a souhait\u00e9 passer le relais. C\u2019est Amaro Carbajal qui lui succ\u00e9dera le 1er f\u00e9vrier 2021. Ce renouvellement de pr\u00e9sidence a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par le conseil d\u2019administration d\u2019Ar\u00e9li, le 7 janvier dernier. \u00ab\u00a0Un bon moment pour passer le relais\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0D\u00e9but 2021, nous engageons notre nouveau projet d\u2019entreprise [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6423,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[33,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Passage de relais \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019Ar\u00e9li - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Passage de relais \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019Ar\u00e9li - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration d\u2019Ar\u00e9li depuis 2013, Fran\u00e7ois Podevin a souhait\u00e9 passer le relais. C\u2019est Amaro Carbajal qui lui succ\u00e9dera le 1er f\u00e9vrier 2021. Ce renouvellement de pr\u00e9sidence a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par le conseil d\u2019administration d\u2019Ar\u00e9li, le 7 janvier dernier. \u00ab\u00a0Un bon moment pour passer le relais\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0D\u00e9but 2021, nous engageons notre nouveau projet d\u2019entreprise [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-14T13:26:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-29T13:52:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Presidents-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/\",\"name\":\"Passage de relais \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019Ar\u00e9li - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-14T13:26:22+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-29T13:52:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Passage de relais \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019Ar\u00e9li\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Passage de relais \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019Ar\u00e9li - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Passage de relais \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019Ar\u00e9li - Areli","og_description":"Pr\u00e9sident du conseil d\u2019administration d\u2019Ar\u00e9li depuis 2013, Fran\u00e7ois Podevin a souhait\u00e9 passer le relais. C\u2019est Amaro Carbajal qui lui succ\u00e9dera le 1er f\u00e9vrier 2021. Ce renouvellement de pr\u00e9sidence a \u00e9t\u00e9 approuv\u00e9 par le conseil d\u2019administration d\u2019Ar\u00e9li, le 7 janvier dernier. \u00ab\u00a0Un bon moment pour passer le relais\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0D\u00e9but 2021, nous engageons notre nouveau projet d\u2019entreprise [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-01-14T13:26:22+00:00","article_modified_time":"2021-01-29T13:52:39+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Presidents-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/","name":"Passage de relais \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019Ar\u00e9li - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-01-14T13:26:22+00:00","dateModified":"2021-01-29T13:52:39+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/14\/passage-de-relais-a-la-presidence-dareli\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Passage de relais \u00e0 la pr\u00e9sidence d\u2019Ar\u00e9li"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6424"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6424"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6424\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6426,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6424\/revisions\/6426"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6423"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6424"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6424"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6424"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}