{"id":6432,"date":"2021-01-19T09:26:05","date_gmt":"2021-01-19T08:26:05","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6432"},"modified":"2021-01-29T14:53:11","modified_gmt":"2021-01-29T13:53:11","slug":"parrainage-adeo-deja-presque-5-ans","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/","title":{"rendered":"Parrainage Ad\u00e9o : d\u00e9j\u00e0 (presque) 5 ans !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">En 2016, Ad\u00e9o Services devenait le premier \u00ab\u00a0grand partenaire\u00a0\u00bb d\u2019Emergence, en s\u2019engageant \u00e0 parrainer 10 laur\u00e9ats de la promo 2016. Plusieurs de ces laur\u00e9ats ont termin\u00e9 leurs \u00e9tudes et sont entr\u00e9s dans la vie active fin 2020.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En janvier 2021, une rencontre en visioconf\u00e9rence \u00e9tait organis\u00e9e entre eux, leurs parrains-marraines d\u2019Ad\u00e9o et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence. L\u2019id\u00e9e : faire le point sur ces ann\u00e9es d\u2019accompagnement et \u00e9changer sur l\u2019apport du parrainage et, plus globalement, du programme. On r\u00e9sume ici ce (tr\u00e8s) bon moment collectif !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un apport d\u00e9cisif<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0D\u00e9cisif\u00a0\u00bb <\/em>: c\u2019est le qualitatif que les laur\u00e9ats emploient le plus facilement pour parler de l\u2019apport du programme. \u00ab<em>\u00a0Mon parrain, Souhaiel, et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence ont toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0 aux moments cl\u00e9s, \u00e0 ces p\u00e9riodes compliqu\u00e9es o\u00f9 j\u2019avais besoin d\u2019\u00eatre soutenue dans mes r\u00e9flexions, mes choix\u00a0\u00bb, <\/em>explique Yasmine Kameli, jeune dipl\u00f4m\u00e9e de l\u2019EIGSI, qui vient de d\u00e9crocher un poste d\u2019ing\u00e9nieur m\u00e9thodes \u00e0 Copenhague.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab<em>\u00a0Mon parrain, Herv\u00e9 Blic, m\u2019a vraiment accompagn\u00e9 tout au long de la maturation de mon projet professionnel. Quand j\u2019ai int\u00e9gr\u00e9 l\u2019ISEN, j\u2019avais envie de travailler dans les nanotechnologies. Peu \u00e0 peu, je me suis orient\u00e9 vers les objets connect\u00e9s. En m\u2019aidant \u00e0 me poser les bonnes questions, Herv\u00e9 m\u2019a aid\u00e9 \u00e0 construire mon parcours. \u00bb<\/em>, t\u00e9moigne Guillaume Ducatillon, qui int\u00e8gre ce mois-ci l\u2019entreprise GB &amp; Smith, en tant qu\u2019ing\u00e9nieur R&amp;D.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le fait d\u2019avoir acc\u00e8s, au bon moment, \u00e0 l\u2019\u00e9coute et au conseil n\u00e9cessaires permet de faire les bons choix, donc. Mais aussi, de prendre confiance en soi. <em>\u00ab\u00a0C\u2019est formidable de savoir qu\u2019on a acc\u00e8s \u00e0 tout un r\u00e9seau pro-actif et bienveillant ; on se sent soutenu \u00bb<\/em>, explique Marion Laouadi, actuellement en poste chez Cubyn, une entreprise du e-commerce, apr\u00e8s un master \u00e0 Sciences-Po Lille. <em>\u00ab\u00a0C\u2019est vrai\u00a0\u00bb<\/em>, confirme Yasmine : <em>\u00ab\u00a0c\u2019est gr\u00e2ce aux rencontres que j\u2019ai faites avec Emergence que je me suis dit que je pouvais croire en mes r\u00eaves.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a0<\/em><strong>Une relation sans \u00e9quivalent <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et les parrains\/marraines, comment d\u00e9crivent-ils le parrainage ? Comme une relation d\u2019accompagnement qui n\u2019a pas d\u2019\u00e9quivalent, les jeunes laur\u00e9ats n\u2019\u00e9tant ni des coll\u00e8gues, ni des stagiaires, ni des membres de la famille\u2026 <em>\u00ab\u00a0C\u2019\u00e9tait tr\u00e8s apprenant. Pour que la relation marche, il faut d\u2019abord s\u2019ajuster, comprendre ce qu\u2019on veut et peut apporter\u00a0\u00bb,<\/em> explique Caroline Maerte, marraine de Rania, qui vient de d\u00e9crocher un CDI \u00e0 Eurasant\u00e9, apr\u00e8s un master \u00e0 l\u2019IAE de Lille. <em>\u00ab\u00a0On joue un peu un r\u00f4le de miroir\u2026 On donne des pistes sans imposer de chemin\u00a0\u00bb,<\/em> poursuit Herv\u00e9 Blic.\u00a0\u00ab<em> On cherche aussi des ressources dans sa propre exp\u00e9rience\u00a0\u00bb,<\/em> sourit Beno\u00eet Pottier,\u00a0<em>\u00ab\u00a0le fait d\u2019\u00eatre le p\u00e8re de grands enfants m\u2019a beaucoup aid\u00e9 !\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tous les parrains \/ marraines se disent en tout cas bluff\u00e9s par la force de caract\u00e8re et le parcours de leurs filleul.le.s. \u00ab<em>\u00a0J\u2019ai beaucoup aim\u00e9 accompagner Yasmine. C\u2019est quelqu\u2019un qui bouge beaucoup, qui a soif d\u2019international ! Je suis ravi de ce qu\u2019elle a accompli.\u00a0\u00bb<\/em>, conclut Souhaiel Nouira.<\/p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"\/2017\/02\/01\/emergence-adeo-nouvelle-entreprise-marraine\/\">Lire ici le premier article consacr\u00e9 au parrainage d\u2019ADEO Services (en 2017).<\/a><\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2016, Ad\u00e9o Services devenait le premier \u00ab\u00a0grand partenaire\u00a0\u00bb d\u2019Emergence, en s\u2019engageant \u00e0 parrainer 10 laur\u00e9ats de la promo 2016. Plusieurs de ces laur\u00e9ats ont termin\u00e9 leurs \u00e9tudes et sont entr\u00e9s dans la vie active fin 2020. En janvier 2021, une rencontre en visioconf\u00e9rence \u00e9tait organis\u00e9e entre eux, leurs parrains-marraines d\u2019Ad\u00e9o et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence. L\u2019id\u00e9e [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6434,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Parrainage Ad\u00e9o : d\u00e9j\u00e0 (presque) 5 ans ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Parrainage Ad\u00e9o : d\u00e9j\u00e0 (presque) 5 ans ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En 2016, Ad\u00e9o Services devenait le premier \u00ab\u00a0grand partenaire\u00a0\u00bb d\u2019Emergence, en s\u2019engageant \u00e0 parrainer 10 laur\u00e9ats de la promo 2016. Plusieurs de ces laur\u00e9ats ont termin\u00e9 leurs \u00e9tudes et sont entr\u00e9s dans la vie active fin 2020. En janvier 2021, une rencontre en visioconf\u00e9rence \u00e9tait organis\u00e9e entre eux, leurs parrains-marraines d\u2019Ad\u00e9o et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence. L\u2019id\u00e9e [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-19T08:26:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-29T13:53:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Visio_Diplomes_ADEO-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/\",\"name\":\"Parrainage Ad\u00e9o : d\u00e9j\u00e0 (presque) 5 ans ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-19T08:26:05+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-29T13:53:11+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Parrainage Ad\u00e9o : d\u00e9j\u00e0 (presque) 5 ans !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Parrainage Ad\u00e9o : d\u00e9j\u00e0 (presque) 5 ans ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Parrainage Ad\u00e9o : d\u00e9j\u00e0 (presque) 5 ans ! - Areli","og_description":"En 2016, Ad\u00e9o Services devenait le premier \u00ab\u00a0grand partenaire\u00a0\u00bb d\u2019Emergence, en s\u2019engageant \u00e0 parrainer 10 laur\u00e9ats de la promo 2016. Plusieurs de ces laur\u00e9ats ont termin\u00e9 leurs \u00e9tudes et sont entr\u00e9s dans la vie active fin 2020. En janvier 2021, une rencontre en visioconf\u00e9rence \u00e9tait organis\u00e9e entre eux, leurs parrains-marraines d\u2019Ad\u00e9o et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence. L\u2019id\u00e9e [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-01-19T08:26:05+00:00","article_modified_time":"2021-01-29T13:53:11+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Visio_Diplomes_ADEO-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/","name":"Parrainage Ad\u00e9o : d\u00e9j\u00e0 (presque) 5 ans ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-01-19T08:26:05+00:00","dateModified":"2021-01-29T13:53:11+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/19\/parrainage-adeo-deja-presque-5-ans\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Parrainage Ad\u00e9o : d\u00e9j\u00e0 (presque) 5 ans !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6432"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6432"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6432\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6433,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6432\/revisions\/6433"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6434"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6432"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6432"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6432"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}