{"id":6464,"date":"2021-01-25T11:27:29","date_gmt":"2021-01-25T10:27:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6464"},"modified":"2021-01-29T14:53:26","modified_gmt":"2021-01-29T13:53:26","slug":"selection-de-la-promo-2021-cest-parti","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/","title":{"rendered":"S\u00e9lection de la promo 2021 : c\u2019est parti !"},"content":{"rendered":"<p>Les jeunes int\u00e9ress\u00e9s pour rejoindre le programme Emergence en 2021 ne doivent pas manquer la premi\u00e8re \u00e9tape du processus de s\u00e9lection : la r\u00e9union d\u2019information !<\/p>\n<p>Au cours de cette r\u00e9union (la premi\u00e8re a lieu le 26 f\u00e9vrier 2021), les candidats re\u00e7oivent toutes les informations utiles sur le fonctionnement du programme et le processus de s\u00e9lection. Pour tenir compte des agendas des jeunes, cette r\u00e9union est propos\u00e9e pendant les vacances de f\u00e9vrier, et \u00e0 plusieurs dates. Elle se tiendra en visioconf\u00e9rence, contexte \u00e9pid\u00e9mique oblige. Elle fait partie int\u00e9grante du processus de s\u00e9lection (autrement dit, il est obligatoire d\u2019y avoir assist\u00e9 pour pouvoir d\u00e9poser un dossier).<\/p>\n<p>Apr\u00e8s cette r\u00e9union, pour les jeunes qui auront choisi de d\u00e9poser un dossier de candidature, diff\u00e9rentes \u00e9tapes de s\u00e9lection vont s\u2019encha\u00eener. L\u2019id\u00e9e est de mesurer leur motivation et la qualit\u00e9 de leurs projets, et d\u2019\u00e9valuer leurs besoins en termes d\u2019accompagnement humain et financier.<\/p>\n<p><strong>Parlez-en autour de vous !<\/strong><\/p>\n<p>Si vous connaissez des jeunes pour qui l\u2019accompagnement d\u2019Emergence pourrait \u00eatre indiqu\u00e9, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 leur en parler ! Le profil : futur.e bachelier.\u00e8re de l\u2019ann\u00e9e (ou en premier cycle d\u2019enseignement sup\u00e9rieur), entreprenant.e et motiv\u00e9.e, visant haut, mais manquant de moyens financiers pour envisager des \u00e9tudes longues, exigeantes ou co\u00fbteuses et\/ou de contacts dans le monde professionnel pour d\u00e9velopper tout son potentiel !<\/p>\n<p>Retrouvez<span style=\"color: #ff0000;\"> <a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ici<\/a><\/span> toutes les infos utiles pour se porter candidat.e et s\u2019inscrire \u00e0 une r\u00e9union d\u2019information.<\/p>\n<p>T\u00e9l\u00e9chargez <span style=\"color: #ff0000;\"><a style=\"color: #ff0000;\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Flyer-emergence.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ici<\/a><\/span> le flyer d\u2019information \u00e0 destination des candidats<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Les jeunes int\u00e9ress\u00e9s pour rejoindre le programme Emergence en 2021 ne doivent pas manquer la premi\u00e8re \u00e9tape du processus de s\u00e9lection : la r\u00e9union d\u2019information ! Au cours de cette r\u00e9union (la premi\u00e8re a lieu le 26 f\u00e9vrier 2021), les candidats re\u00e7oivent toutes les informations utiles sur le fonctionnement du programme et le processus de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6462,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u00e9lection de la promo 2021 : c\u2019est parti ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u00e9lection de la promo 2021 : c\u2019est parti ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Les jeunes int\u00e9ress\u00e9s pour rejoindre le programme Emergence en 2021 ne doivent pas manquer la premi\u00e8re \u00e9tape du processus de s\u00e9lection : la r\u00e9union d\u2019information ! Au cours de cette r\u00e9union (la premi\u00e8re a lieu le 26 f\u00e9vrier 2021), les candidats re\u00e7oivent toutes les informations utiles sur le fonctionnement du programme et le processus de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-01-25T10:27:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-29T13:53:26+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Promo2021-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/\",\"name\":\"S\u00e9lection de la promo 2021 : c\u2019est parti ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-01-25T10:27:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-29T13:53:26+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u00e9lection de la promo 2021 : c\u2019est parti !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"S\u00e9lection de la promo 2021 : c\u2019est parti ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"S\u00e9lection de la promo 2021 : c\u2019est parti ! - Areli","og_description":"Les jeunes int\u00e9ress\u00e9s pour rejoindre le programme Emergence en 2021 ne doivent pas manquer la premi\u00e8re \u00e9tape du processus de s\u00e9lection : la r\u00e9union d\u2019information ! Au cours de cette r\u00e9union (la premi\u00e8re a lieu le 26 f\u00e9vrier 2021), les candidats re\u00e7oivent toutes les informations utiles sur le fonctionnement du programme et le processus de [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-01-25T10:27:29+00:00","article_modified_time":"2021-01-29T13:53:26+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Promo2021-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/","name":"S\u00e9lection de la promo 2021 : c\u2019est parti ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-01-25T10:27:29+00:00","dateModified":"2021-01-29T13:53:26+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/01\/25\/selection-de-la-promo-2021-cest-parti\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u00e9lection de la promo 2021 : c\u2019est parti !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6464"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6464"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6464\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6465,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6464\/revisions\/6465"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6462"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6464"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6464"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6464"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}