{"id":6476,"date":"2020-12-21T14:50:32","date_gmt":"2020-12-21T13:50:32","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6476"},"modified":"2021-01-29T14:52:58","modified_gmt":"2021-01-29T13:52:58","slug":"emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/","title":{"rendered":"Emergence au coeur du projet d\u2019entreprise associatif 2025 d\u2019Ar\u00e9li"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Tous les 5 ans, Ar\u00e9li actualise son outil de pilotage strat\u00e9gique qu\u2019est le projet d\u2019entreprise associatif (PEA). En 2020, pour se projeter vers 2025, Ar\u00e9li a mis\u00e9 sur le collaboratif,\u00a0 et install\u00e9 7 groupes de travail m\u00ealant salari\u00e9s et membres ressources de l\u2019association. Sur les th\u00e9matiques cl\u00e9s de l\u2019activit\u00e9 et du d\u00e9veloppement d\u2019Ar\u00e9li, ces groupes \u00e9taient charg\u00e9s d\u2019explorer des pistes d\u2019avenir, et de formaliser des propositions d\u2019orientations strat\u00e9giques \u00e0 soumettre au conseil d\u2019administration d\u2019Ar\u00e9li.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le programme Emergence \u00e9tait bien entendu au menu d\u2019un de ces groupes de travail, Parmi les sujets discut\u00e9s : comment d\u00e9velopper le r\u00f4le des laur\u00e9ats dans la vie du programme, et les liens entre les laur\u00e9ats ? Comment am\u00e9liorer encore l\u2019accompagnement ? Comment donner plus de souffle encore \u00e0 leur engagement citoyen ? Comment renforcer les collaborations avec les lyc\u00e9es et les autres associations actives sur les sujets de l\u2019accompagnement et de l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances ? Quelles pistes pour p\u00e9renniser le financement du programme ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le groupe de travail s\u2019est scind\u00e9 en sous-groupes pour creuser les sujets qui en avaient besoin. Il a aussi fait appel aux ressources et id\u00e9es des laur\u00e9at.e.s, via un atelier de cr\u00e9ativit\u00e9 et une enqu\u00eate, ainsi qu\u2019\u00e0 celles des parrains \/ marraines, via un questionnaire d\u00e9di\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le groupe de travail a cl\u00f4tur\u00e9 ses travaux fin janvier ; il pr\u00e9sentera ses orientations au conseil d\u2019administration d\u2019Ar\u00e9li de mars 2021.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les 5 ans, Ar\u00e9li actualise son outil de pilotage strat\u00e9gique qu\u2019est le projet d\u2019entreprise associatif (PEA). En 2020, pour se projeter vers 2025, Ar\u00e9li a mis\u00e9 sur le collaboratif,\u00a0 et install\u00e9 7 groupes de travail m\u00ealant salari\u00e9s et membres ressources de l\u2019association. Sur les th\u00e9matiques cl\u00e9s de l\u2019activit\u00e9 et du d\u00e9veloppement d\u2019Ar\u00e9li, ces groupes [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6478,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Emergence au coeur du projet d\u2019entreprise associatif 2025 d\u2019Ar\u00e9li - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Emergence au coeur du projet d\u2019entreprise associatif 2025 d\u2019Ar\u00e9li - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tous les 5 ans, Ar\u00e9li actualise son outil de pilotage strat\u00e9gique qu\u2019est le projet d\u2019entreprise associatif (PEA). En 2020, pour se projeter vers 2025, Ar\u00e9li a mis\u00e9 sur le collaboratif,\u00a0 et install\u00e9 7 groupes de travail m\u00ealant salari\u00e9s et membres ressources de l\u2019association. Sur les th\u00e9matiques cl\u00e9s de l\u2019activit\u00e9 et du d\u00e9veloppement d\u2019Ar\u00e9li, ces groupes [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2020-12-21T13:50:32+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-01-29T13:52:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Idee-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/\",\"name\":\"Emergence au coeur du projet d\u2019entreprise associatif 2025 d\u2019Ar\u00e9li - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2020-12-21T13:50:32+00:00\",\"dateModified\":\"2021-01-29T13:52:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Emergence au coeur du projet d\u2019entreprise associatif 2025 d\u2019Ar\u00e9li\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Emergence au coeur du projet d\u2019entreprise associatif 2025 d\u2019Ar\u00e9li - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Emergence au coeur du projet d\u2019entreprise associatif 2025 d\u2019Ar\u00e9li - Areli","og_description":"Tous les 5 ans, Ar\u00e9li actualise son outil de pilotage strat\u00e9gique qu\u2019est le projet d\u2019entreprise associatif (PEA). En 2020, pour se projeter vers 2025, Ar\u00e9li a mis\u00e9 sur le collaboratif,\u00a0 et install\u00e9 7 groupes de travail m\u00ealant salari\u00e9s et membres ressources de l\u2019association. Sur les th\u00e9matiques cl\u00e9s de l\u2019activit\u00e9 et du d\u00e9veloppement d\u2019Ar\u00e9li, ces groupes [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2020-12-21T13:50:32+00:00","article_modified_time":"2021-01-29T13:52:58+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/01\/Idee-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/","name":"Emergence au coeur du projet d\u2019entreprise associatif 2025 d\u2019Ar\u00e9li - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2020-12-21T13:50:32+00:00","dateModified":"2021-01-29T13:52:58+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2020\/12\/21\/emergence-au-coeur-du-projet-dentreprise-associatif-2025-dareli\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Emergence au coeur du projet d\u2019entreprise associatif 2025 d\u2019Ar\u00e9li"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6476"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6476"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6476\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6479,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6476\/revisions\/6479"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6478"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6476"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6476"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6476"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}