{"id":6483,"date":"2021-02-01T16:21:47","date_gmt":"2021-02-01T15:21:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6483"},"modified":"2021-02-01T16:21:47","modified_gmt":"2021-02-01T15:21:47","slug":"jalal-ajebli-relayeur-attentif","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/","title":{"rendered":"Jalal Ajebli, relayeur attentif"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Jalal Ajebli, laur\u00e9at de la promo 2010, travaille aujourd\u2019hui \u00e0 Malm\u00f6, en Su\u00e8de, en tant que Manager en Fusions &amp; Acquisitions pour le groupe de sant\u00e9 Diaverum qui poss\u00e8de plus de 400 cliniques dans le monde. Il aime son m\u00e9tier \u00ab<em>\u00a0\u00e0 la crois\u00e9e de la finance d\u2019entreprise et de la strat\u00e9gie, et donc au c\u0153ur des d\u00e9cisions de l\u2019entreprise\u00a0\u00bb.<\/em> Un m\u00e9tier qui lui permet, lorsqu\u2019il intervient, par exemple, sur le projet d\u2019acquisition d\u2019une nouvelle soci\u00e9t\u00e9 de \u00ab<em>\u00a0s\u2019enrichir au contact d\u2019experts d\u2019horizons vari\u00e9s : des avocats, des consultants financiers, des m\u00e9decins, des op\u00e9rationnels\u2026\u00a0\u00bb.<\/em> Il est ravi d\u2019\u00eatre en Su\u00e8de aussi. L\u00e0-bas, dans les entreprises,<em> \u00ab l\u2019autonomie et le sens du r\u00e9sultat sont valoris\u00e9s. Et, en m\u00eame temps, il y a beaucoup de coop\u00e9ration et peu de hi\u00e9rarchie. Un directeur consulte tr\u00e8s facilement ses \u00e9quipes et tient compte de leurs avis. De plus, il y a un tr\u00e8s bon \u00e9quilibre entre vie professionnelle et vie personnelle\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><strong>La belle histoire du premier stage <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Se montrer ouvert, s\u2019inspirer des autres, saisir les opportunit\u00e9s, profiter de l\u2019horizon lorsqu\u2019il se d\u00e9gage, progresser\u2026 Ces id\u00e9es et images \u00e9mergent souvent dans les propos de Jalal. Y compris lorsqu\u2019il parle du programme, et de ce que son parcours de laur\u00e9at lui a apport\u00e9. \u00ab<em>\u00a0J\u2019ai toujours plut\u00f4t bien su ce que je voulais faire et comment\u2026 Mais, au-del\u00e0 de la bourse, primordiale, Emergence m\u2019a offert ce qui \u00e9tait tout aussi d\u00e9cisif : les rencontres avec le monde professionnel, les ateliers de pr\u00e9paration aux concours\u2026\u00a0\u00bb.<\/em> Des \u00e9lans d\u00e9terminants. Il raconte volontiers cette anecdote, qui illustre tr\u00e8s bien, pour lui, l\u2019apport d\u2019Emergence dans son parcours. \u00ab<em>\u00a0Lorsque je cherchais mon premier stage, je courais d\u2019agence bancaire en agence bancaire d\u00e9poser des CV. Sans r\u00e9sultat ! Mon parrain, Florent Le Grelle, alors Directeur G\u00e9n\u00e9ral du Cr\u00e9dit Immobilier de France m\u2019a dit : \u00ab\u00a0je vais te donner deux contacts de dirigeants. Ne les appelle pas pour leur demander un stage. Essaie plut\u00f4t d\u2019obtenir de leur part une recommandation ou un autre contact \u00bb. C\u2019est ainsi que j\u2019ai pu commencer \u00e0 constituer un r\u00e9seau, \u00e0 d\u00e9velopper des contacts professionnels, qui m\u2019ont effectivement permis, de fil en aiguille, de d\u00e9crocher ce fameux premier stage : chez HSBC !\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s HSBC, il y a eu Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, PwC ou encore Rothschild. Puis l\u2019envie d\u2019intervenir <em>\u00ab\u00a0c\u00f4t\u00e9 investisseur\u00a0\u00bb.<\/em> Et c\u2019est \u00e0 nouveau gr\u00e2ce aux liens qu\u2019il avait nou\u00e9s avec un ancien collaborateur de PwC, pass\u00e9 chez Diaverum, que Jalal a eu l\u2019opportunit\u00e9 de passer des entretiens et d\u2019int\u00e9grer le groupe, d\u2019abord \u00e0 un poste de \u00ab\u00a0junior\u00a0\u00bb sp\u00e9cialement cr\u00e9\u00e9 pour lui, car l\u2019entreprise avait plut\u00f4t l\u2019habitude de recruter des profils plus exp\u00e9riment\u00e9s. Confiance absolue.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019importance des exp\u00e9riences \u00e0 partager<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Trois ans plus tard, devenu Manager en Fusions &amp; Acquisitions, Jalal a envie de faire profiter les laur\u00e9ats en \u00e9tudes de son exp\u00e9rience. <em>\u00ab\u00a0Nous les anciens laur\u00e9ats, avons une sorte de \u00ab\u00a0dette morale\u00a0\u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9gard du programme, et une exp\u00e9rience \u00e0 partager avec les laur\u00e9ats en \u00e9tudes. Parce que\u00a0nous connaissons leur r\u00e9alit\u00e9, savons qu\u2019ils peuvent \u00eatre confront\u00e9s \u00e0 des moments de d\u00e9couragement, des situations personnelles tr\u00e8s difficiles pour certains, des formes de discrimination aussi\u2026 Et plus concr\u00e8tement encore, nous pouvons donner des conseils sur les diff\u00e9rents parcours d\u2019\u00e9tudes permettant d\u2019atteindre tel ou tel m\u00e9tier, aider \u00e0 la recherche de stages et jobs ou encore partager des supports de formation, des livres&#8230; \u00bb.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tout r\u00e9cemment, il a co-organis\u00e9 avec Tiphaine Duquesnes une table ronde en visioconf\u00e9rence sur les m\u00e9tiers de la finance \u00e0 destination des laur\u00e9ats en \u00e9tudes. Trois autres laur\u00e9ats en poste sont venus pr\u00e9senter leur m\u00e9tier et leur parcours.\u00a0Depuis, il continue \u00e0 donner des conseils \u00e0 certains laur\u00e9ats qui ont assist\u00e9 \u00e0 ce moment, et pense que \u00ab<em>\u00a0ce principe de table ronde pourrait \u00eatre reproduit, sur d\u2019autres m\u00e9tiers, comme le journalisme, par exemple\u00a0\u00bb. <\/em>Alors, des laur\u00e9ats aussi motiv\u00e9s que Jalal pour former l\u2019\u00e9quipe de relais ?<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jalal Ajebli, laur\u00e9at de la promo 2010, travaille aujourd\u2019hui \u00e0 Malm\u00f6, en Su\u00e8de, en tant que Manager en Fusions &amp; Acquisitions pour le groupe de sant\u00e9 Diaverum qui poss\u00e8de plus de 400 cliniques dans le monde. Il aime son m\u00e9tier \u00ab\u00a0\u00e0 la crois\u00e9e de la finance d\u2019entreprise et de la strat\u00e9gie, et donc au c\u0153ur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6482,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Jalal Ajebli, relayeur attentif - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Jalal Ajebli, relayeur attentif - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Jalal Ajebli, laur\u00e9at de la promo 2010, travaille aujourd\u2019hui \u00e0 Malm\u00f6, en Su\u00e8de, en tant que Manager en Fusions &amp; Acquisitions pour le groupe de sant\u00e9 Diaverum qui poss\u00e8de plus de 400 cliniques dans le monde. Il aime son m\u00e9tier \u00ab\u00a0\u00e0 la crois\u00e9e de la finance d\u2019entreprise et de la strat\u00e9gie, et donc au c\u0153ur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-01T15:21:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Jala-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/\",\"name\":\"Jalal Ajebli, relayeur attentif - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-02-01T15:21:47+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-01T15:21:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Jalal Ajebli, relayeur attentif\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Jalal Ajebli, relayeur attentif - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Jalal Ajebli, relayeur attentif - Areli","og_description":"Jalal Ajebli, laur\u00e9at de la promo 2010, travaille aujourd\u2019hui \u00e0 Malm\u00f6, en Su\u00e8de, en tant que Manager en Fusions &amp; Acquisitions pour le groupe de sant\u00e9 Diaverum qui poss\u00e8de plus de 400 cliniques dans le monde. Il aime son m\u00e9tier \u00ab\u00a0\u00e0 la crois\u00e9e de la finance d\u2019entreprise et de la strat\u00e9gie, et donc au c\u0153ur [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-02-01T15:21:47+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Jala-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/","name":"Jalal Ajebli, relayeur attentif - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-02-01T15:21:47+00:00","dateModified":"2021-02-01T15:21:47+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/01\/jalal-ajebli-relayeur-attentif\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Jalal Ajebli, relayeur attentif"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6483"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6483"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6483\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6484,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6483\/revisions\/6484"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6482"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6483"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6483"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6483"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}