{"id":6494,"date":"2021-02-04T15:52:11","date_gmt":"2021-02-04T14:52:11","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6494"},"modified":"2021-02-04T15:52:11","modified_gmt":"2021-02-04T14:52:11","slug":"la-promo-2021-a-son-grand-partenaire","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/","title":{"rendered":"La promo 2021 a son grand partenaire !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s ADEO Services, Decathlon et Vinci Energies, c\u2019est le groupe IRCEM qui, en 2021, sera le grand partenaire du programme Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019IRCEM s\u2019engage aupr\u00e8s de 10 laur\u00e9ats pour 5 ans<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le groupe de pr\u00e8s de 500 collaborateurs, bas\u00e9 \u00e0 Roubaix, s\u2019est engag\u00e9 avec enthousiasme dans le programme. \u00ab\u202f<em>Dans notre Groupe de Protection Sociale, l\u2019accompagnement,\u00a0 la transmission, l\u2019\u00e9l\u00e9vation des comp\u00e9tences et la diversit\u00e9 sont des priorit\u00e9s de notre politique ressources humaines<\/em>\u202f\u00bb, explique Jean-Charles Grollemund, directeur g\u00e9n\u00e9ral. \u00ab <em>Ce partenariat est un partenariat d\u2019action et de d\u00e9veloppement interne \u00e0 \u00e9chelle locale en coh\u00e9rence avec les valeurs de notre groupe et sa raison d\u2019\u00eatre.\u202f<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>L\u2019ambition est d\u2019agir, concr\u00e8tement et dans la dur\u00e9e, aupr\u00e8s d\u2019un groupe de laur\u00e9ats \u00e0 une \u00e9tape-cl\u00e9 de leur vie\u00a0 : les \u00e9tudes sup\u00e9rieures. Ce sont des moments o\u00f9 les jeunes ont tout \u00e0 la fois besoin de voir loin et de prendre du recul, et aussi de se faire confiance\u2026 Nos collaborateurs parrains vont leur \u00eatre utiles dans la construction de leurs parcours. Ils vont sans doute en tirer beaucoup, des apprentissages et de la satisfaction aussi. Je suis pour ma part convaincu que les diff\u00e9rentes g\u00e9n\u00e9rations ont mutuellement beaucoup \u00e0 s\u2019apporter et doivent se conna\u00eetre pour d\u00e9velopper la capacit\u00e9 d\u2019adaptation de chacun.\u202f\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un laur\u00e9at de la promo 2004 \u00e0 l\u2019origine du partenariat<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La mise en relation s\u2019est faite gr\u00e2ce \u00e0 Ou\u00e7ama Ganfoudi, laur\u00e9at de la promo 2004 (2\u00e8me promotion !), responsable du p\u00f4le data et intelligence artificielle \u00e0 l\u2019IRCEM. C\u2019est lui qui a parl\u00e9 pour la premi\u00e8re fois d\u2019Emergence \u00e0 Jean-Charles Grollemund. <em>\u00ab\u00a0J\u2019ai eu l\u2019occasion d\u2019avoir de nombreux \u00e9changes avec lui lorsque le p\u00f4le dont j\u2019ai la responsabilit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 2020. Je lui ai parl\u00e9 d\u2019Emergence car je savais que la raison d\u2019\u00eatre du programme r\u00e9sonnerait avec les valeurs et les engagements de l\u2019IRCEM\u00a0\u00bb<\/em>, explique Ou\u00e7ama.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les rencontres se sont ensuite encha\u00een\u00e9es avec l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, et la convention de partenariat a \u00e9t\u00e9 sign\u00e9e le 18 d\u00e9cembre 2020. <em>\u00ab\u00a0Je suis content que le partenariat d\u00e9marre cette ann\u00e9e. La p\u00e9riode est compliqu\u00e9e pour les \u00e9tudiants. L\u2019accompagnement et le soutien que propose Emergence ont plus d\u2019int\u00e9r\u00eat et de sens que jamais\u00a0\u00bb, <\/em>affirme Ou\u00e7ama.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apr\u00e8s ADEO Services, Decathlon et Vinci Energies, c\u2019est le groupe IRCEM qui, en 2021, sera le grand partenaire du programme Emergence. L\u2019IRCEM s\u2019engage aupr\u00e8s de 10 laur\u00e9ats pour 5 ans Le groupe de pr\u00e8s de 500 collaborateurs, bas\u00e9 \u00e0 Roubaix, s\u2019est engag\u00e9 avec enthousiasme dans le programme. \u00ab\u202fDans notre Groupe de Protection Sociale, l\u2019accompagnement,\u00a0 la [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6493,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La promo 2021 a son grand partenaire ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La promo 2021 a son grand partenaire ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apr\u00e8s ADEO Services, Decathlon et Vinci Energies, c\u2019est le groupe IRCEM qui, en 2021, sera le grand partenaire du programme Emergence. L\u2019IRCEM s\u2019engage aupr\u00e8s de 10 laur\u00e9ats pour 5 ans Le groupe de pr\u00e8s de 500 collaborateurs, bas\u00e9 \u00e0 Roubaix, s\u2019est engag\u00e9 avec enthousiasme dans le programme. \u00ab\u202fDans notre Groupe de Protection Sociale, l\u2019accompagnement,\u00a0 la [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-04T14:52:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/IRCEM_1-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/\",\"name\":\"La promo 2021 a son grand partenaire ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-02-04T14:52:11+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-04T14:52:11+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La promo 2021 a son grand partenaire !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La promo 2021 a son grand partenaire ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"La promo 2021 a son grand partenaire ! - Areli","og_description":"Apr\u00e8s ADEO Services, Decathlon et Vinci Energies, c\u2019est le groupe IRCEM qui, en 2021, sera le grand partenaire du programme Emergence. L\u2019IRCEM s\u2019engage aupr\u00e8s de 10 laur\u00e9ats pour 5 ans Le groupe de pr\u00e8s de 500 collaborateurs, bas\u00e9 \u00e0 Roubaix, s\u2019est engag\u00e9 avec enthousiasme dans le programme. \u00ab\u202fDans notre Groupe de Protection Sociale, l\u2019accompagnement,\u00a0 la [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-02-04T14:52:11+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/IRCEM_1-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/","name":"La promo 2021 a son grand partenaire ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-02-04T14:52:11+00:00","dateModified":"2021-02-04T14:52:11+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La promo 2021 a son grand partenaire !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6494"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6494"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6494\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6495,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6494\/revisions\/6495"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6493"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6494"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6494"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6494"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}