{"id":6509,"date":"2021-02-22T10:52:24","date_gmt":"2021-02-22T09:52:24","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6509"},"modified":"2021-02-22T10:52:24","modified_gmt":"2021-02-22T09:52:24","slug":"reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/","title":{"rendered":"R\u00e9flexion autour de la r\u00e9sidence sociale de demain"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le Plan Logement d\u2019Abord, dans son acte 2, entend encourager la r\u00e9alisation de r\u00e9sidences sociales, au vu de leur capacit\u00e9 \u00e0 \u00ab\u00a0offrir des solutions temporaires de logement \u00e0 des m\u00e9nages qui ont des revenus limit\u00e9s ou rencontrent des difficult\u00e9s diversifi\u00e9es d\u2019acc\u00e8s au logement ordinaire\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des ateliers de r\u00e9flexion propos\u00e9s par la DIHAL<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tout au long du mois de f\u00e9vrier, Ar\u00e9li et l\u2019UNAFO participent \u00e0 plusieurs ateliers de r\u00e9flexion, organis\u00e9s par la DIHAL (d\u00e9l\u00e9gation interminist\u00e9rielle \u00e0 l\u2019h\u00e9bergement et \u00e0 l\u2019acc\u00e8s au logement). L\u2019objectif : r\u00e9fl\u00e9chir aux conditions \u00e0 r\u00e9unir pour faciliter le d\u00e9veloppement de ces r\u00e9sidences de logement accompagn\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Le mod\u00e8le \u00e9conomique au coeur des sujets<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parmi les sujets trait\u00e9s : la territorialisation (quels partenariats engager, au niveau local, autour de la r\u00e9sidence sociale ?) ; l\u2019attractivit\u00e9 (comment valoriser l\u2019utilit\u00e9 sociale de la r\u00e9sidence sociale ?) ; le projet social (comment renforcer son r\u00f4le de passerelle vers le logement ordinaire ?). Mais aussi et surtout : le mod\u00e8le \u00e9conomique de la r\u00e9sidence sociale (quels leviers de financement ? Quels leviers r\u00e9glementaires ?).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e8s mars 2021, les groupes de r\u00e9flexion feront remonter les pistes d\u2019action\u00a0 aupr\u00e8s de la Ministre du logement, Emmanuelle Wargon.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"legend\">Cr\u00e9dit photo @SebastienJarry<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le Plan Logement d\u2019Abord, dans son acte 2, entend encourager la r\u00e9alisation de r\u00e9sidences sociales, au vu de leur capacit\u00e9 \u00e0 \u00ab\u00a0offrir des solutions temporaires de logement \u00e0 des m\u00e9nages qui ont des revenus limit\u00e9s ou rencontrent des difficult\u00e9s diversifi\u00e9es d\u2019acc\u00e8s au logement ordinaire\u00a0\u00bb. Des ateliers de r\u00e9flexion propos\u00e9s par la DIHAL Tout au long [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6506,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[49,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>R\u00e9flexion autour de la r\u00e9sidence sociale de demain - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"R\u00e9flexion autour de la r\u00e9sidence sociale de demain - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le Plan Logement d\u2019Abord, dans son acte 2, entend encourager la r\u00e9alisation de r\u00e9sidences sociales, au vu de leur capacit\u00e9 \u00e0 \u00ab\u00a0offrir des solutions temporaires de logement \u00e0 des m\u00e9nages qui ont des revenus limit\u00e9s ou rencontrent des difficult\u00e9s diversifi\u00e9es d\u2019acc\u00e8s au logement ordinaire\u00a0\u00bb. Des ateliers de r\u00e9flexion propos\u00e9s par la DIHAL Tout au long [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-02-22T09:52:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Ailys-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/\",\"name\":\"R\u00e9flexion autour de la r\u00e9sidence sociale de demain - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-02-22T09:52:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-02-22T09:52:24+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"R\u00e9flexion autour de la r\u00e9sidence sociale de demain\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"R\u00e9flexion autour de la r\u00e9sidence sociale de demain - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"R\u00e9flexion autour de la r\u00e9sidence sociale de demain - Areli","og_description":"Le Plan Logement d\u2019Abord, dans son acte 2, entend encourager la r\u00e9alisation de r\u00e9sidences sociales, au vu de leur capacit\u00e9 \u00e0 \u00ab\u00a0offrir des solutions temporaires de logement \u00e0 des m\u00e9nages qui ont des revenus limit\u00e9s ou rencontrent des difficult\u00e9s diversifi\u00e9es d\u2019acc\u00e8s au logement ordinaire\u00a0\u00bb. Des ateliers de r\u00e9flexion propos\u00e9s par la DIHAL Tout au long [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-02-22T09:52:24+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Ailys-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/","name":"R\u00e9flexion autour de la r\u00e9sidence sociale de demain - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-02-22T09:52:24+00:00","dateModified":"2021-02-22T09:52:24+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/02\/22\/reflexion-autour-de-la-residence-sociale-de-demain\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"R\u00e9flexion autour de la r\u00e9sidence sociale de demain"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6509"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6509"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6509\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6514,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6509\/revisions\/6514"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6506"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6509"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6509"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6509"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}