{"id":6517,"date":"2021-03-01T08:53:00","date_gmt":"2021-03-01T07:53:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6517"},"modified":"2021-03-01T08:53:00","modified_gmt":"2021-03-01T07:53:00","slug":"demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/","title":{"rendered":"D\u00e9molition-reconstruction sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque : le chantier est lanc\u00e9"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s la r\u00e9habilitation d\u2019un premier b\u00e2timent en 2017, c\u2019est un nouveau chantier qui s\u2019engage en f\u00e9vrier 2021 sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque. Les deux b\u00e2timents de 4 \u00e9tages de l\u2019ancien foyer de travailleurs migrants vont \u00eatre d\u00e9molis, au cours de deux phases successives de travaux.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Premi\u00e8re phase, d\u00e8s f\u00e9vrier 2021 donc : la d\u00e9molition du b\u00e2timent A existant et la construction de deux b\u00e2timents de 21 et 10 logements, et de 3 maisons individuelles. Deuxi\u00e8me phase, \u00e0 compter de 2022 : la d\u00e9molition du b\u00e2timent B et la construction de deux autres ensembles\u00a0 de 11 et 15 logements.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">60 nouveaux logements locatifs donc, majoritairement des T2, mais \u00e9galement des T3 et T4, au sein de b\u00e2timents \u00e0 la hauteur contenue (R+1 \u00e0 R+3), \u00e9conomes en \u00e9nergie (certification RT2012 &#8211; 10 %), \u00e0 l\u2019architecture contemporaine (brique et bardage bois). Les immeubles s\u2019organiseront autour d\u2019un jardin central, avec une voie pi\u00e9tonne bord\u00e9e d\u2019arbustes, qui parcourra le site.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une trentaine de mois de travaux sont envisag\u00e9s.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Apr\u00e8s la r\u00e9habilitation d\u2019un premier b\u00e2timent en 2017, c\u2019est un nouveau chantier qui s\u2019engage en f\u00e9vrier 2021 sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque. Les deux b\u00e2timents de 4 \u00e9tages de l\u2019ancien foyer de travailleurs migrants vont \u00eatre d\u00e9molis, au cours de deux phases successives de travaux. Premi\u00e8re phase, d\u00e8s f\u00e9vrier 2021 donc : la d\u00e9molition [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6507,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[31,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>D\u00e9molition-reconstruction sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque : le chantier est lanc\u00e9 - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"D\u00e9molition-reconstruction sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque : le chantier est lanc\u00e9 - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Apr\u00e8s la r\u00e9habilitation d\u2019un premier b\u00e2timent en 2017, c\u2019est un nouveau chantier qui s\u2019engage en f\u00e9vrier 2021 sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque. Les deux b\u00e2timents de 4 \u00e9tages de l\u2019ancien foyer de travailleurs migrants vont \u00eatre d\u00e9molis, au cours de deux phases successives de travaux. Premi\u00e8re phase, d\u00e8s f\u00e9vrier 2021 donc : la d\u00e9molition [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-01T07:53:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Cassel-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/\",\"name\":\"D\u00e9molition-reconstruction sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque : le chantier est lanc\u00e9 - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-03-01T07:53:00+00:00\",\"dateModified\":\"2021-03-01T07:53:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"D\u00e9molition-reconstruction sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque : le chantier est lanc\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"D\u00e9molition-reconstruction sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque : le chantier est lanc\u00e9 - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"D\u00e9molition-reconstruction sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque : le chantier est lanc\u00e9 - Areli","og_description":"Apr\u00e8s la r\u00e9habilitation d\u2019un premier b\u00e2timent en 2017, c\u2019est un nouveau chantier qui s\u2019engage en f\u00e9vrier 2021 sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque. Les deux b\u00e2timents de 4 \u00e9tages de l\u2019ancien foyer de travailleurs migrants vont \u00eatre d\u00e9molis, au cours de deux phases successives de travaux. Premi\u00e8re phase, d\u00e8s f\u00e9vrier 2021 donc : la d\u00e9molition [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-03-01T07:53:00+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/Cassel-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/","name":"D\u00e9molition-reconstruction sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque : le chantier est lanc\u00e9 - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-03-01T07:53:00+00:00","dateModified":"2021-03-01T07:53:00+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/03\/01\/demolition-reconstruction-sur-le-site-cassel-a-dunkerque-le-chantier-est-lance\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"D\u00e9molition-reconstruction sur le site Cassel, \u00e0 Dunkerque : le chantier est lanc\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6517"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6517"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6517\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6518,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6517\/revisions\/6518"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6507"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6517"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6517"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6517"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}