{"id":6649,"date":"2021-07-06T16:12:57","date_gmt":"2021-07-06T15:12:57","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6649"},"modified":"2021-07-09T14:52:10","modified_gmt":"2021-07-09T13:52:10","slug":"selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/","title":{"rendered":"S\u00e9lection de la promo 2021 : points de vue de jury"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">En 2021 comme en 2020, du fait du contexte sanitaire, les principales \u00e9tapes de s\u00e9lection de la promo 2021 se sont d\u00e9roul\u00e9es en visioconf\u00e9rence. Apr\u00e8s les r\u00e9unions d\u2019information de d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, pr\u00e8s de 200 jeunes ont d\u00e9pos\u00e9 un dossier de candidature. 90 d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 retenus pour d\u00e9velopper \u00e0 l\u2019oral, devant un jury, leur motivation \u00e0 rejoindre le programme Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comment se passe le processus de s\u00e9lection ? Sur quels crit\u00e8res sont retenus les candidats ? Qui fait partie du jury ? Quel est son r\u00f4le ? R\u00e9ponses ci-dessous !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une premi\u00e8re s\u00e9lection sur dossier<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Les jeunes int\u00e9ress\u00e9s par Emergence assistent d\u2019abord \u00e0 une r\u00e9union d\u2019information, qui leur permet de mieux appr\u00e9hender ce qu\u2019offre et repr\u00e9sente le programme. A l\u2019issue de celle-ci, s\u2019ils r\u00e9pondent aux crit\u00e8res de s\u00e9lection (habitants des Hauts-de-France, futurs boursiers du CROUS, etc.) et s\u2019ils le d\u00e9cident, ils peuvent d\u00e9poser un dossier de candidature. Ce dossier nous permet d\u2019analyser la qualit\u00e9 de leur parcours acad\u00e9mique et l\u2019ambition de leur projet d\u2019\u00e9tudes, et de mesurer leur besoin d\u2019accompagnement financier\u00a0\u00bb,<\/em> explique Tiphaine Duquesnes, manageur du programme. A l\u2019issue de cette analyse, en 2021, 90 jeunes ont \u00e9t\u00e9 retenus pour participer \u00e0 la deuxi\u00e8me \u00e9tape du processus de s\u00e9lection.<\/p>\n<p><strong>15 apr\u00e8s-midis d\u2019\u00e9changes pour 90 candidats et 60 membres de jury<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette deuxi\u00e8me \u00e9tape prend la forme, pour chaque candidat, <em>\u00ab\u00a0d\u2019un \u00e9change de 15 minutes, sous forme de speed-dating, avec deux jurys diff\u00e9rents, chaque jury \u00e9tant compos\u00e9 de deux membres\u00a0\u00bb,<\/em> explique Estelle Dussart, coordinatrice administrative du programme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Concr\u00e8tement, courant mai et juin, ce sont 15 apr\u00e8s-midi de speed-dating en visioconf\u00e9rence, r\u00e9unissant, \u00e0 chaque fois\u00a0 6 candidats et 4 membres de jury, qui ont \u00e9t\u00e9 organis\u00e9s. <em>\u00ab\u00a0Au total, 60 membres de jury se sont donc mobilis\u00e9s sur la s\u00e9lection. \u00bb <\/em>Ces membres de jury connaissent bien le programme : ils sont parrains, repr\u00e9sentants des partenaires d\u2019Emergence, salari\u00e9s et administrateurs d\u2019Areli, laur\u00e9ats en poste\u2026 Tous munis d\u2019une m\u00eame grille d\u2019entretien, ils avaient pour mission de sonder la personnalit\u00e9 des candidats, la qualit\u00e9 de leur r\u00e9flexion sur leur avenir, leur volont\u00e9 de s\u2019engager \u00e0 la fois pour eux et pour les autres.<\/p>\n<p><strong><em>\u00ab\u00a0Des jeunes qui ont l\u2019ambition de s\u2019inscrire dans un parcours d\u2019effort et d\u2019engagement\u00a0\u00bb<\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0C\u2019\u00e9tait un moment tr\u00e8s int\u00e9ressant\u00a0\u00bb,<\/em> juge Caroline Faucheux, responsable qualit\u00e9 de vie au travail de Cr\u00e9dit Agricole Consumer Finance. <em>\u00ab\u00a0J\u2019ai \u00e9chang\u00e9 avec des candidats tr\u00e8s motiv\u00e9s, et tr\u00e8s bien pr\u00e9par\u00e9s aussi. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 agr\u00e9ablement surprise de constater que beaucoup avaient d\u00e9j\u00e0 un engagement citoyen. C\u2019est remarquable \u00e0 leur \u00e2ge\u2026\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0On rencontre, lors de ces entretiens, des jeunes qui ont l\u2019ambition de s\u2019inscrire dans un parcours d\u2019effort et d\u2019engagement, mais ont de vrais freins sociaux ou \u00e9conomiques. On voit que le programme peut vraiment \u00eatre d\u00e9terminant pour eux \u00bb, <\/em>analyse Laura Suin, cheffe de projet politique de la ville (quartiers Est), \u00e0 la \u00a0Ville de Roubaix. Constat partag\u00e9 par Elias Bahri, laur\u00e9at de la promo 2011, actuellement consultant en strat\u00e9gie chez Arthur D. Little. <em>\u00ab\u00a0Au cours des entretiens, j\u2019ai beaucoup interrog\u00e9 les jeunes sur leurs parcours, autant sur le chemin qu\u2019ils ont d\u00e9j\u00e0 parcouru, que sur celui qu\u2019ils envisagent pour l\u2019avenir.\u00a0C\u2019est important, pour nous, membres du jury, de bien \u00e9valuer \u00e0 quel point Emergence peut jouer ce r\u00f4le de \u00ab\u00a0game changer\u00a0\u00bb dans leurs parcours. \u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le 9 juillet, apr\u00e8s compilation des \u00ab\u00a0notes\u00a0\u00bb et analyse approfondie de la situation des candidats, la commission de s\u00e9lection retiendra les 50 jeunes de la promo 2021. Et, d\u00e8s le 12 juillet, ces nouveaux laur\u00e9ats retrouveront\u00a0les membres des jurys pour un afterwork convivial\u2026 Une occasion de poursuivre, enfin en vrai, les \u00e9changes !<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2021 comme en 2020, du fait du contexte sanitaire, les principales \u00e9tapes de s\u00e9lection de la promo 2021 se sont d\u00e9roul\u00e9es en visioconf\u00e9rence. Apr\u00e8s les r\u00e9unions d\u2019information de d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, pr\u00e8s de 200 jeunes ont d\u00e9pos\u00e9 un dossier de candidature. 90 d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 retenus pour d\u00e9velopper \u00e0 l\u2019oral, devant un jury, leur [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6648,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u00e9lection de la promo 2021 : points de vue de jury - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u00e9lection de la promo 2021 : points de vue de jury - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En 2021 comme en 2020, du fait du contexte sanitaire, les principales \u00e9tapes de s\u00e9lection de la promo 2021 se sont d\u00e9roul\u00e9es en visioconf\u00e9rence. Apr\u00e8s les r\u00e9unions d\u2019information de d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, pr\u00e8s de 200 jeunes ont d\u00e9pos\u00e9 un dossier de candidature. 90 d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 retenus pour d\u00e9velopper \u00e0 l\u2019oral, devant un jury, leur [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-06T15:12:57+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-07-09T13:52:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/TD2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"387\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/\",\"name\":\"S\u00e9lection de la promo 2021 : points de vue de jury - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-07-06T15:12:57+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-09T13:52:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u00e9lection de la promo 2021 : points de vue de jury\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"S\u00e9lection de la promo 2021 : points de vue de jury - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"S\u00e9lection de la promo 2021 : points de vue de jury - Areli","og_description":"En 2021 comme en 2020, du fait du contexte sanitaire, les principales \u00e9tapes de s\u00e9lection de la promo 2021 se sont d\u00e9roul\u00e9es en visioconf\u00e9rence. Apr\u00e8s les r\u00e9unions d\u2019information de d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, pr\u00e8s de 200 jeunes ont d\u00e9pos\u00e9 un dossier de candidature. 90 d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 retenus pour d\u00e9velopper \u00e0 l\u2019oral, devant un jury, leur [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-07-06T15:12:57+00:00","article_modified_time":"2021-07-09T13:52:10+00:00","og_image":[{"width":387,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/TD2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/","name":"S\u00e9lection de la promo 2021 : points de vue de jury - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-07-06T15:12:57+00:00","dateModified":"2021-07-09T13:52:10+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u00e9lection de la promo 2021 : points de vue de jury"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6649"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6649"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6649\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6655,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6649\/revisions\/6655"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6648"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6649"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6649"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6649"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}