{"id":6651,"date":"2021-06-07T16:19:24","date_gmt":"2021-06-07T15:19:24","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6651"},"modified":"2021-07-13T08:23:44","modified_gmt":"2021-07-13T07:23:44","slug":"on-vous-en-dit-plus-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/","title":{"rendered":"Les ateliers pour les laur\u00e9ats en pr\u00e9pa et en fili\u00e8re sant\u00e9"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">5 questions \u00e0 Manon Bassement, charg\u00e9e de d\u00e9veloppement RH des laur\u00e9ats.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Comment se sont pass\u00e9s les ateliers \u00e0 destination des laur\u00e9ats en fili\u00e8re sant\u00e9 et pr\u00e9pa cette ann\u00e9e ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">MB : Nous les avons maintenus bien s\u00fbr, m\u00eame si la plupart ont eu lieu en distanciel !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quel est l\u2019objectif de ces ateliers ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>MB : <\/strong>Ces ateliers ont vocation \u00e0 aider concr\u00e8tement les laur\u00e9ats en 1\u00e8re et 2\u00e8me ann\u00e9es de fili\u00e8re sant\u00e9 ou de pr\u00e9pa \u00e0 faire face \u00e0 l\u2019exigence de ces parcours d\u2019\u00e9tudes.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un exemple avec les ateliers destin\u00e9s aux laur\u00e9ats de la fili\u00e8re sant\u00e9 ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>MB : <\/strong>Oui ! A l\u2019occasion de ces ateliers, nous r\u00e9unissons 4 fois par an la vingtaine de laur\u00e9ats de 1\u00e8re et 2\u00e8me ann\u00e9es de cette fili\u00e8re. Nous faisons en sorte que les dates de ces rencontres co\u00efncident avec les moments strat\u00e9giques\u00a0 de leur ann\u00e9e : en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e ; avant les concours ; apr\u00e8s les premiers r\u00e9sultats, etc. L\u2019id\u00e9e est qu\u2019ils partagent entre eux et avec des laur\u00e9ats d\u2019ann\u00e9es sup\u00e9rieures, des exp\u00e9riences et des conseils sur la mani\u00e8re de travailler et l\u2019\u00e9tat d\u2019esprit \u00e0 avoir pour r\u00e9ussir dans ces \u00e9tudes. C\u2019est une aide vraiment pr\u00e9cieuse !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Concr\u00e8tement comment ces ateliers s\u2019organisent-ils ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces ateliers se d\u00e9roulent le samedi matin. Ils durent deux heures. Chacun y apporte les probl\u00e9matiques qu\u2019il a envie de partager, et repart avec des conseils, de l\u2019aide ou des id\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour organiser ces ateliers, j\u2019ai le soutien d\u2019un \u00ab laur\u00e9at r\u00e9f\u00e9rent \u00bb. Il m\u2019aide \u00e0 caler les dates et le contenu des s\u00e9ances, fait le lien avec les participants. Ces deux derni\u00e8res ann\u00e9es, il s\u2019agissait de Cha\u00efmaa Salihi, \u00e9tudiante en pharmacie. Pour la rentr\u00e9e 2021, elle passe le relais \u00e0 Mohamed Ellabbar et Manar Rhazzali. Je les remercie tous les trois pour leur investissement !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Votre point de vue sur la dynamique de groupe ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>MB : <\/strong>On dit souvent que les \u00e9tudes de m\u00e9decine g\u00e9n\u00e8rent beaucoup de concurrence entre les \u00e9tudiants. Je vois tout le contraire chez nos laur\u00e9ats ! Ils partagent leur exp\u00e9rience, leurs difficult\u00e9s ou leurs succ\u00e8s avec beaucoup de sinc\u00e9rit\u00e9. On sent beaucoup de bienveillance et de solidarit\u00e9 entre eux. Cela nous promet une belle g\u00e9n\u00e9ration de m\u00e9decins !<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>5 questions \u00e0 Manon Bassement, charg\u00e9e de d\u00e9veloppement RH des laur\u00e9ats. Comment se sont pass\u00e9s les ateliers \u00e0 destination des laur\u00e9ats en fili\u00e8re sant\u00e9 et pr\u00e9pa cette ann\u00e9e ? MB : Nous les avons maintenus bien s\u00fbr, m\u00eame si la plupart ont eu lieu en distanciel ! Quel est l\u2019objectif de ces ateliers ? MB [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6647,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les ateliers pour les laur\u00e9ats en pr\u00e9pa et en fili\u00e8re sant\u00e9 - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les ateliers pour les laur\u00e9ats en pr\u00e9pa et en fili\u00e8re sant\u00e9 - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"5 questions \u00e0 Manon Bassement, charg\u00e9e de d\u00e9veloppement RH des laur\u00e9ats. Comment se sont pass\u00e9s les ateliers \u00e0 destination des laur\u00e9ats en fili\u00e8re sant\u00e9 et pr\u00e9pa cette ann\u00e9e ? MB : Nous les avons maintenus bien s\u00fbr, m\u00eame si la plupart ont eu lieu en distanciel ! Quel est l\u2019objectif de ces ateliers ? MB [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-07T15:19:24+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-07-13T07:23:44+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/medecine.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"423\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/\",\"name\":\"Les ateliers pour les laur\u00e9ats en pr\u00e9pa et en fili\u00e8re sant\u00e9 - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-06-07T15:19:24+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-13T07:23:44+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les ateliers pour les laur\u00e9ats en pr\u00e9pa et en fili\u00e8re sant\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les ateliers pour les laur\u00e9ats en pr\u00e9pa et en fili\u00e8re sant\u00e9 - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les ateliers pour les laur\u00e9ats en pr\u00e9pa et en fili\u00e8re sant\u00e9 - Areli","og_description":"5 questions \u00e0 Manon Bassement, charg\u00e9e de d\u00e9veloppement RH des laur\u00e9ats. Comment se sont pass\u00e9s les ateliers \u00e0 destination des laur\u00e9ats en fili\u00e8re sant\u00e9 et pr\u00e9pa cette ann\u00e9e ? MB : Nous les avons maintenus bien s\u00fbr, m\u00eame si la plupart ont eu lieu en distanciel ! Quel est l\u2019objectif de ces ateliers ? MB [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-06-07T15:19:24+00:00","article_modified_time":"2021-07-13T07:23:44+00:00","og_image":[{"width":390,"height":423,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/medecine.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/","name":"Les ateliers pour les laur\u00e9ats en pr\u00e9pa et en fili\u00e8re sant\u00e9 - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-06-07T15:19:24+00:00","dateModified":"2021-07-13T07:23:44+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/06\/07\/on-vous-en-dit-plus-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les ateliers pour les laur\u00e9ats en pr\u00e9pa et en fili\u00e8re sant\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6651"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6651"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6651\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6693,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6651\/revisions\/6693"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6647"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6651"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6651"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6651"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}