{"id":6666,"date":"2021-07-09T14:53:10","date_gmt":"2021-07-09T13:53:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6666"},"modified":"2021-07-09T14:53:10","modified_gmt":"2021-07-09T13:53:10","slug":"nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/","title":{"rendered":"Nordine Taftaf, bient\u00f4t m\u00e9decin, d\u00e9j\u00e0 entrepreneur"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Dans le bureau de la Plaine Images que Nordine, laur\u00e9at de la promo 2012, partage avec son \u00e9quipe, il y a un canap\u00e9, un plaid et un gros oreiller, un peu fatigu\u00e9\u2026 \u00ab<em> Parfois, nos journ<\/em><em>\u00e9<\/em><em>es de travail empi<\/em><em>\u00e8<\/em><em>tent sur nos soir<\/em><em>\u00e9<\/em><em>es. Il arrive r<\/em><em>\u00e9<\/em><em>guli<\/em><em>\u00e8<\/em><em>rement que l<\/em><em>\u2019<\/em><em>un ou l<\/em><em>\u2019<\/em><em>autre d<\/em><em>\u2019<\/em><em>entre nous pr<\/em><em>\u00e9<\/em><em>f<\/em><em>\u00e8<\/em><em>re dormir sur place que rentrer <\/em><em>\u00e0 <\/em><em>la maison !<\/em><em>\u00a0\u00bb<\/em> Cette situation ne devrait plus trop durer\u2026 SchoolMed, l\u2019application p\u00e9dagogique dont le d\u00e9veloppement occupe leurs journ\u00e9es, sera disponible courant juillet (sur Apple Store et Google Play).<\/p>\n<p><strong>Une ann<\/strong><strong>\u00e9<\/strong><strong>e de c<\/strong><strong>\u00e9<\/strong><strong>sure pour concr<\/strong><strong>\u00e9<\/strong><strong>tiser un projet<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour faire na\u00eetre cette solution digitale qui n\u2019a pas d\u2019\u00e9quivalent, Nordine Taftaf, \u00e9tudiant en m\u00e9decine, s\u2019est donn\u00e9 une ann\u00e9e, dans le cadre d\u2019une c\u00e9sure. L\u2019id\u00e9e est n\u00e9e en 2019 ; elle s\u2019est concr\u00e9tis\u00e9e au cours de l\u2019ann\u00e9e 2020. Une incubation \u00e0 la Plaine Images et une lev\u00e9e de fonds plus tard, SchoolMed est l\u00e0. C\u2019est quoi ? <em>\u00ab\u00a0<\/em><em>C<\/em><em>\u2019<\/em><em>est une application pour les <\/em><em>\u00e9<\/em><em>tudiants en premi<\/em><em>\u00e8<\/em><em>re ann<\/em><em>\u00e9<\/em><em>e de LAS ou PASS <\/em>(fili\u00e8re sant\u00e9, donc), <em>disponible sur abonnement pour 250 euros par an.<\/em><em>\u00a0\u00bb<\/em> Gr\u00e2ce \u00e0 des centaines de vid\u00e9os, fiches, podcasts, exercices comment\u00e9s, QCM, l\u2019\u00e9tudiant a, dans sa poche, tout ce qu\u2019il faut pour l\u2019accompagner, de mani\u00e8re qualitative et efficace, dans ses r\u00e9visions. Mieux, son apprentissage est \u00ab\u00a0gamifi\u00e9\u00a0\u00bb : l\u2019\u00e9tudiant peut challenger ses camarades sur un QCM ; et, gr\u00e2ce \u00e0 un algorithme, son programme de r\u00e9visions est personnalis\u00e9, en fonction de sa progression, de ses forces et de ses faiblesses.<\/p>\n<p><strong>SchoolMed : une alternative accessible <\/strong><strong>\u00e0 <\/strong><strong>la pr<\/strong><strong>\u00e9<\/strong><strong>pa m<\/strong><strong>\u00e9<\/strong><strong>decine <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00c7a change des photocopies de cours des \u00e9tudiants plus \u00e2g\u00e9s ! <em>\u00ab\u00a0<\/em><em>Pas seulement<\/em><em>\u00a0\u00bb<\/em><em>,<\/em> sourit Nordine. <em>\u00ab\u00a0<\/em><em>L<\/em><em>\u2019ambition de SchoolMed, c\u2019<\/em><em>est de mettre la qualit<\/em><em>\u00e9 <\/em><em>d<\/em><em>\u2019<\/em><em>un accompagnement de type <\/em><em>\u00ab\u00a0<\/em><em>pr<\/em><em>\u00e9<\/em><em>pa m<\/em><em>\u00e9<\/em><em>decine<\/em><em>\u00a0\u00bb \u00e0 <\/em><em>la port<\/em><em>\u00e9<\/em><em>e de tous.<\/em><em>\u00a0<\/em><em>Suivre une pr<\/em><em>\u00e9<\/em><em>pa m<\/em><em>\u00e9<\/em><em>decine en parall<\/em><em>\u00e8<\/em><em>le de sa premi<\/em><em>\u00e8<\/em><em>re ann<\/em><em>\u00e9<\/em><em>e co<\/em><em>\u00fb<\/em><em>te plus de 5 000 euros. Ce n<\/em><em>\u2019<\/em><em>est <\/em><em>\u00e9<\/em><em>videmment pas <\/em><em>\u00e0 <\/em><em>la port<\/em><em>\u00e9<\/em><em>e de toutes les bourses. Or cet accompagnement est d<\/em><em>\u00e9<\/em><em>terminant : le taux de r<\/em><em>\u00e9<\/em><em>ussite en 1<\/em><em>\u00e8<\/em><em>re ann<\/em><em>\u00e9<\/em><em>e atteint plus de 50 % pour ceux qui ont pu suivre une telle pr<\/em><em>\u00e9<\/em><em>pa, et se situe en dessous de 10 % pour les autres. Avec SchoolMed, on propose une solution qualitative et accessible qui permet de ramener de l<\/em><em>\u2019\u00e9<\/em><em>quit<\/em><em>\u00e9<\/em><em>.<\/em><em>\u00a0\u00bb <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une id<\/strong><strong>\u00e9<\/strong><strong>e en germe d<\/strong><strong>\u00e8<\/strong><strong>s 2012 <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Qu\u2019est-ce qui pousse un \u00e9tudiant brillant \u2013\u00a0Nordine a r\u00e9ussi cette fameuse premi\u00e8re ann\u00e9e de m\u00e9decine du premier coup (et sans pr\u00e9pa !) \u2013, \u00e0 interrompre ses \u00e9tudes entre la 5\u00e8me et la 6\u00e8me ann\u00e9e pour mener \u00e0 bien un tel projet ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0<\/em><em>Je ne suis pas dans un parcours aussi lin<\/em><em>\u00e9<\/em><em>aire que la plupart des <\/em><em>\u00e9<\/em><em>tudiants<\/em><em>\u00a0\u00bb<\/em><em>,<\/em> avance avec retenue ce jeune papa de 28 ans. <em>\u00ab\u00a0<\/em><em>Je veux terminer mes <\/em><em>\u00e9<\/em><em>tudes et devenir m<\/em><em>\u00e9<\/em><em>decin bien s<\/em><em>\u00fb<\/em><em>r, mais j<\/em><em>\u2019<\/em><em>ai beaucoup d<\/em><em>\u2019<\/em><em>autres centres d<\/em><em>\u2019<\/em><em>int<\/em><em>\u00e9<\/em><em>r<\/em><em>\u00ea<\/em><em>t et d<\/em><em>\u2019<\/em><em>engagements. Et j<\/em><em>\u2019<\/em><em>aime quand <\/em><em>\u00e7<\/em><em>a bouge, quand je peux concr<\/em><em>\u00e9<\/em><em>tiser mes envies et id<\/em><em>\u00e9<\/em><em>es ! <\/em><em>\u00bb<\/em>\u00a0 Alors, il fonce l\u00e0 o\u00f9 il y a \u00ab\u00a0\u00e0 faire\u00a0\u00bb et o\u00f9 il se sent utile ; il entreprend, apprend, se d\u00e9passe.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0SchoolMed, c\u2019<\/em><em>est un projet que j<\/em><em>\u2019<\/em><em>ai port<\/em><em>\u00e9 <\/em><em>avec l<\/em><em>\u2019<\/em><em>un de mes fr<\/em><em>\u00e8<\/em><em>res<\/em>\u00a0\u2013 il en a 3, ainsi que 2 soeurs \u2013, <em>mais, quelque part, il est n<\/em><em>\u00e9 <\/em><em>gr<\/em><em>\u00e2<\/em><em>ce <\/em><em>\u00e0 <\/em><em>Emergence.<\/em><em>\u00a0\u00bb<\/em> Ah bon ? Comment \u00e7a ? <em>\u00ab\u00a0<\/em><em>En 2013, avec plusieurs autres <\/em><em>\u00e9<\/em><em>tudiants m<\/em><em>\u00e9<\/em><em>decins laur<\/em><em>\u00e9<\/em><em>ats d<\/em><em>\u2019<\/em><em>Emergence, nous avons fond<\/em><em>\u00e9 <\/em><em>l<\/em><em>\u2019<\/em><em>association humanitaire Vesperiae pour financer la cr<\/em><em>\u00e9<\/em><em>ation de puits en Afrique. Pour collecter les fonds n<\/em><em>\u00e9<\/em><em>cessaires, nous avons cr<\/em><em>\u00e9\u00e9 <\/em><em>et vendu des carnets de QCM aux <\/em><em>\u00e9<\/em><em>tudiants en 1\u00e8re ann\u00e9e de m<\/em><em>\u00e9<\/em><em>decine. <\/em><em>\u00c7<\/em><em>a a super bien march<\/em><em>\u00e9 <\/em><em>; le doyen de la Facult<\/em><em>\u00e9 <\/em><em>de Lille lui-m<\/em><em>\u00ea<\/em><em>me en faisait la promotion ! Ensuite, nous avons d<\/em><em>\u00e9<\/em><em>velopp<\/em><em>\u00e9 <\/em><em>une premi<\/em><em>\u00e8<\/em><em>re application bien plus sommaire, que nous n<\/em><em>\u2019<\/em><em>avons pas r<\/em><em>\u00e9<\/em><em>ussi <\/em><em>\u00e0 <\/em><em>maintenir <\/em><em>\u00e0 <\/em><em>niveau, faute de temps et d<\/em><em>\u2019<\/em><em>investissement. Ces carnets et cette premi<\/em><em>\u00e8<\/em><em>re application, ce sont un peu les anc<\/em><em>\u00eatres de SchoolMed !\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00ab <\/strong><strong>Sentir que l<\/strong><strong>\u2019<\/strong><strong>on a de l<\/strong><strong>\u2019<\/strong><strong>importance pour les autres, c<\/strong><strong>\u2019<\/strong><strong>est d<\/strong><strong>\u00e9<\/strong><strong>terminant pour la confiance en soi<\/strong><strong>\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et le go\u00fbt du risque et de l\u2019initiative, il est n\u00e9 aussi avec Emergence ? <em>\u00ab\u00a0<\/em><em>Pas directement, non, mais Emergence a contribu<\/em><em>\u00e9 \u00e0 <\/em><em>ce que j<\/em><em>\u2019<\/em><em>ouvre mes horizons, fasse des rencontres importantes, croie en moi, c<\/em><em>\u2019<\/em><em>est s<\/em><em>\u00fb<\/em><em>r.<\/em><em>\u00a0\u00bb<\/em> Nordine raconte cette anecdote extraordinaire. \u00ab<em>\u00a0<\/em><em>A l<\/em><em>\u2019<\/em><em>occasion d<\/em><em>\u2019<\/em><em>un d<\/em><em>\u00e9<\/em><em>jeuner de l<\/em><em>\u2019<\/em><em>Emergence, j<\/em><em>\u2019<\/em><em>ai <\/em><em>\u00e9<\/em><em>chang<\/em><em>\u00e9 <\/em><em>avec Henri Lachmann, l<\/em><em>\u2019<\/em><em>ancien PDG de Schneider Electric. De fil en aiguille, gr<\/em><em>\u00e2<\/em><em>ce <\/em><em>\u00e0 <\/em><em>lui, j<\/em><em>\u2019<\/em><em>ai pu faire un stage dans un centre chirurgical priv<\/em><em>\u00e9 <\/em><em>dont il <\/em><em>\u00e9<\/em><em>tait pr<\/em><em>\u00e9<\/em><em>sident du conseil d<\/em><em>\u2019<\/em><em>administration. Un jour, dans cet <\/em><em>\u00e9<\/em><em>tablissement, on me propose de suivre une op<\/em><em>\u00e9<\/em><em>ration de chirurgie extr<\/em><em>\u00ea<\/em><em>mement rare ; j<\/em><em>\u2019<\/em><em>accepte bien s<\/em><em>\u00fb<\/em><em>r. Arriv<\/em><em>\u00e9 <\/em><em>dans la salle d<\/em><em>\u2019<\/em><em>op<\/em><em>\u00e9<\/em><em>ration, on me demande qui je suis, et j<\/em><em>\u2019<\/em><em>explique, un peu maladroitement, que je suis <\/em><em>\u00e9<\/em><em>tudiant en m<\/em><em>\u00e9<\/em><em>decine et l\u00e0 gr<\/em><em>\u00e2<\/em><em>ce <\/em><em>\u00e0 <\/em><em>Monsieur Lachmann. Son nom a fonctionn<\/em><em>\u00e9 <\/em><em>comme un s<\/em><em>\u00e9<\/em><em>same ! On m<\/em><em>\u2019<\/em><em>a install<\/em><em>\u00e9 \u00e0 <\/em><em>une place de r<\/em><em>\u00ea<\/em><em>ve pour assister <\/em><em>\u00e0 <\/em><em>l<\/em><em>\u2019<\/em><em>op<\/em><em>\u00e9<\/em><em>ration, entre deux professeurs de m<\/em><em>\u00e9<\/em><em>decine, l<\/em><em>\u2019un venant de Boston, l\u2019<\/em><em>autre de Rome ! Franchement, vivre une exp<\/em><em>\u00e9<\/em><em>rience comme celle-l<\/em><em>\u00e0<\/em><em>, <\/em><em>\u00ea<\/em><em>tre valoris<\/em><em>\u00e9 <\/em><em>et sentir qu<\/em><em>\u2019<\/em><em>on peut avoir de l<\/em><em>\u2019<\/em><em>importance pour les autres, c<\/em><em>\u2019<\/em><em>est d<\/em><em>\u00e9<\/em><em>terminant dans un parcours pour croire en soi.<\/em><em>\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Nous aussi, on croit en toi, Nordine, et on attend SchoolMed en t\u00eate des t\u00e9l\u00e9chargements d\u2019applis sur les stores !<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/schoolmed.fr\">https:\/\/schoolmed.fr<\/a><br \/>\n<a href=\"http:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCUWP4Mo5w5No7iWusNiBRpQ\">www.youtube.com\/channel\/UCUWP4Mo5w5No7iWusNiBRpQ<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/SchoolMed.fr\/\">https:\/\/www.instagram.com\/SchoolMed.fr\/<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans le bureau de la Plaine Images que Nordine, laur\u00e9at de la promo 2012, partage avec son \u00e9quipe, il y a un canap\u00e9, un plaid et un gros oreiller, un peu fatigu\u00e9\u2026 \u00ab Parfois, nos journ\u00e9es de travail empi\u00e8tent sur nos soir\u00e9es. Il arrive r\u00e9guli\u00e8rement que l\u2019un ou l\u2019autre d\u2019entre nous pr\u00e9f\u00e8re dormir sur place [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6665,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Nordine Taftaf, bient\u00f4t m\u00e9decin, d\u00e9j\u00e0 entrepreneur - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Nordine Taftaf, bient\u00f4t m\u00e9decin, d\u00e9j\u00e0 entrepreneur - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans le bureau de la Plaine Images que Nordine, laur\u00e9at de la promo 2012, partage avec son \u00e9quipe, il y a un canap\u00e9, un plaid et un gros oreiller, un peu fatigu\u00e9\u2026 \u00ab Parfois, nos journ\u00e9es de travail empi\u00e8tent sur nos soir\u00e9es. Il arrive r\u00e9guli\u00e8rement que l\u2019un ou l\u2019autre d\u2019entre nous pr\u00e9f\u00e8re dormir sur place [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-09T13:53:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_7783BIS.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/\",\"name\":\"Nordine Taftaf, bient\u00f4t m\u00e9decin, d\u00e9j\u00e0 entrepreneur - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-07-09T13:53:10+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-09T13:53:10+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Nordine Taftaf, bient\u00f4t m\u00e9decin, d\u00e9j\u00e0 entrepreneur\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Nordine Taftaf, bient\u00f4t m\u00e9decin, d\u00e9j\u00e0 entrepreneur - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Nordine Taftaf, bient\u00f4t m\u00e9decin, d\u00e9j\u00e0 entrepreneur - Areli","og_description":"Dans le bureau de la Plaine Images que Nordine, laur\u00e9at de la promo 2012, partage avec son \u00e9quipe, il y a un canap\u00e9, un plaid et un gros oreiller, un peu fatigu\u00e9\u2026 \u00ab Parfois, nos journ\u00e9es de travail empi\u00e8tent sur nos soir\u00e9es. Il arrive r\u00e9guli\u00e8rement que l\u2019un ou l\u2019autre d\u2019entre nous pr\u00e9f\u00e8re dormir sur place [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-07-09T13:53:10+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/IMG_7783BIS.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"5 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/","name":"Nordine Taftaf, bient\u00f4t m\u00e9decin, d\u00e9j\u00e0 entrepreneur - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-07-09T13:53:10+00:00","dateModified":"2021-07-09T13:53:10+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/09\/nordine-taftaf-bientot-medecin-deja-entrepreneur\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Nordine Taftaf, bient\u00f4t m\u00e9decin, d\u00e9j\u00e0 entrepreneur"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6666"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6666"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6666\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6667,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6666\/revisions\/6667"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6665"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6666"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6666"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6666"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}