{"id":6696,"date":"2021-07-13T09:43:54","date_gmt":"2021-07-13T08:43:54","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6696"},"modified":"2021-07-13T09:43:54","modified_gmt":"2021-07-13T08:43:54","slug":"le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/","title":{"rendered":"Le soutien de l\u2019Etat et des collectivit\u00e9s locales au programme Emergence"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019Etat et les villes de Lille, Roubaix, Tourcoing et Wattrelos sont des partenaires historiques du programme Emergence. Ils soutiennent le programme Emergence dans le cadre des contrats de Ville, qui visent l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de vie dans les quartiers les plus en difficult\u00e9s et la r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s. La M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille et la R\u00e9gion Hauts-de-France les ont rejoints pour la promotion 2021.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour la promotion 2021, le soutien de l\u2019Etat et des collectivit\u00e9s locales repr\u00e9sente, financi\u00e8rement pr\u00e8s 9 % des soutiens globaux. Il s\u2019agit de cr\u00e9dits mobilis\u00e9s dans le cadre des contrats de ville et, pour la MEL, d\u2019un cr\u00e9dit sp\u00e9cifique consacr\u00e9 \u00e0 la valorisation de la diversit\u00e9 et la lutte contre les discriminations. <em>\u00ab\u00a0La r\u00e9ussite \u00e9ducative est une priorit\u00e9 du contrat de ville m\u00e9tropolitain\u00a0\u00bb, <\/em>explique Deborah Facon, charg\u00e9e de mission politique de la ville \u00e0 la MEL. <em>\u00ab\u00a0A ce titre, la M\u00e9<\/em><em>tropole Europ<\/em><em>\u00e9enne de Lille a souhait\u00e9 d\u00e9velopper le mentorat pour les jeunes des quartiers prioritaires, du coll<\/em><em>\u00e8<\/em><em>ge jusqu\u2019\u00e0 l<\/em><em>\u2019<\/em><em>enseignement sup\u00e9rieur. Le soutien au programme Emergence participe de cette volont\u00e9 d<\/em><em>\u2019<\/em><em>accompagner les parcours \u00e9ducatifs et contribue \u00e0 renforcer l\u2019\u00e9galit\u00e9 des chances en apportant un soutien et un r\u00e9seau aux laur\u00e9<\/em><em>ats.<\/em><em>\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2021, 75 laur\u00e9ats en cours d\u2019\u00e9tudes sont issus des quartiers prioritaires des villes de la m\u00e9tropole.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019Etat et les villes de Lille, Roubaix, Tourcoing et Wattrelos sont des partenaires historiques du programme Emergence. Ils soutiennent le programme Emergence dans le cadre des contrats de Ville, qui visent l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de vie dans les quartiers les plus en difficult\u00e9s et la r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s. La M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille et [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6694,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Le soutien de l\u2019Etat et des collectivit\u00e9s locales au programme Emergence - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Le soutien de l\u2019Etat et des collectivit\u00e9s locales au programme Emergence - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019Etat et les villes de Lille, Roubaix, Tourcoing et Wattrelos sont des partenaires historiques du programme Emergence. Ils soutiennent le programme Emergence dans le cadre des contrats de Ville, qui visent l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de vie dans les quartiers les plus en difficult\u00e9s et la r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s. La M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille et [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-13T08:43:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/thumbnail_Afterwork_Emergence_20190711_ALEXISLECHEVIN_HD_46.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/\",\"name\":\"Le soutien de l\u2019Etat et des collectivit\u00e9s locales au programme Emergence - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-07-13T08:43:54+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-13T08:43:54+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Le soutien de l\u2019Etat et des collectivit\u00e9s locales au programme Emergence\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Le soutien de l\u2019Etat et des collectivit\u00e9s locales au programme Emergence - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Le soutien de l\u2019Etat et des collectivit\u00e9s locales au programme Emergence - Areli","og_description":"L\u2019Etat et les villes de Lille, Roubaix, Tourcoing et Wattrelos sont des partenaires historiques du programme Emergence. Ils soutiennent le programme Emergence dans le cadre des contrats de Ville, qui visent l\u2019am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de vie dans les quartiers les plus en difficult\u00e9s et la r\u00e9duction des in\u00e9galit\u00e9s. La M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille et [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-07-13T08:43:54+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/thumbnail_Afterwork_Emergence_20190711_ALEXISLECHEVIN_HD_46.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/","name":"Le soutien de l\u2019Etat et des collectivit\u00e9s locales au programme Emergence - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-07-13T08:43:54+00:00","dateModified":"2021-07-13T08:43:54+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/le-soutien-de-letat-et-des-collectivites-locales-au-programme-emergence\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Le soutien de l\u2019Etat et des collectivit\u00e9s locales au programme Emergence"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6696"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6696"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6696\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6697,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6696\/revisions\/6697"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6694"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6696"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6696"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6696"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}