{"id":6698,"date":"2021-07-13T09:50:42","date_gmt":"2021-07-13T08:50:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6698"},"modified":"2021-07-15T14:46:46","modified_gmt":"2021-07-15T13:46:46","slug":"bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/","title":{"rendered":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2021 !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 9 juillet, la liste des 50 laur\u00e9at.e.s qui composeront la promo 2021. Cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi <a href=\"\/2021\/07\/06\/selection-de-la-promo-2021-points-de-vue-de-jury\/\">tout un processus de s\u00e9lection.<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Hatim, Sybil, Mouna, Gabin et les autres !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette promo 2021 est constitu\u00e9e de 20 gar\u00e7ons et 30 filles. 44 d\u2019entre eux sont tout fra\u00eechement bacheliers, et 6 avaient d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 un premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures. Tous ont obtenu le bac avec mention, pour 19 d\u2019entre eux la mention tr\u00e8s bien ! Ils sont issus d\u2019une vingtaine de lyc\u00e9es de la r\u00e9gion, et notamment des lyc\u00e9es Montebello, F\u00e9nelon et Baggio (Lille), Baudelaire et Saint-R\u00e9mi (Roubaix), Queneau (Villeneuve d\u2019Ascq)\u2026 Quant aux principales fili\u00e8res d\u2019\u00e9tudes dans lesquelles ils s\u2019engagent, il s\u2019agit du commerce (11), des sciences (10), de la sant\u00e9 (10), du droit (8)\u2026<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>D\u00e9j\u00e0 des rendez-vous !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le 12 juillet, ces jeunes ont eu l\u2019occasion de retrouver les membres du jury de s\u00e9lection pour un afterwork convivial. La promo se reverra ensuite le 27 ao\u00fbt au si\u00e8ge roubaisien de l\u2019IRCEM, grand partenaire de la promo, pour une journ\u00e9e d\u2019accueil dans le programme. Puis, fin septembre, \u00e0 l\u2019occasion du speed-meeting de parrainage, les bin\u00f4mes parrains \/ laur\u00e9ats se formeront. Cet \u00e9v\u00e9nement se tiendra dans les locaux de Sofinco &#8211; marque de Credit Agricole Consumer Finance, qui s\u2019engagera aupr\u00e8s de 3 jeunes de la promo.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Merci aux partenaires de la promo 2021 !<\/strong><\/p>\n<p>Un tr\u00e8s grand merci aux partenaires (entreprises, fondations, r\u00e9seaux, institutions) qui se sont mobilis\u00e9s pour rendre possible cette promotion 2021 : Groupe IRCEM, Smeno, Dekra Industriel, BC Neoximo, AB Op\u00e9rateur Immobilier, Decathlon, Sergic, Il\u00e9o, Innovent, Demathieu et Bard Construction Nord, Leroy Merlin, Lesaffre International, Projexion, Ubik Ing\u00e9nierie, Proplast, Sofinco, marque de Cr\u00e9dit Agricole Consumer Finance,\u00a0CIC Nord-Ouest,\u00a0Michelin, le Centre des Jeunes Dirigeants Lille, CSFTL (UITH Nord), la Fondation Caisse d&rsquo;Epargne Hauts de France, la Fondation Cr\u00e9dit Coop\u00e9ratif, la Fondation Ajir, l&rsquo;Etat, la R\u00e9gion Hauts-de-France, la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille, les Villes de Lille, Roubaix, Tourcoing, Wattrelos<em>,<\/em> sans oublier\u00a0\u00a0des particuliers\u2026<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 9 juillet, la liste des 50 laur\u00e9at.e.s qui composeront la promo 2021. Cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi tout un processus [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6720,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2021 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2021 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 9 juillet, la liste des 50 laur\u00e9at.e.s qui composeront la promo 2021. Cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi tout un processus [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-13T08:50:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-07-15T13:46:46+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/after-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"391\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/\",\"name\":\"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2021 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-07-13T08:50:42+00:00\",\"dateModified\":\"2021-07-15T13:46:46+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2021 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2021 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2021 ! - Areli","og_description":"C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 9 juillet, la liste des 50 laur\u00e9at.e.s qui composeront la promo 2021. Cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi tout un processus [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-07-13T08:50:42+00:00","article_modified_time":"2021-07-15T13:46:46+00:00","og_image":[{"width":391,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/after-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/","name":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2021 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-07-13T08:50:42+00:00","dateModified":"2021-07-15T13:46:46+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/13\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2021-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2021 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6698"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6698"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6698\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6699,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6698\/revisions\/6699"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6720"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6698"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6698"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6698"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}