{"id":6701,"date":"2021-07-15T15:23:56","date_gmt":"2021-07-15T14:23:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6701"},"modified":"2023-03-21T10:26:42","modified_gmt":"2023-03-21T09:26:42","slug":"utilite-logement-accompagne","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/","title":{"rendered":"2020 confirme l\u2019utilit\u00e9 sociale du logement accompagn\u00e9"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0Rester chez soi\u00a0\u00bb : mantra de 2020\u2026 La pand\u00e9mie de Covid-19 et ses p\u00e9riodes de confinement ont rappel\u00e9 l\u2019importance, pour chacun, de disposer d\u2019un logement. Et mis en perspective la vocation du logement accompagn\u00e9 telle que la con\u00e7oit Ar\u00e9li : proposer\u00a0un logement \u00ab\u00a0pour toutes\u00a0les situations de vie\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Alors, en 2020, le logement accompagn\u00e9, service essentiel ? Oui, d\u2019abord parce qu\u2019il met \u00e0 l\u2019abri ceux qu\u2019une crise touche en premier : les plus modestes, les moins arm\u00e9s*. Ensuite, parce qu\u2019il lie logement et accompagnement social. Or, face \u00e0 la diversit\u00e9 des difficult\u00e9s n\u00e9es de la p\u00e9riode en question, le lien entretenu, dans les r\u00e9sidences Ar\u00e9li, avec les personnes log\u00e9es est bien ce qui a permis de limiter les difficult\u00e9s additionnelles, d\u2019\u00e9viter les d\u00e9crochages, de continuer \u00e0 avancer et avoir des projets, bref de tenir\u2026 ensemble.<\/p>\n<p class=\"legend\" style=\"text-align: justify;\"><em>* Selon un sondage Ipsos command\u00e9 par la Fondation Abb\u00e9-Pierre, 32\u00a0% des Fran\u00e7ais estiment que, malgr\u00e9 la mobilisation des fonds publics, leur situation \u00e9conomique s&rsquo;est\u00a0d\u00e9grad\u00e9e depuis le d\u00e9but de la crise sanitaire. Cette\u00a0d\u00e9t\u00e9rioration affecte d&rsquo;abord les jeunes (43\u00a0% des 18-24 ans) et les moins riches (55\u00a0% des allocataires des APL).<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><strong>Le logement accompagn\u00e9 : du logement utile, avec du collectif, des services, un accompagnement<\/strong><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pensions de famille, r\u00e9sidences accueil, r\u00e9sidences seniors, r\u00e9sidences de logements temporaires, r\u00e9sidences jeunes travailleurs\u2026 Toutes ces r\u00e9sidences du patrimoine d\u2019Ar\u00e9li font partie de la famille du logement accompagn\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leur premier point commun : offrir des solutions logement sp\u00e9cifiques, accessibles et peu courantes sur le march\u00e9 du logement\u00a0classique : par exemple, des studios \u00ab\u00a0pr\u00eats \u00e0 habiter\u00a0\u00bb et \u00e9conomiques s\u2019agissant des <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/les-logements-meubles-en-location-temporaire\/\">r\u00e9sidences de logements temporaires<\/a> ; des appartements adapt\u00e9s \u00e0 l\u2019avanc\u00e9e en \u00e2ge, avec un service ajust\u00e9 pour contenir le prix des loyers, s\u2019agissant des <a href=\"\/wp-admin\/_wp_link_placeholder\">r\u00e9sidences seniors<\/a>.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Deuxi\u00e8me point commun, le plus important : ces logements se situent au sein de r\u00e9sidences collectives dot\u00e9es de services, dont un service central d\u2019accompagnement, \u00e0 vocation sociale. Celui-ci, cl\u00e9 de vo\u00fbte de l\u2019offre d\u2019Ar\u00e9li, est modul\u00e9 en fonction de la vocation de la r\u00e9sidence. Par exemple, il est renforc\u00e9 dans une <a href=\"\/wp-admin\/_wp_link_placeholder\">pension de famille<\/a>, accueillant des personnes fragiles et isol\u00e9es qui ont souvent connu des p\u00e9riodes d\u2019errance. Il est souple et facultatif dans les r\u00e9sidences de logements temporaires, et s\u2019y apparente \u00e0 une mission de coordination, d\u2019orientation des r\u00e9sidents vers les services qui peuvent leur \u00eatre utiles, en fonction de leurs besoins et projets : trouver un emploi, r\u00e9gler une probl\u00e9matique de sant\u00e9, pr\u00e9parer un relogement dans le parc traditionnel.<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliTourcoing1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6707\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliTourcoing1-300x205.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"205\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliTourcoing1-300x205.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliTourcoing1-1024x701.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliTourcoing1-768x526.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliTourcoing1-600x411.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliTourcoing1-1536x1052.jpg 1536w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliTourcoing1-390x267.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliTourcoing1-1600x1095.jpg 1600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliTourcoing1-110x75.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliTourcoing1.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\u00a0<\/a><\/p>\n<h3><b>Ligne de vie&#8230;<\/b><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">En d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, la priorit\u00e9 des priorit\u00e9s a \u00e9videmment \u00e9t\u00e9 la sant\u00e9. Dans les r\u00e9sidences, les am\u00e9nagements n\u00e9cessaires au respect des consignes sanitaires ont \u00e9t\u00e9 mis en place tr\u00e8s rapidement. Le nettoyage des parties communes a \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9. Beaucoup d\u2019information a \u00e9t\u00e9 faite, notamment dans les r\u00e9sidences abritant des logements partag\u00e9s. <em>\u00ab\u00a0Il fallait faire comprendre l\u2019importance, pour soi et pour les autres, du respect du confinement, des gestes barri\u00e8res et du port du masque ; expliquer les choses\u00a0\u00bb,<\/em> raconte Lorette Wagee, coordinatrice sant\u00e9 dans plusieurs r\u00e9sidences Ar\u00e9li. Et cette information, l\u2019entretenir dans la dur\u00e9e, l\u2019adapter \u00e0 la situation et aux publics. <em>\u00ab\u00a0A la r\u00e9sidence accueil, nous logeons des personnes en situation de fragilit\u00e9 psychique et psychologique\u00a0\u00bb,<\/em> t\u00e9moigne Delphine Queva, responsable de la <a href=\"\/logement\/residence-accueil-berges-sartel\/\">r\u00e9sidence accueil Aux Berges du Sartel, \u00e0 Roubaix<\/a>. <em>\u00ab\u00a0Pas facile pour elles de suivre l\u2019\u00e9volution de la situation sanitaire et de comprendre les mesures \u00e0 respecter, les changements r\u00e9guliers en termes de limites de d\u00e9placement et d\u2019horaires, etc. Nous avons plusieurs fois suivi avec les r\u00e9sidents les allocutions du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, pour les expliquer.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Autre enjeu : \u00eatre au rendez-vous et efficace lors des confinements et des pics \u00e9pid\u00e9miques. <em>\u00ab\u00a0Nous avons assur\u00e9 une veille sanitaire soutenue, notamment lors du premier confinement, o\u00f9 les \u00e9quipes ont travaill\u00e9 \u00e0 distance. Nous appelions r\u00e9guli\u00e8rement &#8211; au moins une fois par semaine &#8211; les personnes log\u00e9es les plus fragiles, notamment les r\u00e9sidents des pensions de famille, et les locataires des r\u00e9sidences seniors. Nous \u00e9tions en contact r\u00e9gulier avec les m\u00e9decins et infirmiers de nos secteurs, et avons tr\u00e8s \u00e9troitement travaill\u00e9 avec l\u2019Agence R\u00e9gionale de Sant\u00e9 Haut-de-France et la Direction D\u00e9partementale de la Coh\u00e9sion Sociale du Nord, notamment pour coordonner des campagnes collectives de test \u00bb,<\/em> souligne Fathia Besbas, responsable du service social.<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliWattrelos4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-6708 alignleft\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliWattrelos4-300x206.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"206\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliWattrelos4-300x206.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliWattrelos4-1024x702.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliWattrelos4-768x527.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliWattrelos4-600x411.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliWattrelos4-1536x1053.jpg 1536w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliWattrelos4-390x267.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliWattrelos4-1600x1097.jpg 1600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliWattrelos4-110x75.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/AreliWattrelos4.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<h3><b>&#8230; et filet de s\u00e9curit\u00e9<\/b><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">S\u2019adapter au contexte sanitaire donc. Mais aussi prendre en compte les effets, notamment \u00e9conomiques, de la crise sur les publics log\u00e9s et adapter l\u2019accompagnement en cons\u00e9quence. <em>\u00ab\u00a0Le premier confinement a eu des effets \u00e9conomiques tr\u00e8s imm\u00e9diats sur les r\u00e9sidents qui avaient des petits boulots, travaillaient \u00e0 temps partiel ou en int\u00e9rim\u00a0\u00bb,<\/em> indique Djamilah Zaknoune, travailleur social \u00e0 la <a href=\"\/logement\/residence-logements-temporaires-oliviers-2\/\">r\u00e9sidence de logements temporaires Les Oliviers, \u00e0 Tourcoing<\/a>. <em>\u00ab\u00a0Lorsque le CCAS de Tourcoing a propos\u00e9 la distribution de colis alimentaires aux familles les plus en difficult\u00e9, j\u2019ai imm\u00e9diatement fait la liste des r\u00e9sidents qui pouvaient y avoir droit. Et nous avons facilit\u00e9 et coordonn\u00e9 l\u2019op\u00e9ration, \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de la r\u00e9sidence.\u00a0\u00bb<\/em> Cette organisation est rest\u00e9e d\u2019actualit\u00e9 plusieurs semaines.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans les r\u00e9sidences de logements temporaires, certains r\u00e9sidents ont vu leur situation professionnelle basculer. Ou leurs projets de retour vers l\u2019emploi ou de relogement vaciller. Les \u00e9quipes les ont aid\u00e9s \u00e0 activer des plans B. <em>\u00ab\u00a0Je pense \u00e0 l\u2019un de nos r\u00e9sidents arriv\u00e9 en janvier 2020. Il avait pour projet d\u2019int\u00e9grer une formation de conducteur de bus. Malheureusement, du fait du confinement, les dates d\u2019examen puis d\u2019entr\u00e9e en formation ont \u00e9t\u00e9 repouss\u00e9es, l\u2019obligeant d\u2019ailleurs \u00e0 r\u00e9it\u00e9rer sa demande de financement de formation. Il est d\u00e9sormais certain d\u2019entrer en formation, mais ne sait toujours pas \u00e0 quelle date \u00bb,<\/em> explique Muriel Ouango, travailleur social \u00e0 la <a href=\"\/wp-admin\/_wp_link_placeholder\">r\u00e9sidence de logements temporaires Le Houx, \u00e0 Roubaix<\/a>. <em>\u00ab\u00a0Nous l\u2019aidons \u00e0 se positionner sur un emploi temporaire en attendant son entr\u00e9e en formation. Et d\u00e8s qu\u2019il d\u00e9butera sa formation, nous travaillerons avec lui \u00e0 son projet de relogement.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Situation assez similaire \u00e0 la <a href=\"\/logement\/residence-jeunes-travailleurs-arouet\/\">r\u00e9sidence de jeunes travailleurs de Lille<\/a> qui loge 143 jeunes, dont 76 % ont moins de 25 ans et 68 % sont en formation professionnelle, en CDD ou en recherche d\u2019emploi. <em>\u00ab\u00a0J\u2019ai en t\u00eate la situation de F.. Il s\u2019en sortait assez bien en jonglant entre un emploi en restauration et un emploi dans une soci\u00e9t\u00e9 de nettoyage. Nous \u00e9tions en train de travailler sur son relogement. Mais la crise a chang\u00e9 la donne. Difficile pour lui, d\u00e9sormais sans emploi et fiches de paie, de retenir l\u2019attention d\u2019un bailleur\u2026 et m\u00eame de demander le renouvellement d\u2019un titre de s\u00e9jour\u00a0\u00bb,<\/em> t\u00e9moigne Marie Slembrouck, l\u2019une des trois travailleurs sociaux de la r\u00e9sidence. <em>\u00ab\u00a0Je pense \u00e0 J. aussi, serveuse en restauration. Le restaurant qui l\u2019employait a ferm\u00e9 et l\u2019a licenci\u00e9e. Elle attend la r\u00e9ouverture des restaurants pour chercher \u00e0 nouveau un emploi. En attendant, nous l\u2019aidons dans ses d\u00e9marches administratives d\u2019actualisation de sa situation, la conseillons sur la gestion de son budget, sommes attentifs \u00e0 sa sant\u00e9 et \u00e0 son moral. \u00bb<\/em> Dans le contexte de 2020, \u00e9pauler les jeunes dans leurs parcours, c\u2019est, pour l\u2019\u00e9quipe de la r\u00e9sidence, \u00e9galement les encourager \u00e0 rester en dynamique, \u00e0 se motiver, \u00e0 ne pas s\u2019isoler.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/areli34.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-5270\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/areli34-300x148.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"148\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/areli34-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/areli34-768x380.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/areli34-600x297.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/areli34-390x193.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/areli34-110x54.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/areli34.jpg 990w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/arouet33.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-5272\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/arouet33-300x148.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"148\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/arouet33-300x148.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/arouet33-768x380.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/arouet33-600x297.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/arouet33-390x193.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/arouet33-110x54.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/arouet33.jpg 990w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<h3><b>Jamais tout seuls<\/b><\/h3>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le mot\u00a0magique\u00a0qui revient dans la bouche des \u00e9quipes des r\u00e9sidences ? \u00ab\u00a0Le partenariat\u00a0\u00bb ! Entendez les liens de qualit\u00e9 que les \u00e9quipes entretiennent depuis longtemps avec les autres partenaires de la sant\u00e9 ou de l\u2019action sociale sur un territoire\u2026 Ces liens, solides, deviennent des cha\u00eenes de solidarit\u00e9 lorsque le vent se fait mauvais.<br \/>\n<em>\u00ab Beaucoup de ces liens se sont consolid\u00e9s en 2020. Et ce renforcement t\u00e9moigne bien du r\u00f4le de coordination sociale que nous jouons aupr\u00e8s des personnes log\u00e9es. Nous ne faisons rien tout seuls, nous assurons les bonnes connexions. Et surtout, notre accompagnement se situe aux antipodes des logiques d&rsquo;assistanat. C\u2019est bien les personnes qui restent responsables de leur parcours et de leur trajectoire\u00a0\u00bb,<\/em> souligne Lydie Renard, directrice des projets et services r\u00e9sidentiels.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u00ab\u00a0Rester chez soi\u00a0\u00bb : mantra de 2020\u2026 La pand\u00e9mie de Covid-19 et ses p\u00e9riodes de confinement ont rappel\u00e9 l\u2019importance, pour chacun, de disposer d\u2019un logement. Et mis en perspective la vocation du logement accompagn\u00e9 telle que la con\u00e7oit Ar\u00e9li : proposer\u00a0un logement \u00ab\u00a0pour toutes\u00a0les situations de vie\u00a0\u00bb. Alors, en 2020, le logement accompagn\u00e9, service essentiel [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6722,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[49,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>2020 confirme l\u2019utilit\u00e9 sociale du logement accompagn\u00e9 - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"2020 confirme l\u2019utilit\u00e9 sociale du logement accompagn\u00e9 - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"\u00ab\u00a0Rester chez soi\u00a0\u00bb : mantra de 2020\u2026 La pand\u00e9mie de Covid-19 et ses p\u00e9riodes de confinement ont rappel\u00e9 l\u2019importance, pour chacun, de disposer d\u2019un logement. Et mis en perspective la vocation du logement accompagn\u00e9 telle que la con\u00e7oit Ar\u00e9li : proposer\u00a0un logement \u00ab\u00a0pour toutes\u00a0les situations de vie\u00a0\u00bb. Alors, en 2020, le logement accompagn\u00e9, service essentiel [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-15T14:23:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T09:26:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Areli5.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"282\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"8 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/\",\"name\":\"2020 confirme l\u2019utilit\u00e9 sociale du logement accompagn\u00e9 - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-07-15T14:23:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T09:26:42+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"2020 confirme l\u2019utilit\u00e9 sociale du logement accompagn\u00e9\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"2020 confirme l\u2019utilit\u00e9 sociale du logement accompagn\u00e9 - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"2020 confirme l\u2019utilit\u00e9 sociale du logement accompagn\u00e9 - Areli","og_description":"\u00ab\u00a0Rester chez soi\u00a0\u00bb : mantra de 2020\u2026 La pand\u00e9mie de Covid-19 et ses p\u00e9riodes de confinement ont rappel\u00e9 l\u2019importance, pour chacun, de disposer d\u2019un logement. Et mis en perspective la vocation du logement accompagn\u00e9 telle que la con\u00e7oit Ar\u00e9li : proposer\u00a0un logement \u00ab\u00a0pour toutes\u00a0les situations de vie\u00a0\u00bb. Alors, en 2020, le logement accompagn\u00e9, service essentiel [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-07-15T14:23:56+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T09:26:42+00:00","og_image":[{"width":390,"height":282,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Areli5.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"8 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/","name":"2020 confirme l\u2019utilit\u00e9 sociale du logement accompagn\u00e9 - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-07-15T14:23:56+00:00","dateModified":"2023-03-21T09:26:42+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/07\/15\/utilite-logement-accompagne\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"2020 confirme l\u2019utilit\u00e9 sociale du logement accompagn\u00e9"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6701"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6701"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6701\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6721,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6701\/revisions\/6721"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6722"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6701"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6701"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6701"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}