{"id":6767,"date":"2021-09-03T12:53:29","date_gmt":"2021-09-03T11:53:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6767"},"modified":"2021-09-03T12:53:29","modified_gmt":"2021-09-03T11:53:29","slug":"cest-la-rentree-pour-la-promo-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/","title":{"rendered":"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2021 !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 27 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des infos et des \u00e9changes avec l\u2019\u00e9quipe du programme sur leur futur parcours au sein d\u2019Emergence, et un apr\u00e8s-midi consacr\u00e9 \u00e0 une r\u00e9flexion autour de leur futur engagement citoyen, qui est aussi une composante essentielle de leur vie de laur\u00e9at !<\/p>\n<p><strong>Une journ\u00e9e d<\/strong>\u2019<strong>accueil \u00e0 l\u2019IRCEM<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette journ\u00e9e s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 Roubaix, dans les locaux de l\u2019IRCEM, grand partenaire de la promotion 2021. Le groupe de protection sociale s\u2019est en effet engag\u00e9 \u00e0 accompagner 10 laur\u00e9ats de la nouvelle promo. Ou\u00e7ama Ganfoudi, responsable du p\u00f4le data et intelligence artificielle du Groupe, a accueilli la nouvelle promo au nom de Jean-Charles Grollemund, directeur g\u00e9n\u00e9ral. Et ce n\u2019est pas un hasard ! C\u2019est en effet Ou\u00e7ama, laur\u00e9at de la promo 2004 (2\u00e8me promotion !), qui avait fait d\u00e9couvrir Emergence \u00e0 son directeur g\u00e9n\u00e9ral <a href=\"\/2021\/02\/04\/la-promo-2021-a-son-grand-partenaire\/\">(lire ici !),<\/a> s\u00fbr qu\u2019un partenariat solide pouvait se nouer entre le programme et l\u2019entreprise <em>\u00ab\u00a0autour de leurs valeurs partag\u00e9es : l\u2019ouverture, l\u2019engagement, l\u2019accompagnement, l\u2019entraide\u00a0\u00bb. <\/em><\/p>\n<p><strong>Un speed-meeting de parrainage le <\/strong><strong>24 septembre<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les laur\u00e9ats ont maintenant rendez-vous le 24 septembre pour un moment important : le speed-meeting de parrainage. Parrains volontaires et jeunes laur\u00e9ats se retrouveront pour faire connaissance, \u00e9changer et se \u00ab\u00a0choisir\u00a0\u00bb. C\u2019est le Cr\u00e9dit Agricole Consumer Finance, \u00e9galement partenaire du programme, qui accueillera cet \u00e9v\u00e9nement. A l\u2019issue de cette \u00e9tape, les bin\u00f4mes parrains \/ filleuls seront constitu\u00e9s.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 27 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des infos et des \u00e9changes avec l\u2019\u00e9quipe du programme sur leur futur parcours au sein d\u2019Emergence, et un apr\u00e8s-midi consacr\u00e9 \u00e0 une r\u00e9flexion autour de leur futur engagement citoyen, qui est aussi une [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6766,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2021 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2021 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 27 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des infos et des \u00e9changes avec l\u2019\u00e9quipe du programme sur leur futur parcours au sein d\u2019Emergence, et un apr\u00e8s-midi consacr\u00e9 \u00e0 une r\u00e9flexion autour de leur futur engagement citoyen, qui est aussi une [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-09-03T11:53:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1-emerg-accueil-21.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"387\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/\",\"name\":\"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2021 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-03T11:53:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-09-03T11:53:29+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2021 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2021 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2021 ! - Areli","og_description":"Le 27 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des infos et des \u00e9changes avec l\u2019\u00e9quipe du programme sur leur futur parcours au sein d\u2019Emergence, et un apr\u00e8s-midi consacr\u00e9 \u00e0 une r\u00e9flexion autour de leur futur engagement citoyen, qui est aussi une [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-09-03T11:53:29+00:00","og_image":[{"width":387,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1-emerg-accueil-21.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/","name":"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2021 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-09-03T11:53:29+00:00","dateModified":"2021-09-03T11:53:29+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/03\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2021\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2021 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6767"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6767"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6767\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6768,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6767\/revisions\/6768"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6766"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6767"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6767"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6767"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}