{"id":6770,"date":"2021-09-06T15:05:59","date_gmt":"2021-09-06T14:05:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6770"},"modified":"2023-03-21T10:33:37","modified_gmt":"2023-03-21T09:33:37","slug":"a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/","title":{"rendered":"A Lille, la construction de pr\u00e8s de 130 logements accompagn\u00e9s est lanc\u00e9e"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est une op\u00e9ration majeure qui vient de d\u00e9buter quartier Moulins \u00e0 Lille : le dernier foyer de travailleurs d\u2019Ar\u00e9li, situ\u00e9 \u00e0 l\u2019angle des rues d\u2019Arras et Bonte, est en cours de d\u00e9molition pour laisser place \u00e0 une r\u00e9sidence de logements temporaires (d\u2019ici 2023) et \u00e0 une pension de famille (d\u2019ici 2025).<\/p>\n<p><strong>Un lancement officiel du chantier, le 31 ao\u00fbt, en pr\u00e9sence des principaux partenaires du projet<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Ici, nous investissons pour cr\u00e9er une offre de pr\u00e8s de 130 nouveaux logements en pension de famille et r\u00e9sidence de logements temporaires, autrement dit une offre qui contribue activement aux objectifs de la strat\u00e9gie du Logement d\u2019abord sur le territoire\u00a0\u00bb,<\/em> a expliqu\u00e9, le 31 ao\u00fbt, Bertrand Declemy, directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Ar\u00e9li.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>Cette op\u00e9ration, dont le budget pr\u00e9visionnel total s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 pr\u00e8s de 10 millions d\u2019euros, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 si simple \u00e0 monter. \u00ab<em>\u00a0Il a fallu du temps et la mobilisation de tous les partenaires pour qu\u2019elle puisse se concr\u00e9tiser\u00a0\u00bb,<\/em> a rappel\u00e9 Amaro Carbajal, pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li. Un engagement collectif soulign\u00e9 \u00e9galement par Eric Fisse, directeur d\u00e9partemental des territoires et de la mer, l\u2019illustrant notamment par la d\u00e9cision, du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Etat, <em>\u00ab\u00a0d\u2019accorder une d\u00e9cote de plus de 90 % sur le prix du foncier\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0C\u2019est une joie\u00a0\u00bb<\/em>, disait Anissa Baderi, adjointe au maire de Lille, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 l\u2019habitat, de voir le chantier d\u00e9marrer. \u00ab<em>\u00a0La Ville de Lille est aux c\u00f4t\u00e9s des acteurs qui nous permettent de r\u00e9pondre aux besoins en logement de tous les Lillois et, notamment, de d\u00e9velopper une offre de logement social et tr\u00e8s social. Nous avons, avec Ar\u00e9li, un partenariat de longue date et de qualit\u00e9.\u00a0\u00bb<\/em> Satisfaction partag\u00e9e par Anne Voituriez, vice-pr\u00e9sidente de la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e au logement et \u00e0 l\u2019habitat : <em>\u00ab\u00a0Nous sommes ici totalement en phase avec l\u2019ambition du PLH 3\u00a0 de la m\u00e9tropole : produire des logements de qualit\u00e9 pour tous.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p><strong>Une offre renouvel\u00e9e de logements accompagn\u00e9s <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La future r\u00e9sidence de logements temporaires, qui s\u2019appellera \u00ab La Crois\u00e9e des Vents \u00bb, constituera la 9\u00e8me r\u00e9sidence de logements temporaires d\u2019Ar\u00e9li. Comme toutes ses \u00ab grandes s\u0153urs \u00bb, elle proposera des logements privatifs meubl\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s (majoritairement des studios, mais aussi des appartements familiaux), tout \u00e0 fait adapt\u00e9s \u00e0 ceux qui ont besoin de se loger pour une dur\u00e9e courte ou incertaine, sans investir trop d\u2019argent : jeunes d\u00e9butant dans la vie active ; personnes en situation de rebond apr\u00e8s une rupture sociale ou personnelle ; salari\u00e9s en mobilit\u00e9, en formation ou en contrat court, etc. Une \u00e9quipe professionnelle de proximit\u00e9 sera pr\u00e9sente au quotidien dans la r\u00e9sidence. Elle veillera \u00e0 la tranquillit\u00e9 et au bon fonctionnement de la structure et jouera un r\u00f4le de coordination sociale aupr\u00e8s des personnes log\u00e9es qui en ont besoin.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La pension de famille, qui sera construite en derni\u00e8re phase, sera la 5\u00e8me pension de famille d\u2019Ar\u00e9li. Elle proposera des appartements privatifs et des \u00e9quipements, dans un cadre collectif et bienveillant, \u00e0 des personnes pr\u00e9caris\u00e9es et isol\u00e9es. Des professionnels de l\u2019accompagnement social la feront vivre au quotidien.<\/p>\n<p class=\"legend\" style=\"text-align: justify;\">L\u00e9gende photos :<\/p>\n<p class=\"legend\" style=\"text-align: justify;\">Sur le site, le 31 ao\u00fbt, les repr\u00e9sentants des partenaires du projet, dont Anne Voituriez, vice-pr\u00e9sidente de la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille, Anissa Baderi, Estelle Rodes, Marie-Christine Staniec-Wavrant,\u00a0 adjointes au Maire de Lille,\u00a0 Eric Fisse, directeur d\u00e9partemental des territoires et de la mer, Caroline Drila, directrice territoriale Action Logement Services, les administrateurs et salari\u00e9s d\u2019Ar\u00e9li, de l\u2019\u00e9quipe de ma\u00eetrise d\u2019\u0153uvre et des entreprises du chantier.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est une op\u00e9ration majeure qui vient de d\u00e9buter quartier Moulins \u00e0 Lille : le dernier foyer de travailleurs d\u2019Ar\u00e9li, situ\u00e9 \u00e0 l\u2019angle des rues d\u2019Arras et Bonte, est en cours de d\u00e9molition pour laisser place \u00e0 une r\u00e9sidence de logements temporaires (d\u2019ici 2023) et \u00e0 une pension de famille (d\u2019ici 2025). Un lancement officiel du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6769,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[49,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Lille, la construction de pr\u00e8s de 130 logements accompagn\u00e9s est lanc\u00e9e - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Lille, la construction de pr\u00e8s de 130 logements accompagn\u00e9s est lanc\u00e9e - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est une op\u00e9ration majeure qui vient de d\u00e9buter quartier Moulins \u00e0 Lille : le dernier foyer de travailleurs d\u2019Ar\u00e9li, situ\u00e9 \u00e0 l\u2019angle des rues d\u2019Arras et Bonte, est en cours de d\u00e9molition pour laisser place \u00e0 une r\u00e9sidence de logements temporaires (d\u2019ici 2023) et \u00e0 une pension de famille (d\u2019ici 2025). Un lancement officiel du [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-09-06T14:05:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T09:33:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1pierreBonte.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"388\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/\",\"name\":\"A Lille, la construction de pr\u00e8s de 130 logements accompagn\u00e9s est lanc\u00e9e - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-09-06T14:05:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T09:33:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"A Lille, la construction de pr\u00e8s de 130 logements accompagn\u00e9s est lanc\u00e9e\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"A Lille, la construction de pr\u00e8s de 130 logements accompagn\u00e9s est lanc\u00e9e - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"A Lille, la construction de pr\u00e8s de 130 logements accompagn\u00e9s est lanc\u00e9e - Areli","og_description":"C\u2019est une op\u00e9ration majeure qui vient de d\u00e9buter quartier Moulins \u00e0 Lille : le dernier foyer de travailleurs d\u2019Ar\u00e9li, situ\u00e9 \u00e0 l\u2019angle des rues d\u2019Arras et Bonte, est en cours de d\u00e9molition pour laisser place \u00e0 une r\u00e9sidence de logements temporaires (d\u2019ici 2023) et \u00e0 une pension de famille (d\u2019ici 2025). Un lancement officiel du [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-09-06T14:05:59+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T09:33:37+00:00","og_image":[{"width":388,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/1pierreBonte.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/","name":"A Lille, la construction de pr\u00e8s de 130 logements accompagn\u00e9s est lanc\u00e9e - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-09-06T14:05:59+00:00","dateModified":"2023-03-21T09:33:37+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/09\/06\/a-lille-la-construction-de-pres-de-130-logements-accompagnes-est-lancee\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"A Lille, la construction de pr\u00e8s de 130 logements accompagn\u00e9s est lanc\u00e9e"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6770"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6770"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6770\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6775,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6770\/revisions\/6775"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6769"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6770"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6770"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6770"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}