{"id":6807,"date":"2021-10-04T13:36:06","date_gmt":"2021-10-04T12:36:06","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6807"},"modified":"2021-10-04T13:36:06","modified_gmt":"2021-10-04T12:36:06","slug":"top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/","title":{"rendered":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2021 !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Ce 24 septembre, Cr\u00e9dit Agricole Consumer Finance, nouvelle entreprise partenaire du programme, accueillait dans ses locaux roubaisiens le speed-meeting de parrainage 2021.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>4 fois 10 minutes, et une wish-list<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sur la ligne de d\u00e9part : une quarantaine de laur\u00e9ats et autant de collaborateurs d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2021. Au planning : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate entre jeunes et repr\u00e9sentants des entreprises partenaires. L\u2019objectif : se pr\u00e9senter, se d\u00e9couvrir et\u2026 se choisir !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la fin de la s\u00e9ance en effet, tous les participants avaient \u00e0 \u00e9tablir leur \u00ab\u00a0wish list\u00a0\u00bb, avec les noms de leur parrain\/marraine ou filleul\/filleule souhait\u00e9s. Apr\u00e8s d\u00e9pouillement, les bin\u00f4mes seront constitu\u00e9s.<\/p>\n<p><strong>Se pr\u00e9senter, se d\u00e9couvrir et\u2026 se choisir !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans quel \u00e9tat d\u2019esprit \u00e9taient les laur\u00e9ats pendant ce temps de rencontre ? <em>\u00ab\u00a0Un peu intimid\u00e9e au d\u00e9part, c\u2019est vrai\u00a0\u00bb,<\/em> reconnait Myra, \u00e9tudiante \u00e0 l\u2019ESPOL. <em>\u00ab\u00a0Mais les personnes nous ont rapidement mis \u00e0 l\u2019aise. Elles ont beaucoup parl\u00e9 d\u2019elles aussi, en nous expliquant leur parcours et leur vie professionnelle.\u00a0\u00bb<\/em> Comment choisir ? <em>\u00ab Pour ma part, j\u2019ai envie d\u2019avoir pour parrain un professionnel avec qui je me sens en confiance, avec qui j\u2019ai des points communs \u00bb, <\/em>explique Abdourahmane, \u00e9tudiant en pr\u00e9pa PTSI. <em>\u00ab\u00a0De mon c\u00f4t\u00e9, j\u2019ai besoin d\u2019un parrain qui me donne des rep\u00e8res dans mon parcours d\u2019\u00e9tudes, qui m\u2019aide \u00e0 faire le lien entre ce que j\u2019apprends \u00e0 l\u2019\u00e9cole et ce que je pourrai faire plus tard, en termes de m\u00e9tier\u00a0\u00bb,<\/em> t\u00e9moigne Aramide, \u00e9galement en classe pr\u00e9paratoire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et c\u2019est justement \u00e9galement la vocation du speed-meeting : permettre aux futurs parrains \/ marraines de mieux cerner les personnalit\u00e9s des jeunes mais aussi leurs besoins d\u2019accompagnement. \u00ab<em>\u00a0C\u2019\u00e9tait enthousiasmant. Evidemment, c\u2019est difficile de faire un choix. J\u2019aurais envie d\u2019accompagner tous les jeunes \u00e0 qui j\u2019ai parl\u00e9 car ils sont tous tr\u00e8s int\u00e9ressants ! Mais, avec le recul, je vois mieux \u00e0 quels laur\u00e9ats mon exp\u00e9rience peut le plus apporter\u00a0\u00bb,<\/em> t\u00e9moigne Audrey Nybelen, future marraine et directrice de la communication institutionnelle du groupe IRCEM.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp4-bas-de-page.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6813\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp4-bas-de-page-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp4-bas-de-page-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp4-bas-de-page-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp4-bas-de-page-600x450.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp4-bas-de-page-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp4-bas-de-page-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp4-bas-de-page.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp3-bas-de-page.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6812\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp3-bas-de-page-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp3-bas-de-page-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp3-bas-de-page-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp3-bas-de-page-600x450.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp3-bas-de-page-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp3-bas-de-page-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp3-bas-de-page.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp2-bas-de-page.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6811\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp2-bas-de-page-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp2-bas-de-page-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp2-bas-de-page-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp2-bas-de-page-600x450.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp2-bas-de-page-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp2-bas-de-page-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp2-bas-de-page.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp1-bas-de-page.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6810\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp1-bas-de-page-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp1-bas-de-page-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp1-bas-de-page-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp1-bas-de-page-600x450.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp1-bas-de-page-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp1-bas-de-page-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Sp1-bas-de-page.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce 24 septembre, Cr\u00e9dit Agricole Consumer Finance, nouvelle entreprise partenaire du programme, accueillait dans ses locaux roubaisiens le speed-meeting de parrainage 2021. 4 fois 10 minutes, et une wish-list Sur la ligne de d\u00e9part : une quarantaine de laur\u00e9ats et autant de collaborateurs d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2021. Au planning : 4 sessions successives [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6809,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2021 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2021 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ce 24 septembre, Cr\u00e9dit Agricole Consumer Finance, nouvelle entreprise partenaire du programme, accueillait dans ses locaux roubaisiens le speed-meeting de parrainage 2021. 4 fois 10 minutes, et une wish-list Sur la ligne de d\u00e9part : une quarantaine de laur\u00e9ats et autant de collaborateurs d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2021. Au planning : 4 sessions successives [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-10-04T12:36:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Speed1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"408\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/\",\"name\":\"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2021 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-10-04T12:36:06+00:00\",\"dateModified\":\"2021-10-04T12:36:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2021 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2021 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2021 ! - Areli","og_description":"Ce 24 septembre, Cr\u00e9dit Agricole Consumer Finance, nouvelle entreprise partenaire du programme, accueillait dans ses locaux roubaisiens le speed-meeting de parrainage 2021. 4 fois 10 minutes, et une wish-list Sur la ligne de d\u00e9part : une quarantaine de laur\u00e9ats et autant de collaborateurs d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2021. Au planning : 4 sessions successives [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-10-04T12:36:06+00:00","og_image":[{"width":408,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/10\/Speed1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/","name":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2021 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-10-04T12:36:06+00:00","dateModified":"2021-10-04T12:36:06+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/10\/04\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2021\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2021 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6807"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6807"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6807\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6817,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6807\/revisions\/6817"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6809"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6807"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6807"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6807"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}