{"id":6872,"date":"2021-11-02T15:30:13","date_gmt":"2021-11-02T14:30:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6872"},"modified":"2021-11-02T15:30:13","modified_gmt":"2021-11-02T14:30:13","slug":"des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/","title":{"rendered":"Des partenariats renouvel\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur"},"content":{"rendered":"<p>Ces derniers mois, deux conventions de partenariat importantes pour Emergence ont \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9es : l\u2019une avec Junia, groupe de grandes \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs ; l\u2019autre avec l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, partenaire historique du programme.<\/p>\n<p>C<strong>onvention \u00e9largie avec Junia\u2026<\/strong><\/p>\n<p>En septembre, c\u2019est le groupe des \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs Junia (HEI, ISEN, ISA) qui renouvelait et \u00e9largissait la convention le liant au programme Emergence. Initi\u00e9 il y a quelques ann\u00e9es avec les \u00e9coles HEI et ISEN, le partenariat b\u00e9n\u00e9ficiera d\u00e9sormais aussi aux laur\u00e9ats de l\u2019ISA (sciences du vivant). Chaque ann\u00e9e, 3 laur\u00e9ats int\u00e9grant l\u2019une de ces formations d\u2019ing\u00e9nieur b\u00e9n\u00e9ficieront d\u2019une r\u00e9duction des frais de scolarit\u00e9 pendant toute la dur\u00e9e de leurs \u00e9tudes.<\/p>\n<p><strong>\u2026 et renouvel\u00e9e avec l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille<\/strong><\/p>\n<p>En octobre, c\u2019\u00e9tait le renouvellement de la convention liant l\u2019Institut Catholique de Lille (qui regroupe toutes les facult\u00e9s de la Catho et un certain nombre de ses \u00e9coles) et le programme Emergence.<\/p>\n<p>Via cette convention, l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille r\u00e9affirme son engagement pour la r\u00e9ussite des jeunes d\u2019Emergence, en accordant chaque ann\u00e9e \u00e0 10 nouveaux laur\u00e9ats \u00e9tudiant dans ses facult\u00e9s et certaines de ses \u00e9coles une r\u00e9duction de 75 % des frais de scolarit\u00e9 (pour toute la dur\u00e9e de leurs \u00e9tudes).<\/p>\n<p><strong>Pr\u00e8s de 100 laur\u00e9ats d<\/strong>\u2019<strong>Emergence \u00e9tudient ou ont \u00e9tudi\u00e9 \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille<\/strong><\/p>\n<p>Le partenariat entre la Catho, ses facult\u00e9s et certaines de ses \u00e9coles et le programme Emergence date de 2008, et b\u00e9n\u00e9ficie \u00e0 de nombreux laur\u00e9ats du programme. Actuellement, 31 laur\u00e9ats \u00e9tudient dans l\u2019une de ces facult\u00e9s ou \u00e9coles.\u00a0 Pour les laur\u00e9ats, ce partenariat repr\u00e9sente bien plus qu\u2019un avantage financier ; c\u2019est l\u2019opportunit\u00e9, pour eux, d\u2019acc\u00e9der \u00e0 des formations dont ils r\u00eavaient dans une universit\u00e9 renomm\u00e9e.<\/p>\n<p><strong>T\u00e9moignages de laur\u00e9ats<\/strong><\/p>\n<p>Lors de la signature de la nouvelle convention, des laur\u00e9ats sont venus en t\u00e9moigner.<\/p>\n<p>Nawel Amiri, d\u2019abord. Elle est aujourd\u2019hui juriste contentieux chez Euler Hermes. Alors qu\u2019elle \u00e9tait laur\u00e9ate depuis 3 ans, elle a int\u00e9gr\u00e9 le master r\u00e9put\u00e9 de droit des affaires de la facult\u00e9 de droit de la Catho.<\/p>\n<p>Kelian Nzola-Legrin ensuite. Kelian est \u00e0 la fois \u00e9tudiant, sportif de haut niveau (dans l\u2019\u00e9quipe de Ligue 2 de futsal de Villeneuve d\u2019Ascq) et entrepreneur. Aujourd\u2019hui en master 2 de marketing digital, il t\u00e9moigne de l\u2019int\u00e9r\u00eat des \u00e9quipes p\u00e9dagogiques et administratives de l\u2019Universit\u00e9 pour son profil \u00ab\u00a0atypique\u00a0\u00bb et ses projets. \u00ab<em>\u00a0L\u2019option entrepreneuriat d\u00e9sormais propos\u00e9e au sein de mon master arrive \u00e0 point nomm\u00e9 pour moi. Je me sens \u00e9paul\u00e9 dans le d\u00e9veloppement de mon activit\u00e9 de services de coaching. \u00bb <\/em><\/p>\n<p>Ruth Hepo, enfin. Originaire d\u2019Angola, Ruth vit en France sans sa famille depuis 2017. Press\u00e9e par certains de s\u2019engager dans des \u00e9tudes courtes pour devenir rapidement autonome, Ruth a plut\u00f4t choisi de <em>\u00ab\u00a0croire en ses propres r\u00eaves\u00a0\u00bb,<\/em> en visant un master de commerce international. D\u00e9sormais laur\u00e9ate (promo 2021) et \u00e9tudiante en 1\u00e8re ann\u00e9e de licence \u00e0 la Catho, elle est sur la bonne voie !<\/p>\n<p>A ces trois laur\u00e9ats, Patrick Scauflaire, pr\u00e9sident-recteur a dit \u00ab<em>\u00a0votre exp\u00e9rience et vos parcours enrichissent ind\u00e9niablement la communaut\u00e9 et l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me de l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille \u00bb.<\/em> Il a ajout\u00e9 que \u00ab<em>\u00a0les valeurs d\u2019Emergence font \u00e9cho \u00e0 l\u2019ambition de l\u2019Universit\u00e9 de proposer \u00e0 ses \u00e9tudiants une formation qui conjugue ouverture envers soi-m\u00eame et solidarit\u00e9 avec les autres.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p><strong>A savoir : <\/strong>le partenariat entre l\u2019Universit\u00e9 Catholique et Emergence concerne \u00e0 ce jour l\u2019ensemble de ses facult\u00e9s, l\u2019ISEA, l\u2019ESPOL, l\u2019USCHOOL, l\u2019IF Sant\u00e9, P\u00f4le IIID, l\u2019ISL, l\u2019EDN, ainsi que l\u2019EDHEC, l\u2019ESTICE\/ESPAS, JUNIA, l\u2019IESEG, et l\u2019ISTC.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/1PH1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6875\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/1PH1-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/1PH1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/1PH1-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/1PH1-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/1PH1-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/1PH1-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/1PH1-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/1PH1.jpg 1125w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/2PH2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6876\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/2PH2-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/2PH2-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/2PH2-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/2PH2-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/2PH2-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/2PH2-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/2PH2-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/2PH2.jpg 1125w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/3PH3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6877\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/3PH3-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/3PH3-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/3PH3-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/3PH3-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/3PH3-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/3PH3-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/3PH3-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/3PH3.jpg 1125w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/4PH4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6878\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/4PH4-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/4PH4-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/4PH4-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/4PH4-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/4PH4-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/4PH4-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/4PH4-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/4PH4.jpg 1125w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/5PH5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6879\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/5PH5-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/5PH5-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/5PH5-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/5PH5-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/5PH5-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/5PH5-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/5PH5-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/5PH5.jpg 1125w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/6PH6.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6880\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/6PH6-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/6PH6-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/6PH6-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/6PH6-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/6PH6-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/6PH6-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/6PH6-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/6PH6.jpg 1125w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"legend\"><em>Photos : lors du renouvellement de la convention avec l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, le 4 octobre 2021 (Blue Dream Productions). <\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ces derniers mois, deux conventions de partenariat importantes pour Emergence ont \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9es : l\u2019une avec Junia, groupe de grandes \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs ; l\u2019autre avec l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, partenaire historique du programme. Convention \u00e9largie avec Junia\u2026 En septembre, c\u2019est le groupe des \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs Junia (HEI, ISEN, ISA) qui renouvelait et \u00e9largissait la convention [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6865,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Des partenariats renouvel\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Des partenariats renouvel\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ces derniers mois, deux conventions de partenariat importantes pour Emergence ont \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9es : l\u2019une avec Junia, groupe de grandes \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs ; l\u2019autre avec l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, partenaire historique du programme. Convention \u00e9largie avec Junia\u2026 En septembre, c\u2019est le groupe des \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs Junia (HEI, ISEN, ISA) qui renouvelait et \u00e9largissait la convention [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-02T14:30:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/0COUV.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"611\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/\",\"name\":\"Des partenariats renouvel\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-02T14:30:13+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-02T14:30:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Des partenariats renouvel\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Des partenariats renouvel\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Des partenariats renouvel\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - Areli","og_description":"Ces derniers mois, deux conventions de partenariat importantes pour Emergence ont \u00e9t\u00e9 renouvel\u00e9es : l\u2019une avec Junia, groupe de grandes \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs ; l\u2019autre avec l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille, partenaire historique du programme. Convention \u00e9largie avec Junia\u2026 En septembre, c\u2019est le groupe des \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs Junia (HEI, ISEN, ISA) qui renouvelait et \u00e9largissait la convention [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-11-02T14:30:13+00:00","og_image":[{"width":611,"height":390,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/0COUV.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/","name":"Des partenariats renouvel\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-11-02T14:30:13+00:00","dateModified":"2021-11-02T14:30:13+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/02\/des-partenariats-renouveles-avec-lenseignement-superieur\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Des partenariats renouvel\u00e9s avec l\u2019enseignement sup\u00e9rieur"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6872"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6872"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6872\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6881,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6872\/revisions\/6881"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6865"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6872"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6872"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6872"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}