{"id":6921,"date":"2021-11-30T14:05:34","date_gmt":"2021-11-30T13:05:34","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6921"},"modified":"2021-11-30T14:14:28","modified_gmt":"2021-11-30T13:14:28","slug":"adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/","title":{"rendered":"ADEO se r\u00e9engage et sera le grand parrain de la promo 2022"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">En 2017, ADEO Services devenait le premier \u00ab\u00a0grand partenaire\u00a0\u00bb d\u2019Emergence, en s\u2019engageant \u00e0 parrainer 10 laur\u00e9ats de la promo 2017. Cinq ans plus tard, l\u2019exp\u00e9rience v\u00e9cue par les collaborateurs et les laur\u00e9ats est si positive que ADEO Services a choisi de renouveler le partenariat et m\u00eame de l\u2019\u00e9largir, en parrainant 20 laur\u00e9ats de la future promotion 2022.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le 19 novembre 2021, les leaders de l\u2019Enjeu Humain ADEO et ADEO Services, les collaborateurs parrains ADEO Services des laur\u00e9ats de la promo 2017, les repr\u00e9sentants d\u2019Areli et des laur\u00e9ats du programme \u00e9taient r\u00e9unis pour acter la poursuite de cette belle aventure.<\/p>\n<p><strong><em>\u00ab\u00a0Quand chacun progresse, tout le monde avance.\u00a0\u00bb<\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A cette occasion, Younes Belarbi, dipl\u00f4m\u00e9 de l\u2019IMT Nord Europe, laur\u00e9at accompagn\u00e9 par David Mariage, digital domain leader chez ADEO Services, a expliqu\u00e9 \u00e0 quel point le soutien qui lui a \u00e9t\u00e9 apport\u00e9 pendant ses 5 ann\u00e9es d\u2019\u00e9tudes a \u00e9t\u00e9 d\u00e9terminant. \u00ab\u00a0<em>Tr\u00e8s clairement, c\u2019est gr\u00e2ce aux discussions au long cours avec mon parrain et \u00e0 l\u2019ouverture qu\u2019il m\u2019a offert sur son environnement que j\u2019ai pu lever mes questions et mes doutes, et consolider mon projet de devenir ing\u00e9nieur.\u00a0\u00bb <\/em>Younes est aujourd\u2019hui data scientist chez ADEO Services.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un apport important donc\u2026 et r\u00e9ciproque. David Mariage, et Anne-Sophie Segenreich, ADEO Services HR leader, l\u2019ont soulign\u00e9 : <em>\u00ab\u00a0Les relations de parrainage apportent beaucoup aussi aux collaborateurs engag\u00e9s. Cela permet de se d\u00e9centrer, de d\u00e9velopper des comp\u00e9tences d\u2019accompagnement, et de construire un lien humain riche d\u2019apprentissages.\u00a0\u00bb <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Notre investissement dans le programme Emergence a du sens \u00bb,<\/em> a d\u00e9clar\u00e9 Weber Niza, ADEO Human Challenge Global Leader : <em>\u00ab\u00a0accompagner et former aux m\u00e9tiers de demain, inspirer et d\u00e9velopper tous les talents, \u00eatre utile \u00e0 soi, aux autres et au monde, c\u2019est ce que nous souhaitons faire <\/em><em>et c\u2019est ce que nous sommes\u00a0\u00bb<\/em> dans un groupe qui prend de plus en plus la forme \u00ab\u00a0<em>d\u2019une entreprise plate-forme connect\u00e9e \u00e0 toutes ses parties prenantes\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n<p><strong>Un partenariat inspirant, reconduit pour 5 ans<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour cette deuxi\u00e8me p\u00e9riode de cinq ann\u00e9es, l\u2019id\u00e9e est d\u2019aller encore plus loin, d\u2019innover dans les actions d\u2019accompagnement et de partage qui peuvent \u00eatre propos\u00e9es aux laur\u00e9ats et \u00e0 leurs parrains et marraines et d\u00e9velopper les opportunit\u00e9s de parcours professionnels au sein d\u2019ADEO Services pour les jeunes talents qui le souhaitent. A suivre.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photart2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6914\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photart2-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photart2-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photart2-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photart2-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photart2-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photart2-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photart2-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photart2.jpg 1125w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6915\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart1-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart1-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart1-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart1-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart1-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart1-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart1-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart1.jpg 1125w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6918\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart5-200x300.jpg\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart5-200x300.jpg 200w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart5-283x425.jpg 283w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart5-73x110.jpg 73w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart5.jpg 500w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6917\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart4-200x300.jpg\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart4-200x300.jpg 200w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart4-283x425.jpg 283w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart4-73x110.jpg 73w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart4.jpg 500w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6916\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart3-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart3-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart3-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart3-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart3-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart3-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart3-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photoart3.jpg 1125w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"legend\"><em>Photos : Fr\u00e8res Lumi\u00e8res. <\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2017, ADEO Services devenait le premier \u00ab\u00a0grand partenaire\u00a0\u00bb d\u2019Emergence, en s\u2019engageant \u00e0 parrainer 10 laur\u00e9ats de la promo 2017. Cinq ans plus tard, l\u2019exp\u00e9rience v\u00e9cue par les collaborateurs et les laur\u00e9ats est si positive que ADEO Services a choisi de renouveler le partenariat et m\u00eame de l\u2019\u00e9largir, en parrainant 20 laur\u00e9ats de la future [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6920,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ADEO se r\u00e9engage et sera le grand parrain de la promo 2022 - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ADEO se r\u00e9engage et sera le grand parrain de la promo 2022 - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En 2017, ADEO Services devenait le premier \u00ab\u00a0grand partenaire\u00a0\u00bb d\u2019Emergence, en s\u2019engageant \u00e0 parrainer 10 laur\u00e9ats de la promo 2017. Cinq ans plus tard, l\u2019exp\u00e9rience v\u00e9cue par les collaborateurs et les laur\u00e9ats est si positive que ADEO Services a choisi de renouveler le partenariat et m\u00eame de l\u2019\u00e9largir, en parrainant 20 laur\u00e9ats de la future [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-11-30T13:05:34+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-11-30T13:14:28+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photocouv.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"411\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/\",\"name\":\"ADEO se r\u00e9engage et sera le grand parrain de la promo 2022 - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-11-30T13:05:34+00:00\",\"dateModified\":\"2021-11-30T13:14:28+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ADEO se r\u00e9engage et sera le grand parrain de la promo 2022\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ADEO se r\u00e9engage et sera le grand parrain de la promo 2022 - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"ADEO se r\u00e9engage et sera le grand parrain de la promo 2022 - Areli","og_description":"En 2017, ADEO Services devenait le premier \u00ab\u00a0grand partenaire\u00a0\u00bb d\u2019Emergence, en s\u2019engageant \u00e0 parrainer 10 laur\u00e9ats de la promo 2017. Cinq ans plus tard, l\u2019exp\u00e9rience v\u00e9cue par les collaborateurs et les laur\u00e9ats est si positive que ADEO Services a choisi de renouveler le partenariat et m\u00eame de l\u2019\u00e9largir, en parrainant 20 laur\u00e9ats de la future [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2021-11-30T13:05:34+00:00","article_modified_time":"2021-11-30T13:14:28+00:00","og_image":[{"width":411,"height":390,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Web-photocouv.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/","name":"ADEO se r\u00e9engage et sera le grand parrain de la promo 2022 - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2021-11-30T13:05:34+00:00","dateModified":"2021-11-30T13:14:28+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2021\/11\/30\/adeo-se-reengage-et-sera-le-grand-parrain-de-la-promo-2022\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ADEO se r\u00e9engage et sera le grand parrain de la promo 2022"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6921"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6921"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6921\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6924,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6921\/revisions\/6924"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6920"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6921"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6921"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6921"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}