{"id":6972,"date":"2022-01-10T11:31:18","date_gmt":"2022-01-10T10:31:18","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=6972"},"modified":"2022-01-10T11:31:18","modified_gmt":"2022-01-10T10:31:18","slug":"dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/","title":{"rendered":"Dans le cadre d\u2019un partenariat avec Action Logement et LMH, Ar\u00e9li exp\u00e9rimente la gestion transitoire de logements \u00e0 Lille"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019op\u00e9ration concerne 20 logements de l\u2019immeuble Renoir situ\u00e9 au c\u0153ur d\u2019un projet de r\u00e9novation urbaine. C\u2019est une op\u00e9ration innovante, permise par un contexte, une conviction partag\u00e9e, et un partenariat pertinent.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dans le quartier Concorde, concern\u00e9 par un projet de r\u00e9habilitation <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le contexte : dans le cadre du grand projet de r\u00e9habilitation du quartier Concorde, l\u2019immeuble Renoir sera r\u00e9habilit\u00e9 \u00e0 partir d\u2019octobre 2025. D\u2019ici l\u00e0, et tr\u00e8s progressivement, ses habitants le quitteront pour \u00eatre relog\u00e9s. De fait, pendant deux \u00e0 trois ans, l\u2019immeuble aurait pu n\u2019\u00eatre que partiellement occup\u00e9\u2026 C\u2019est ici qu\u2019intervient la conviction partag\u00e9e : dans la m\u00e9tropole lilloise, les besoins en logement temporaire sont trop importants pour laisser vacants pendant plusieurs mois des logements potentiellement encore habitables, en plein centre de Lille.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des logements temporaires pour des salari\u00e9s <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le partenariat s\u2019enclenche : avec le soutien de la Ville de Lille, La M\u00e9ta, LMH, Action Logement et Ar\u00e9li s\u2019accordent pour trouver une nouvelle destination \u00e0 une partie de ces logements de l\u2019immeuble Renoir. A partir de janvier 2022, 20 de ces logements (studios et T2) seront lou\u00e9s \u00e0 des salari\u00e9s d\u2019entreprises cotisantes d\u2019Action Logement. Des salari\u00e9s notamment en mobilit\u00e9, en formation ou en contrat court, des alternants ; en tout cas int\u00e9ress\u00e9s par une occupation \u00e0 dur\u00e9e limit\u00e9e des lieux. Ces appartements ont \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 neuf par Ar\u00e9li gr\u00e2ce \u00e0 un financement Action Logement. Ils sont enti\u00e8rement meubl\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s (mobilier, TV, vaisselle,\u2026). Ar\u00e9li\u00a0 assure la gestion locative transitoire, dans le cadre d\u2019un partenariat \u00e9conomique nou\u00e9 avec LMH.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des loyers tr\u00e8s attractifs<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Avec une redevance toutes charges compris de 270 euros par mois pour un T2 de 40 m2, par exemple, ces logements seront attractifs. Ils correspondent bien aux besoins des deux premiers locataires accueillis d\u00e9but janvier : le premier est un salari\u00e9 en contrat de professionnalisation ; la seconde, originaire d\u2019Ile-de-France, a obtenu un contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e \u00e0 Lille. Tous deux avaient besoin de trouver un logement \u00e0 proximit\u00e9 de leur lieu de travail, pour une dur\u00e9e limit\u00e9e, et sans avoir \u00e0 investir trop d\u2019argent.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir1.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6969\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir1-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir1-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir1-600x450.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir1-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir1-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir1.jpg 750w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6970\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir3-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir3-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir3-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir3-600x450.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir3-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir3-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir3.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-6971\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir4-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir4-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir4-768x576.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir4-600x450.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir4-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir4-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/web-renoir4.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019op\u00e9ration concerne 20 logements de l\u2019immeuble Renoir situ\u00e9 au c\u0153ur d\u2019un projet de r\u00e9novation urbaine. C\u2019est une op\u00e9ration innovante, permise par un contexte, une conviction partag\u00e9e, et un partenariat pertinent. Dans le quartier Concorde, concern\u00e9 par un projet de r\u00e9habilitation Le contexte : dans le cadre du grand projet de r\u00e9habilitation du quartier Concorde, l\u2019immeuble [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":6968,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[7,54],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Dans le cadre d\u2019un partenariat avec Action Logement et LMH, Ar\u00e9li exp\u00e9rimente la gestion transitoire de logements \u00e0 Lille - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Dans le cadre d\u2019un partenariat avec Action Logement et LMH, Ar\u00e9li exp\u00e9rimente la gestion transitoire de logements \u00e0 Lille - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019op\u00e9ration concerne 20 logements de l\u2019immeuble Renoir situ\u00e9 au c\u0153ur d\u2019un projet de r\u00e9novation urbaine. C\u2019est une op\u00e9ration innovante, permise par un contexte, une conviction partag\u00e9e, et un partenariat pertinent. Dans le quartier Concorde, concern\u00e9 par un projet de r\u00e9habilitation Le contexte : dans le cadre du grand projet de r\u00e9habilitation du quartier Concorde, l\u2019immeuble [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-01-10T10:31:18+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/renoir2.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"568\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/\",\"name\":\"Dans le cadre d\u2019un partenariat avec Action Logement et LMH, Ar\u00e9li exp\u00e9rimente la gestion transitoire de logements \u00e0 Lille - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-01-10T10:31:18+00:00\",\"dateModified\":\"2022-01-10T10:31:18+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Dans le cadre d\u2019un partenariat avec Action Logement et LMH, Ar\u00e9li exp\u00e9rimente la gestion transitoire de logements \u00e0 Lille\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Dans le cadre d\u2019un partenariat avec Action Logement et LMH, Ar\u00e9li exp\u00e9rimente la gestion transitoire de logements \u00e0 Lille - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Dans le cadre d\u2019un partenariat avec Action Logement et LMH, Ar\u00e9li exp\u00e9rimente la gestion transitoire de logements \u00e0 Lille - Areli","og_description":"L\u2019op\u00e9ration concerne 20 logements de l\u2019immeuble Renoir situ\u00e9 au c\u0153ur d\u2019un projet de r\u00e9novation urbaine. C\u2019est une op\u00e9ration innovante, permise par un contexte, une conviction partag\u00e9e, et un partenariat pertinent. Dans le quartier Concorde, concern\u00e9 par un projet de r\u00e9habilitation Le contexte : dans le cadre du grand projet de r\u00e9habilitation du quartier Concorde, l\u2019immeuble [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-01-10T10:31:18+00:00","og_image":[{"width":568,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/renoir2.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/","name":"Dans le cadre d\u2019un partenariat avec Action Logement et LMH, Ar\u00e9li exp\u00e9rimente la gestion transitoire de logements \u00e0 Lille - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-01-10T10:31:18+00:00","dateModified":"2022-01-10T10:31:18+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/01\/10\/dans-le-cadre-dun-partenariat-avec-action-logement-et-lmh-areli-experimente-la-gestion-transitoire-de-logements-a-lille\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Dans le cadre d\u2019un partenariat avec Action Logement et LMH, Ar\u00e9li exp\u00e9rimente la gestion transitoire de logements \u00e0 Lille"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6972"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6972"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6972\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":6973,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/6972\/revisions\/6973"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6968"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6972"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=6972"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=6972"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}