{"id":7005,"date":"2022-02-24T09:36:37","date_gmt":"2022-02-24T08:36:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7005"},"modified":"2022-02-24T09:36:37","modified_gmt":"2022-02-24T08:36:37","slug":"selection-de-la-promo-2022-ca-demarre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/","title":{"rendered":"S\u00e9lection de la promo 2022 : \u00e7a d\u00e9marre !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 10 f\u00e9vrier, la premi\u00e8re r\u00e9union d\u2019information a marqu\u00e9 le lancement du processus de s\u00e9lection de la promo 2022 d\u2019Emergence !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>D\u2019abord, une r\u00e9union d\u2019information<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour tenir compte des agendas des jeunes, cette r\u00e9union est propos\u00e9e \u00e0 plusieurs dates, entre f\u00e9vrier et avril 2022. Les lyc\u00e9ens ou \u00e9tudiants int\u00e9ress\u00e9s y re\u00e7oivent toutes les informations utiles sur le fonctionnement du programme et le processus de s\u00e9lection. Cette r\u00e9union est obligatoire pour tous ceux qui souhaitent d\u00e9poser un dossier.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s cette premi\u00e8re rencontre, pour les jeunes qui auront choisi de tenter leur chance, diff\u00e9rents moments de s\u00e9lection vont s\u2019encha\u00eener \u00e0 partir du mois de mai, notamment l\u2019assessment (une simulation de cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9, en groupe), et le speed-dating (deux entretiens individuels successifs avec des jurys diff\u00e9rents). L\u2019id\u00e9e est de mesurer la motivation des candidats, et d\u2019\u00e9valuer leurs besoins en termes d\u2019accompagnement humain et financier.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2022, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence compte bien renouer avec le pr\u00e9sentiel pour l\u2019ensemble du processus de s\u00e9lection !<\/p>\n<p><strong>Parlez-en autour de vous !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Si vous connaissez des jeunes pour qui l\u2019accompagnement d\u2019Emergence pourrait \u00eatre indiqu\u00e9, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 leur en parler ! Le profil : futur(e) bachelier(i\u00e8re) de l\u2019ann\u00e9e (ou en premier cycle d\u2019enseignement sup\u00e9rieur), entreprenant(e) et motiv\u00e9(e), visant haut, mais manquant de moyens humains et financiers pour envisager des \u00e9tudes longues, exigeantes voire co\u00fbteuses et\/ou de contacts dans le monde professionnel pour d\u00e9velopper tout son potentiel ! Il y a 50 places \u00e0 prendre dans cette promo 2022 !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Retrouvez <a href=\"\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/\">ici<\/a> toutes les infos utiles pour se porter candidat(e) et s\u2019inscrire \u00e0 une r\u00e9union d\u2019information.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 10 f\u00e9vrier, la premi\u00e8re r\u00e9union d\u2019information a marqu\u00e9 le lancement du processus de s\u00e9lection de la promo 2022 d\u2019Emergence ! D\u2019abord, une r\u00e9union d\u2019information Pour tenir compte des agendas des jeunes, cette r\u00e9union est propos\u00e9e \u00e0 plusieurs dates, entre f\u00e9vrier et avril 2022. Les lyc\u00e9ens ou \u00e9tudiants int\u00e9ress\u00e9s y re\u00e7oivent toutes les informations utiles [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7003,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u00e9lection de la promo 2022 : \u00e7a d\u00e9marre ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u00e9lection de la promo 2022 : \u00e7a d\u00e9marre ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 10 f\u00e9vrier, la premi\u00e8re r\u00e9union d\u2019information a marqu\u00e9 le lancement du processus de s\u00e9lection de la promo 2022 d\u2019Emergence ! D\u2019abord, une r\u00e9union d\u2019information Pour tenir compte des agendas des jeunes, cette r\u00e9union est propos\u00e9e \u00e0 plusieurs dates, entre f\u00e9vrier et avril 2022. Les lyc\u00e9ens ou \u00e9tudiants int\u00e9ress\u00e9s y re\u00e7oivent toutes les informations utiles [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-24T08:36:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/osezviserhaut-web.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"420\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/\",\"name\":\"S\u00e9lection de la promo 2022 : \u00e7a d\u00e9marre ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-24T08:36:37+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-24T08:36:37+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u00e9lection de la promo 2022 : \u00e7a d\u00e9marre !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"S\u00e9lection de la promo 2022 : \u00e7a d\u00e9marre ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"S\u00e9lection de la promo 2022 : \u00e7a d\u00e9marre ! - Areli","og_description":"Le 10 f\u00e9vrier, la premi\u00e8re r\u00e9union d\u2019information a marqu\u00e9 le lancement du processus de s\u00e9lection de la promo 2022 d\u2019Emergence ! D\u2019abord, une r\u00e9union d\u2019information Pour tenir compte des agendas des jeunes, cette r\u00e9union est propos\u00e9e \u00e0 plusieurs dates, entre f\u00e9vrier et avril 2022. Les lyc\u00e9ens ou \u00e9tudiants int\u00e9ress\u00e9s y re\u00e7oivent toutes les informations utiles [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-02-24T08:36:37+00:00","og_image":[{"width":420,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/osezviserhaut-web.png","type":"image\/png"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/","name":"S\u00e9lection de la promo 2022 : \u00e7a d\u00e9marre ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-02-24T08:36:37+00:00","dateModified":"2022-02-24T08:36:37+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/selection-de-la-promo-2022-ca-demarre\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u00e9lection de la promo 2022 : \u00e7a d\u00e9marre !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7005"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7005"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7005\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7006,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7005\/revisions\/7006"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7003"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7005"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7005"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7005"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}