{"id":7007,"date":"2022-02-24T09:39:22","date_gmt":"2022-02-24T08:39:22","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7007"},"modified":"2022-02-24T09:39:22","modified_gmt":"2022-02-24T08:39:22","slug":"philippe-martin-ambassadeur-permanent","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/","title":{"rendered":"Philippe Martin, ambassadeur permanent"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Si l\u2019envie d\u2019\u00eatre utile et le go\u00fbt d\u2019entreprendre avaient leur \u00e9chelle de Richter, Philippe Martin se situerait au moins au niveau 9, peut-\u00eatre 10 !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>Jusqu\u2019en 2015, le m\u00e9decin oncologue radioth\u00e9rapeute a men\u00e9 de front son activit\u00e9 professionnelle, le d\u00e9veloppement de son cabinet, et des missions au service de la profession (en tant que pr\u00e9sident du syndicat national des radioth\u00e9rapeutes oncologues) et de la science (comme pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 savante de cette sp\u00e9cialit\u00e9). Et puis, \u00e0 l\u2019\u00e2ge o\u00f9 d\u2019autres envisagent s\u00e9rieusement de ralentir, il s\u2019est inscrit \u00e0 la fac\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00ab\u00a0J\u2019ai besoin de stimulation intellectuelle\u00a0\u00bb <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0J<\/em><em>\u2019<\/em><em>ai du mal \u00e0 rester inactif. J<\/em><em>\u2019<\/em><em>ai besoin de stimulation intellectuelle. <\/em><em>\u00bb <\/em>Pour le plaisir, il suit une licence d\u2019histoire de l\u2019art. Et, avec de nouveaux projets professionnels en t\u00eate, un dipl\u00f4me universitaire d\u2019intelligence artificielle en sant\u00e9. <em>\u00ab Le d\u00e9veloppement de la sant\u00e9 num\u00e9rique, les impacts de l\u2019intelligence artificielle sur la pratique et les organisations m\u00e9dicales me passionnent.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9sormais, il est le conseiller scientifique de plusieurs start-ups qui mettent au point des outils num\u00e9riques de sant\u00e9. <em>\u00ab\u00a0Les applications d\u2019auto-surveillance sont en plein d\u00e9veloppement. Aujourd\u2019hui, en demandant \u00e0 des patients de r\u00e9pondre r\u00e9guli\u00e8rement \u00e0 des questions simples mais pr\u00e9cises via leur smartphone, on peut identifier pr\u00e9cocement des r\u00e9cidives de cancer\u2026 C\u2019est un exemple ; il montre que l\u2019exercice de la m\u00e9decine va beaucoup \u00e9voluer dans les prochaines ann\u00e9es.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Touch\u00e9 par Emergence<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au milieu de tout cela, il y a cinq ans, Philippe Martin rencontre Emergence\u2026 A l\u2019occasion d\u2019une pr\u00e9sentation du programme \u00e0 un cercle d\u2019alumni des grandes \u00e9coles, via le t\u00e9moignage d\u2019une laur\u00e9ate. <em>\u00ab\u00a0Son parcours m\u2019a touch\u00e9 et j\u2019ai trouv\u00e9 l\u2019initiative remarquable. J\u2019ai voulu apporter ma contribution.\u00a0J\u2019ai envie que ces jeunes qui ont le niveau acad\u00e9mique et le d\u00e9sir d\u2019aller loin r\u00e9ussissent \u00e0 la hauteur de leur potentiel et pas de leurs moyens financiers. \u00bb <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comment s\u2019investit-il aupr\u00e8s d\u2019Emergence ? \u00ab<em> Comme ambassadeur. Je pr\u00e9sente le programme aux dirigeants de mon r\u00e9seau, aux entreprises avec lesquelles je collabore.\u00a0\u00bb\u00a0<\/em>Il intervient aussi en conseil aupr\u00e8s des laur\u00e9ats. <em>\u00ab\u00a0Notamment les futurs m\u00e9decins bien s\u00fbr. R\u00e9cemment, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 par une laur\u00e9ate qui visait une carri\u00e8re dans la recherche m\u00e9dicale. Je l\u2019ai mise en relation avec la directrice du CNRS qui l\u2019a conseill\u00e9e sur les opportunit\u00e9s et les voies \u00e0 suivre pour le faire.\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0Bref, je pense l\u2019avoir plac\u00e9e entre de bonnes mains !\u00a0\u00bb,<\/em> sourit-il. Aupr\u00e8s des autres laur\u00e9ats aussi\u2026 <em>\u00ab\u00a0Je transmets \u00e0 mon r\u00e9seau les recherches de stage des laur\u00e9ats. \u00bb<\/em> Quand on souligne l\u2019ampleur de son engagement, il r\u00e9pond modestement : \u00ab<em>\u00a0en fait, j\u2019interviens l\u00e0 o\u00f9 je peux \u00eatre utile, comme tous les ambassadeurs, parrains, ou acteurs impliqu\u00e9s dans Emergence.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des laur\u00e9ats d\u00e9termin\u00e9s, courageux<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quel regard porte-t-il sur ces jeunes ? \u00ab<em>\u00a0Je les trouve d\u00e9termin\u00e9s, courageux. La sp\u00e9cificit\u00e9 des \u00e9tudes de m\u00e9decine, c\u2019est qu\u2019elles sont longues, jalonn\u00e9es de plusieurs \u00e9tapes \u00e0 passer, et qu\u2019elles demandent un investissement soutenu et continu.\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0Je constate aussi qu\u2019ils sont prompts \u00e0 se rendre utiles.\u00a0Avec l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence, nous avons comme projet de mobiliser un groupe de laur\u00e9ats pour promouvoir le vaccin contre les infections \u00e0 papillomavirus apr\u00e8s des plus jeunes.\u00a0\u00bb <\/em>Un projet repouss\u00e9 pour cause de Covid, mais qui lui tient \u00e0 coeur\u2026 Car Philippe Martin est aussi vice-pr\u00e9sident de La Ligue contre le cancer pour le d\u00e9partement du Nord.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Emergence, un cercle vertueux <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>Un souhait pour Emergence ? <em>\u00ab\u00a0Emergence suscite beaucoup d\u2019enthousiasme. C\u2019est tr\u00e8s positif. Il y a l\u2019id\u00e9e d\u2019un cercle vertueux \u00e0 entretenir. Une fois en poste, les jeunes laur\u00e9ats pass\u00e9s par Emergence ont le pouvoir de montrer que leurs parcours sont possibles et d\u2019amplifier la dynamique.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si l\u2019envie d\u2019\u00eatre utile et le go\u00fbt d\u2019entreprendre avaient leur \u00e9chelle de Richter, Philippe Martin se situerait au moins au niveau 9, peut-\u00eatre 10 ! \u00a0Jusqu\u2019en 2015, le m\u00e9decin oncologue radioth\u00e9rapeute a men\u00e9 de front son activit\u00e9 professionnelle, le d\u00e9veloppement de son cabinet, et des missions au service de la profession (en tant que pr\u00e9sident [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7004,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Philippe Martin, ambassadeur permanent - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Philippe Martin, ambassadeur permanent - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Si l\u2019envie d\u2019\u00eatre utile et le go\u00fbt d\u2019entreprendre avaient leur \u00e9chelle de Richter, Philippe Martin se situerait au moins au niveau 9, peut-\u00eatre 10 ! \u00a0Jusqu\u2019en 2015, le m\u00e9decin oncologue radioth\u00e9rapeute a men\u00e9 de front son activit\u00e9 professionnelle, le d\u00e9veloppement de son cabinet, et des missions au service de la profession (en tant que pr\u00e9sident [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-24T08:39:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/PhMartin-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"520\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/\",\"name\":\"Philippe Martin, ambassadeur permanent - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-24T08:39:22+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-24T08:39:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Philippe Martin, ambassadeur permanent\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Philippe Martin, ambassadeur permanent - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Philippe Martin, ambassadeur permanent - Areli","og_description":"Si l\u2019envie d\u2019\u00eatre utile et le go\u00fbt d\u2019entreprendre avaient leur \u00e9chelle de Richter, Philippe Martin se situerait au moins au niveau 9, peut-\u00eatre 10 ! \u00a0Jusqu\u2019en 2015, le m\u00e9decin oncologue radioth\u00e9rapeute a men\u00e9 de front son activit\u00e9 professionnelle, le d\u00e9veloppement de son cabinet, et des missions au service de la profession (en tant que pr\u00e9sident [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-02-24T08:39:22+00:00","og_image":[{"width":390,"height":520,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/PhMartin-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/","name":"Philippe Martin, ambassadeur permanent - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-02-24T08:39:22+00:00","dateModified":"2022-02-24T08:39:22+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/24\/philippe-martin-ambassadeur-permanent\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Philippe Martin, ambassadeur permanent"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7007"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7007"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7007\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7008,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7007\/revisions\/7008"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7004"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7007"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7007"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7007"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}