{"id":7011,"date":"2022-02-28T13:53:45","date_gmt":"2022-02-28T12:53:45","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7011"},"modified":"2022-02-28T13:53:45","modified_gmt":"2022-02-28T12:53:45","slug":"visios-entre-parrains","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/","title":{"rendered":"Visios entre parrains"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Vous \u00eates parrain, marraine d\u2019un(e) laur\u00e9at(e) ? Vous avez envie d\u2019\u00e9changer avec d\u2019autres parrains, marraines et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence ? C\u2019est possible, et cela se passe lors de visios programm\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement sur le temps du d\u00e9jeuner !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Il s\u2019agit d\u2019un format de rencontre que nous avons initi\u00e9 il y a plusieurs mois. L\u2019id\u00e9e, c\u2019est de convier des parrains \/ marraines qui ne se connaissent pas forc\u00e9ment, qui ne travaillent pas dans la m\u00eame entreprise, \u00e0 \u00e9changer, discuter sur ce qui se passe pour les jeunes qu\u2019ils accompagnent \u00e0 l\u2019instant T.\u00a0\u00bb,<\/em> explique Tiphaine Duquesnes, manageur du programme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour ces rencontres, il n\u2019y a ni ordre du jour, ni th\u00e8me impos\u00e9. L\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence et les parrains\/marraines t\u00e9moignent, \u00e9changent autour de la situation des laur\u00e9ats et de leur relation de parrainage, et chacun b\u00e9n\u00e9ficie des conseils et des exp\u00e9riences des autres.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0C\u2019est vraiment tr\u00e8s utile\u00a0\u00bb,<\/em> t\u00e9moigne Catherine Cambus, manager Administration des Ventes chez EDF, qui a particip\u00e9 \u00e0 plusieurs de ces visios. <em>\u00ab\u00a0Quand on se lance dans l\u2019aventure du parrainage, c\u2019est important d\u2019observer comment fonctionnent les autres bin\u00f4mes, d\u2019\u00e9changer des id\u00e9es, de collecter les bonnes pratiques de parrainage en quelque sorte !\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0Et c\u2019est tr\u00e8s agr\u00e9able aussi de se sentir faire partie d\u2019un collectif de parrains \/ marraines. Vraiment, je recommande !\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Vous \u00eates parrain, marraine d\u2019un(e) laur\u00e9at(e) ? Vous avez envie d\u2019\u00e9changer avec d\u2019autres parrains, marraines et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence ? C\u2019est possible, et cela se passe lors de visios programm\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement sur le temps du d\u00e9jeuner ! \u00ab\u00a0Il s\u2019agit d\u2019un format de rencontre que nous avons initi\u00e9 il y a plusieurs mois. L\u2019id\u00e9e, c\u2019est de convier [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7010,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Visios entre parrains - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Visios entre parrains - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Vous \u00eates parrain, marraine d\u2019un(e) laur\u00e9at(e) ? Vous avez envie d\u2019\u00e9changer avec d\u2019autres parrains, marraines et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence ? C\u2019est possible, et cela se passe lors de visios programm\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement sur le temps du d\u00e9jeuner ! \u00ab\u00a0Il s\u2019agit d\u2019un format de rencontre que nous avons initi\u00e9 il y a plusieurs mois. L\u2019id\u00e9e, c\u2019est de convier [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-02-28T12:53:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/art2802-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"257\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/\",\"name\":\"Visios entre parrains - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-02-28T12:53:45+00:00\",\"dateModified\":\"2022-02-28T12:53:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Visios entre parrains\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Visios entre parrains - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Visios entre parrains - Areli","og_description":"Vous \u00eates parrain, marraine d\u2019un(e) laur\u00e9at(e) ? Vous avez envie d\u2019\u00e9changer avec d\u2019autres parrains, marraines et l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence ? C\u2019est possible, et cela se passe lors de visios programm\u00e9es r\u00e9guli\u00e8rement sur le temps du d\u00e9jeuner ! \u00ab\u00a0Il s\u2019agit d\u2019un format de rencontre que nous avons initi\u00e9 il y a plusieurs mois. L\u2019id\u00e9e, c\u2019est de convier [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-02-28T12:53:45+00:00","og_image":[{"width":390,"height":257,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/art2802-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/","name":"Visios entre parrains - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-02-28T12:53:45+00:00","dateModified":"2022-02-28T12:53:45+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/02\/28\/visios-entre-parrains\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Visios entre parrains"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7011"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7011"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7011\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7013,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7011\/revisions\/7013"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7010"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7011"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7011"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7011"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}