{"id":7036,"date":"2022-03-25T15:26:03","date_gmt":"2022-03-25T14:26:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7036"},"modified":"2023-03-21T09:59:02","modified_gmt":"2023-03-21T08:59:02","slug":"emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/","title":{"rendered":"Emergence et SKEMA : le partenariat se prolonge"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 17 mars, les repr\u00e9sentants de SKEMA Business School et d\u2019Areli se rencontraient pour signer une nouvelle convention de partenariat, au profit des jeunes laur\u00e9ats \u00e9tudiant dans la business school.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le moment fut, \u00e0 vrai dire, tr\u00e8s \u00e9mouvant du fait de la pr\u00e9sence et du t\u00e9moignage des deux laur\u00e9ates \u00e9tudiantes \u00e0 SKEMA qui b\u00e9n\u00e9ficieront cette ann\u00e9e du partenariat : Loubna et Anissa, en premi\u00e8re ann\u00e9e du programme grandes \u00e9coles de SKEMA, l\u2019une sur le campus de Lille, l\u2019autre sur celui de Sophia-Antipolis. Toutes les deux ont dit \u00e0 quel point la nature tr\u00e8s concr\u00e8te de ce partenariat, \u00e0 savoir la r\u00e9duction de 75 % de leurs frais de scolarit\u00e9 pour l\u2019ann\u00e9e, \u00e9tait une immense bouff\u00e9e d\u2019oxyg\u00e8ne, compl\u00e9tant la bourse et l\u2019accompagnement d\u2019Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Leurs parcours se ressemblent : elles se sont toutes les deux un temps interdit de penser acc\u00e9der \u00e0 une \u00e9cole de commerce (<em>\u00ab\u00a0un investissement impossible \u00e0 assumer pour ma famille\u00a0\u00bb, <\/em>disait Loubna), ont r\u00eav\u00e9 de SKEMA une fois en pr\u00e9pa et laur\u00e9ates <em>(\u00ab\u00a0vraiment, au moment des oraux d\u2019admission, c\u2019\u00e9tait une \u00e9vidence : SKEMA \u00e9tait mon premier choix\u00a0\u00bb,<\/em> a rappel\u00e9 Anissa), et travaillent dur depuis pour r\u00e9ussir, et financer leurs \u00e9tudes. Autres points communs : elles visent haut et voient loin (pour Anissa, le r\u00eave serait de <em>\u00ab devenir responsable financier \u00e0 l\u2019UNICEF, \u00e0 New York\u00a0\u00bb)<\/em> et sont d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s engag\u00e9es pour le monde et les autres, via les associations \u00e9tudiantes dont elles font partie. Loubna est pr\u00e9sidente de SKEMA Ventures Club sur le campus de Lille ; Anissa est tr\u00e9sori\u00e8re de SKEMA Conseil, la junior entreprise de SKEMA sur le campus de Sophia-Antipolis.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un partenariat amen\u00e9 \u00e0 se d\u00e9velopper<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Je suis fi\u00e8re de vous, et fi\u00e8re de vous avoir dans notre \u00e9cole\u00a0\u00bb, <\/em>leur a assur\u00e9 Madeleine Martins, directrice alumni et m\u00e9c\u00e9nat de SKEMA. <em>\u00ab\u00a0Je vous \u00e9coute et je vois que vous \u00eates celles dont nos organisations et notre soci\u00e9t\u00e9 ont besoin pour demain : des talents engag\u00e9s !\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Je souhaite que notre partenariat avec Emergence se d\u00e9veloppe, que nous fassions plus et mieux encore dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. J\u2019ai confiance en ce programme, qui a une r\u00e9putation d\u2019excellence au niveau r\u00e9gional. C\u2019est en tout cas via des acteurs comme Emergence que SKEMA a envie de d\u00e9ployer et d&rsquo;amplifier ses actions de m\u00e9c\u00e9nat\u00a0\u00bb,<\/em> a-t-elle poursuivi.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une soixantaine des pr\u00e8s de 800 laur\u00e9ats d\u2019Emergence sont dipl\u00f4m\u00e9s ou \u00e9tudiants de SKEMA, dont 24 depuis le d\u00e9but du partenariat qui date de 2017.<\/p>\n<p class=\"legend\" style=\"text-align: justify;\"><em>L\u00e9gende : Madeleine Martins, directrice alumni et m\u00e9c\u00e9<\/em><em>nat de Skema<\/em><em> et Amaro Carbajal, pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li.<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 17 mars, les repr\u00e9sentants de SKEMA Business School et d\u2019Areli se rencontraient pour signer une nouvelle convention de partenariat, au profit des jeunes laur\u00e9ats \u00e9tudiant dans la business school. Le moment fut, \u00e0 vrai dire, tr\u00e8s \u00e9mouvant du fait de la pr\u00e9sence et du t\u00e9moignage des deux laur\u00e9ates \u00e9tudiantes \u00e0 SKEMA qui b\u00e9n\u00e9ficieront cette [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7035,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Emergence et SKEMA : le partenariat se prolonge - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Emergence et SKEMA : le partenariat se prolonge - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 17 mars, les repr\u00e9sentants de SKEMA Business School et d\u2019Areli se rencontraient pour signer une nouvelle convention de partenariat, au profit des jeunes laur\u00e9ats \u00e9tudiant dans la business school. Le moment fut, \u00e0 vrai dire, tr\u00e8s \u00e9mouvant du fait de la pr\u00e9sence et du t\u00e9moignage des deux laur\u00e9ates \u00e9tudiantes \u00e0 SKEMA qui b\u00e9n\u00e9ficieront cette [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-03-25T14:26:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T08:59:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/SKEMA_web.pg_.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"417\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/\",\"name\":\"Emergence et SKEMA : le partenariat se prolonge - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-03-25T14:26:03+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T08:59:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Emergence et SKEMA : le partenariat se prolonge\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Emergence et SKEMA : le partenariat se prolonge - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Emergence et SKEMA : le partenariat se prolonge - Areli","og_description":"Le 17 mars, les repr\u00e9sentants de SKEMA Business School et d\u2019Areli se rencontraient pour signer une nouvelle convention de partenariat, au profit des jeunes laur\u00e9ats \u00e9tudiant dans la business school. Le moment fut, \u00e0 vrai dire, tr\u00e8s \u00e9mouvant du fait de la pr\u00e9sence et du t\u00e9moignage des deux laur\u00e9ates \u00e9tudiantes \u00e0 SKEMA qui b\u00e9n\u00e9ficieront cette [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-03-25T14:26:03+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T08:59:02+00:00","og_image":[{"width":417,"height":390,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/SKEMA_web.pg_.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/","name":"Emergence et SKEMA : le partenariat se prolonge - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-03-25T14:26:03+00:00","dateModified":"2023-03-21T08:59:02+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/03\/25\/emergence-et-skema-le-partenariat-se-prolonge\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Emergence et SKEMA : le partenariat se prolonge"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7036"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7036"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7036\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7040,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7036\/revisions\/7040"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7035"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7036"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7036"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7036"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}