{"id":7065,"date":"2022-04-08T15:19:51","date_gmt":"2022-04-08T14:19:51","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7065"},"modified":"2023-03-21T09:59:36","modified_gmt":"2023-03-21T08:59:36","slug":"coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/","title":{"rendered":"Coaching mode avec Kiabi pour des jeunes accompagn\u00e9s par Ar\u00e9li !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 24 mars dernier, entra\u00een\u00e9s par Gr\u00e9gory Scalabre, parrain du programme Emergence pour la Fondation Kiabi, une dizaine de collaborateurs de l\u2019enseigne offraient un coaching mode \u00e0 4 laur\u00e9ats du programme Emergence et 2 jeunes log\u00e9s dans une r\u00e9sidence Ar\u00e9li et accompagn\u00e9s par son service social. Cela s\u2019est pass\u00e9 dans le magasin Kiabi de Villeneuve d\u2019Ascq, et c\u2019\u00e9tait une exp\u00e9rience m\u00e9morable pour les jeunes accompagn\u00e9s !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>3 heures de personal shopping !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Concr\u00e8tement, les jeunes ont pu, pendant trois heures, b\u00e9n\u00e9ficier des conseils et de l\u2019accompagnement des stylistes, responsables et assistantes de collection et autres m\u00e9tiers du si\u00e8ge de Kiabi et essayer des tenues en magasin.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une vraie s\u00e9ance de personal shopping donc, avec, au d\u00e9part, une discussion entre les coachs et les jeunes pour cerner leurs habitudes vestimentaires, prendre conscience des couleurs ou des formes adapt\u00e9es \u00e0 leur carnation et leur morphologie, puis toute une s\u00e9rie d\u2019essayages.\u00a0 Le th\u00e8me : s\u2019habiller pour une occasion professionnelle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une exp\u00e9rience que les jeunes ont ador\u00e9e et dont ils ont saisi tout l\u2019int\u00e9r\u00eat : <em>\u00ab\u00a0Au d\u00e9part, j\u2019avais un peu peur de ne pas me sentir \u00e0 l\u2019aise. Finalement, cela s\u2019est super bien pass\u00e9, car l\u2019accueil des \u00e9quipes de Kiabi a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s chaleureux. J\u2019ai cr\u00e9\u00e9 un lien avec ma coach, et j\u2019ai gard\u00e9 contact avec elle ! Je retiens de l\u2019exp\u00e9rience que je ne dois pas avoir peur de sortir de ma zone de confort et que les v\u00eatements peuvent participer \u00e0 la construction du regard positif que nous devons porter sur nous\u00a0\u00bb,<\/em> t\u00e9moigne l\u2019une des laur\u00e9ates d\u2019Emergence participante de l\u2019atelier.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la fin du coaching, chaque jeune est parti avec sa tenue pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e offerte par la fondation Kiabi life qu\u2019il pourra justement porter pour des occasions professionnelles : entretiens pour des stages ou des emplois, journ\u00e9es en entreprise, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pour tous, un moment agr\u00e9able et utile\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Du c\u00f4t\u00e9 des Kiabers, m\u00eame sentiment d\u2019avoir pass\u00e9 un bon moment. Avec, en plus, la satisfaction d\u2019avoir \u00e9t\u00e9 utiles\u2026 <em>\u00ab\u00a0Les \u00e9quipes ont beaucoup appr\u00e9ci\u00e9 ce moment et ces \u00e9changes ; elles ont \u00e9t\u00e9 sensibles \u00e0 la situation et aux projets de ces jeunes\u00a0\u00bb,<\/em> observe Gr\u00e9gory Scalabre, directeur services et contacts clients chez Kiabi. <em>\u00ab\u00a0En jouant ce r\u00f4le de coachs mode, les Kiabers apportent plus que des conseils vestimentaires \u00e0 ces jeunes\u2026 Ils s\u2019int\u00e9ressent \u00e0 eux et leur montrent qu\u2019ils peuvent se sentir \u00e0 l\u2019aise, se faire confiance\u2026\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Merci \u00e0 la Fondation Kiabi life !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est la Fondation Kiabi life qui a rendu ce coaching mode possible. Lanc\u00e9e en 2011, elle permet \u00e0 chaque collaborateur Kiabi, partout dans le monde, de cr\u00e9er son propre projet ou de participer \u00e0 une action qui lui tient \u00e0 coeur en partenariat avec une association. Les projets soutenus sont majoritairement en faveur des familles en situation de fragilit\u00e9 \u00e9conomique et sociale et li\u00e9s \u00e0 la sant\u00e9, l\u2019\u00e9ducation, l\u2019emploi et le bien-\u00eatre. <em>\u00ab\u00a0Ce coaching mode du 24 mars va aussi nous permettre de relancer la dynamique de ces op\u00e9rations, que nous avions d\u00fb mettre en parenth\u00e8se \u00e0 cause de la crise sanitaire. Nous sommes pr\u00eats \u00e0 le refaire avec Ar\u00e9li en tout cas\u00a0\u00bb, <\/em>indique Gr\u00e9gory Scalabre.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7058\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi2-225x300.jpg\" alt=\"\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi2-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi2-319x425.jpg 319w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi2-83x110.jpg 83w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi2.jpg 420w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi8.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7064\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi8-225x300.jpg\" alt=\"\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi8-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi8-319x425.jpg 319w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi8-82x110.jpg 82w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi8.jpg 425w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi7.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7063\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi7-225x300.jpg\" alt=\"\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi7-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi7-319x425.jpg 319w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi7-82x110.jpg 82w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi7.jpg 425w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi5.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7061\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi5-225x300.jpg\" alt=\"\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi5-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi5-319x425.jpg 319w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi5-82x110.jpg 82w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi5.jpg 425w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7060\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi4-225x300.jpg\" alt=\"\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi4-225x300.jpg 225w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi4-319x425.jpg 319w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi4-82x110.jpg 82w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi4.jpg 425w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/a> \u00a0\u00a0<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7059\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi3-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi3-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi3-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi3-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi3.jpg 565w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 24 mars dernier, entra\u00een\u00e9s par Gr\u00e9gory Scalabre, parrain du programme Emergence pour la Fondation Kiabi, une dizaine de collaborateurs de l\u2019enseigne offraient un coaching mode \u00e0 4 laur\u00e9ats du programme Emergence et 2 jeunes log\u00e9s dans une r\u00e9sidence Ar\u00e9li et accompagn\u00e9s par son service social. Cela s\u2019est pass\u00e9 dans le magasin Kiabi de Villeneuve [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7057,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Coaching mode avec Kiabi pour des jeunes accompagn\u00e9s par Ar\u00e9li ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Coaching mode avec Kiabi pour des jeunes accompagn\u00e9s par Ar\u00e9li ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 24 mars dernier, entra\u00een\u00e9s par Gr\u00e9gory Scalabre, parrain du programme Emergence pour la Fondation Kiabi, une dizaine de collaborateurs de l\u2019enseigne offraient un coaching mode \u00e0 4 laur\u00e9ats du programme Emergence et 2 jeunes log\u00e9s dans une r\u00e9sidence Ar\u00e9li et accompagn\u00e9s par son service social. Cela s\u2019est pass\u00e9 dans le magasin Kiabi de Villeneuve [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-08T14:19:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T08:59:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/\",\"name\":\"Coaching mode avec Kiabi pour des jeunes accompagn\u00e9s par Ar\u00e9li ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-04-08T14:19:51+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T08:59:36+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Coaching mode avec Kiabi pour des jeunes accompagn\u00e9s par Ar\u00e9li !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Coaching mode avec Kiabi pour des jeunes accompagn\u00e9s par Ar\u00e9li ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Coaching mode avec Kiabi pour des jeunes accompagn\u00e9s par Ar\u00e9li ! - Areli","og_description":"Le 24 mars dernier, entra\u00een\u00e9s par Gr\u00e9gory Scalabre, parrain du programme Emergence pour la Fondation Kiabi, une dizaine de collaborateurs de l\u2019enseigne offraient un coaching mode \u00e0 4 laur\u00e9ats du programme Emergence et 2 jeunes log\u00e9s dans une r\u00e9sidence Ar\u00e9li et accompagn\u00e9s par son service social. Cela s\u2019est pass\u00e9 dans le magasin Kiabi de Villeneuve [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-04-08T14:19:51+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T08:59:36+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Kiabi.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/","name":"Coaching mode avec Kiabi pour des jeunes accompagn\u00e9s par Ar\u00e9li ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-04-08T14:19:51+00:00","dateModified":"2023-03-21T08:59:36+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/08\/coaching-mode-avec-kiabi-pour-des-jeunes-accompagnes-par-areli\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Coaching mode avec Kiabi pour des jeunes accompagn\u00e9s par Ar\u00e9li !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7065"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7065"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7065\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7067,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7065\/revisions\/7067"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7057"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7065"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7065"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7065"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}