{"id":7089,"date":"2022-04-15T14:36:23","date_gmt":"2022-04-15T13:36:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7089"},"modified":"2023-03-21T10:00:13","modified_gmt":"2023-03-21T09:00:13","slug":"a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/","title":{"rendered":"A Beuvrages, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 31 mars dernier, Ar\u00e9li ouvrait les portes de la <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/fr\/\">Balade de Jeanne<\/a>,\u00a0 sa 5\u00e8me r\u00e9sidence seniors, en fin de construction, et faisait notamment visiter deux logements t\u00e9moins.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce jour-l\u00e0, on croisait donc, au sein de la r\u00e9sidence, les futurs locataires venus se rendre compte de visu de leur futur lieu de vie, des seniors int\u00e9ress\u00e9s, d\u00e9sireux d\u2019en apprendre davantage sur le fonctionnement de la r\u00e9sidence, et les commer\u00e7ants et repr\u00e9sentants des services d\u2019aide \u00e0 domicile des environs, invit\u00e9s en voisins et futurs partenaires de la r\u00e9sidence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00ab\u00a0L<\/strong>\u2019<strong>autonomie<\/strong><strong>\u2026 <\/strong><strong>sans l<\/strong>\u2019<strong>isolement <\/strong><strong>\u00bb<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0L\u2019autonomie\u2026 sans l\u2019isolement\u00a0\u00bb : c\u2019est en substance ce qui a amen\u00e9 ces seniors \u00e0 s\u2019int\u00e9resser \u00e0 la r\u00e9sidence. Car la Balade de Jeanne, c\u2019est une r\u00e9sidence de 45 logements autonomes (T2 et T3), adapt\u00e9s au vieillissement, offrant un environnement convivial et s\u00e9curisant avec un \u00ab\u00a0service ajust\u00e9\u00a0\u00bb. Ce service, c\u2019est la pr\u00e9sence quotidienne sur place d\u2019un salari\u00e9 d\u2019Areli, travailleur social de formation, qui a pour r\u00f4le de veiller \u00e0 la tranquillit\u00e9 de la r\u00e9sidence et d\u2019orienter les personnes vers les services dont elles peuvent, \u00e0 un moment, avoir besoin.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La r\u00e9sidence est \u00e9galement \u00e9quip\u00e9e d\u2019une salle collective, o\u00f9 les r\u00e9sidents peuvent se retrouver au quotidien ou pour des moments plus festifs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tous les seniors pr\u00e9sents lors de la visite des logements t\u00e9moins avaient une bonne raison pour imaginer venir s\u2019installer dans la r\u00e9sidence : leur logement actuel est devenu trop grand ou leur demande trop d\u2019entretien ; ils se sentent trop seuls, trop isol\u00e9s ; ils ont envie de se rapprocher des commerces et des services utiles\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour ces derniers mois avant l\u2019ouverture, la collaboration entre Ar\u00e9li et la Ville de Beuvrages est tr\u00e8s soutenue. La ville oriente vers Ar\u00e9li les seniors habitant Beuvrages qui pourraient \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s et participe \u00e0 la commission d\u2019attribution des logements.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour ce projet, Ar\u00e9li a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du soutien financier de la CARSAT Hauts-de-France, dans le cadre de son appel \u00e0 projets pour les lieux collectifs d\u00e9di\u00e9s aux seniors.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des logements encore disponibles !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e9but avril, sans compter les demandes en cours, la moiti\u00e9 des logements sont encore disponibles dans cette r\u00e9sidence situ\u00e9e en plein centre de Beuvrages, \u00e0 proximit\u00e9 des commerces, du march\u00e9 dominical et de tous les services utiles.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les seniors int\u00e9ress\u00e9s peuvent se renseigner au 03 20 57 71 33\u00a0 ou remplir une demande de logement en ligne <a href=\"\/se-loger-chez-areli\/demande-de-logement-ligne\/\">ici<\/a>. Une fois cette demande compl\u00e9t\u00e9e, ils seront re\u00e7us en entretien par les \u00e9quipes d\u2019Ar\u00e9li, avant pr\u00e9sentation de leur dossier en commission d\u2019attribution logement.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7085\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages2-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages2-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages2-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages2-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages2.jpg 565w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7086\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages3-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages3-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages3-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages3-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages3.jpg 565w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages6.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7092\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages6-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages6-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages6-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages6-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages6.jpg 565w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 31 mars dernier, Ar\u00e9li ouvrait les portes de la Balade de Jeanne,\u00a0 sa 5\u00e8me r\u00e9sidence seniors, en fin de construction, et faisait notamment visiter deux logements t\u00e9moins. Ce jour-l\u00e0, on croisait donc, au sein de la r\u00e9sidence, les futurs locataires venus se rendre compte de visu de leur futur lieu de vie, des seniors [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7091,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[48,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>A Beuvrages, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"A Beuvrages, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 31 mars dernier, Ar\u00e9li ouvrait les portes de la Balade de Jeanne,\u00a0 sa 5\u00e8me r\u00e9sidence seniors, en fin de construction, et faisait notamment visiter deux logements t\u00e9moins. Ce jour-l\u00e0, on croisait donc, au sein de la r\u00e9sidence, les futurs locataires venus se rendre compte de visu de leur futur lieu de vie, des seniors [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-04-15T13:36:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T09:00:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages1-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"407\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/\",\"name\":\"A Beuvrages, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-04-15T13:36:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T09:00:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"A Beuvrages, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"A Beuvrages, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"A Beuvrages, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt - Areli","og_description":"Le 31 mars dernier, Ar\u00e9li ouvrait les portes de la Balade de Jeanne,\u00a0 sa 5\u00e8me r\u00e9sidence seniors, en fin de construction, et faisait notamment visiter deux logements t\u00e9moins. Ce jour-l\u00e0, on croisait donc, au sein de la r\u00e9sidence, les futurs locataires venus se rendre compte de visu de leur futur lieu de vie, des seniors [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-04-15T13:36:23+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T09:00:13+00:00","og_image":[{"width":390,"height":407,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Beuvrages1-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/","name":"A Beuvrages, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-04-15T13:36:23+00:00","dateModified":"2023-03-21T09:00:13+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/04\/15\/a-beuvrages-la-residence-seniors-ouvre-en-aout\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"A Beuvrages, la r\u00e9sidence seniors ouvre en ao\u00fbt"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7089"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7089"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7089\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7094,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7089\/revisions\/7094"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7091"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7089"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7089"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7089"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}