{"id":7119,"date":"2022-05-16T14:07:58","date_gmt":"2022-05-16T13:07:58","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7119"},"modified":"2022-05-16T14:07:58","modified_gmt":"2022-05-16T13:07:58","slug":"laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/","title":{"rendered":"Laur\u00e9ats et repr\u00e9sentants des \u00e9tablissements de la Catho r\u00e9unis pour un temps d\u2019\u00e9changes"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">En octobre dernier, l\u2019Institut Catholique de Lille renouvelait sa convention de partenariat avec Emergence pour 3 ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires. Cette signature officielle a donn\u00e9 suite, le 27 avril dernier, \u00e0 un temps d\u2019\u00e9changes et de rencontre au Hangar Cr\u00e9atif, \u00e0 l\u2019invitation de Patrick Scauflaire, pr\u00e9sident-recteur de la Catho.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Etaient pr\u00e9sents : les doyens des facult\u00e9s, les directeurs et repr\u00e9sentants des \u00e9tablissements de la Catho partenaires du programme, les repr\u00e9sentants d\u2019Ar\u00e9li et des laur\u00e9ats d\u2019Emergence \u00e9tudiants \u00e0 la Catho. L\u2019objectif : prendre le temps d\u2019\u00e9changer, de raconter et de constater les effets concrets et positifs d\u2019un partenariat n\u00e9 en 2008.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un partenariat qui a d\u00e9j\u00e0 concern\u00e9 plus de 150 laur\u00e9ats<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il y a d\u2019abord les chiffres et les donn\u00e9es. Et ils sont marquants. Depuis 2008, 153 laur\u00e9ats ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du partenariat avec l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille. Dans le cadre de la convention actuelle, l\u2019Universit\u00e9 accorde chaque ann\u00e9e \u00e0 10 nouveaux laur\u00e9ats \u00e9tudiant dans ses facult\u00e9s et certaines de ses \u00e9coles* une r\u00e9duction de 75 % des frais de scolarit\u00e9 (pour toute la dur\u00e9e de leurs \u00e9tudes). 45 laur\u00e9ats en profitent actuellement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00ab\u00a0Des \u00e9tudes qui me donnent des perspectives\u00a0\u00bb<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et il y a les histoires et les trajectoires. A l\u2019occasion de cette rencontre, une douzaine de laur\u00e9ats ont fait part de leur exp\u00e9rience. Ils ont expliqu\u00e9 ce que le partenariat entre Emergence et l\u2019Universit\u00e9 leur apporte. Principalement la chance d\u2019\u00e9tudier dans des \u00e9coles et des facult\u00e9s renomm\u00e9es, gr\u00e2ce \u00e0 la bourse d\u2019Emergence et \u00e0 la r\u00e9duction des frais de scolarit\u00e9 accord\u00e9e par la Catho. <em>\u00ab En 2018, au moment du bac, j\u2019ai d\u00e9couvert en m\u00eame temps Emergence et l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille\u00a0\u00bb, <\/em>a expliqu\u00e9 In\u00e8s. Apr\u00e8s une licence \u00e0 la Facult\u00e9 de Gestion, Economie et Sciences, la jeune femme a int\u00e9gr\u00e9 un master \u00e0 l\u2019IESEG. <em>\u00ab\u00a0Une poursuite d\u2019\u00e9tudes qui me porte, me motive, me donne beaucoup d\u2019id\u00e9es et de perspectives.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce temps d\u2019\u00e9changes, grandement appr\u00e9ci\u00e9, devrait d\u00e9sormais \u00eatre reconduit tous les ans.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>* <\/strong>le partenariat entre l\u2019Universit\u00e9 Catholique et Emergence concerne \u00e0 ce jour l\u2019ensemble de ses facult\u00e9s, l\u2019ISEA, l\u2019ESPOL, l\u2019USCHOOL, l\u2019IF Sant\u00e9, P\u00f4le IIID, l\u2019ISL, l\u2019EDN, ainsi que l\u2019EDHEC, l\u2019ESTICE\/ESPAS, JUNIA, l\u2019IESEG, et l\u2019ISTC.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En octobre dernier, l\u2019Institut Catholique de Lille renouvelait sa convention de partenariat avec Emergence pour 3 ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires. Cette signature officielle a donn\u00e9 suite, le 27 avril dernier, \u00e0 un temps d\u2019\u00e9changes et de rencontre au Hangar Cr\u00e9atif, \u00e0 l\u2019invitation de Patrick Scauflaire, pr\u00e9sident-recteur de la Catho. Etaient pr\u00e9sents : les doyens des facult\u00e9s, les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7118,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Laur\u00e9ats et repr\u00e9sentants des \u00e9tablissements de la Catho r\u00e9unis pour un temps d\u2019\u00e9changes - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Laur\u00e9ats et repr\u00e9sentants des \u00e9tablissements de la Catho r\u00e9unis pour un temps d\u2019\u00e9changes - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En octobre dernier, l\u2019Institut Catholique de Lille renouvelait sa convention de partenariat avec Emergence pour 3 ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires. Cette signature officielle a donn\u00e9 suite, le 27 avril dernier, \u00e0 un temps d\u2019\u00e9changes et de rencontre au Hangar Cr\u00e9atif, \u00e0 l\u2019invitation de Patrick Scauflaire, pr\u00e9sident-recteur de la Catho. Etaient pr\u00e9sents : les doyens des facult\u00e9s, les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-16T13:07:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Emerg-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"403\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"410\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/\",\"name\":\"Laur\u00e9ats et repr\u00e9sentants des \u00e9tablissements de la Catho r\u00e9unis pour un temps d\u2019\u00e9changes - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-05-16T13:07:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-16T13:07:58+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Laur\u00e9ats et repr\u00e9sentants des \u00e9tablissements de la Catho r\u00e9unis pour un temps d\u2019\u00e9changes\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Laur\u00e9ats et repr\u00e9sentants des \u00e9tablissements de la Catho r\u00e9unis pour un temps d\u2019\u00e9changes - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Laur\u00e9ats et repr\u00e9sentants des \u00e9tablissements de la Catho r\u00e9unis pour un temps d\u2019\u00e9changes - Areli","og_description":"En octobre dernier, l\u2019Institut Catholique de Lille renouvelait sa convention de partenariat avec Emergence pour 3 ann\u00e9es suppl\u00e9mentaires. Cette signature officielle a donn\u00e9 suite, le 27 avril dernier, \u00e0 un temps d\u2019\u00e9changes et de rencontre au Hangar Cr\u00e9atif, \u00e0 l\u2019invitation de Patrick Scauflaire, pr\u00e9sident-recteur de la Catho. Etaient pr\u00e9sents : les doyens des facult\u00e9s, les [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-05-16T13:07:58+00:00","og_image":[{"width":403,"height":410,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Emerg-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/","name":"Laur\u00e9ats et repr\u00e9sentants des \u00e9tablissements de la Catho r\u00e9unis pour un temps d\u2019\u00e9changes - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-05-16T13:07:58+00:00","dateModified":"2022-05-16T13:07:58+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/16\/laureats-et-representants-des-etablissements-de-la-catho-reunis-pour-un-temps-dechanges\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Laur\u00e9ats et repr\u00e9sentants des \u00e9tablissements de la Catho r\u00e9unis pour un temps d\u2019\u00e9changes"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7119"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7119"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7119\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7120,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7119\/revisions\/7120"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7118"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7119"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7119"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7119"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}