{"id":7135,"date":"2022-05-31T14:53:47","date_gmt":"2022-05-31T13:53:47","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7135"},"modified":"2023-03-21T10:01:27","modified_gmt":"2023-03-21T09:01:27","slug":"du-coaching-pour-les-laureats","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/","title":{"rendered":"Du coaching pour les laur\u00e9ats"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Jane de Montigny, qui a fond\u00e9 et anime une \u00e9cole de professionnalisation \u00e0 l\u2019accompagnement personnel et professionnel, a mobilis\u00e9 plusieurs coachs (form\u00e9s au sein de son \u00e9cole EFFC, \u00e9cole fran\u00e7aise de faciliteurs coachs) pour les jeunes du programme Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2022, une quinzaine de laur\u00e9ats en \u00e9tudes auront donc la formidable opportunit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier du suivi d\u2019un coach sur plusieurs mois, pour les accompagner dans leurs probl\u00e9matiques de jeunes adultes en d\u00e9veloppement, notamment professionnel.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Lors de la r\u00e9union de pr\u00e9sentation aux laur\u00e9ats int\u00e9ress\u00e9s, le 21 mai dernier, Jane et les coachs volontaires ont eu \u00e0 coeur de rappeler l\u2019objectif d\u2019un tel coaching :<em> \u00ab\u00a0vous permettre de clarifier des situations, de vous poser des bonnes questions. \u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le processus de ce coaching se fait en 8 s\u00e9ances successives, dont la premi\u00e8re sert \u00e0 clairement identifier les sujets \u00e0 travailler. <em>\u00ab Tout au long du processus, vous renforcerez votre <\/em><em>capacit<\/em><em>\u00e9 \u00e0 faire des choix en conscience, \u00e0 identifier et \u00e0 activer vos ressources.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>6 laur\u00e9ats coach\u00e9s en 2021 ; une quinzaine en 2022<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2021, Jane et les coachs qu\u2019elle forme \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 intervenus aupr\u00e8s de 6 laur\u00e9ats, dont Christophe et Valentine, qui \u00e9taient pr\u00e9sents pour apporter leur t\u00e9moignage lors de la r\u00e9union d\u2019information.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0J\u2019avais du mal \u00e0 choisir mon master ; j\u2019avais des difficult\u00e9s \u00e0 choisir mon orientation. Je doutais. Au cours du coaching, je me suis progressivement rendu compte que cette situation \u00e9tait plut\u00f4t li\u00e9e \u00e0 un manque de confiance en moi, amplifi\u00e9 par le contexte difficile de l\u2019isolement li\u00e9 aux confinements successifs. J\u2019ai travaill\u00e9 l\u00e0-dessus de mani\u00e8re tr\u00e8s concr\u00e8te. J\u2019ai vraiment avanc\u00e9. Aujourd\u2019hui, je suis au clair avec mon choix d\u2019orientation et m\u00eame avec mes choix d\u2019engagement citoyen. Je veux m\u2019orienter vers le droit p\u00e9nal, et j\u2019ai choisi d\u2019intervenir b\u00e9n\u00e9volement aupr\u00e8s de personnes incarc\u00e9r\u00e9es\u00a0\u00bb, <\/em>a expliqu\u00e9 Valentine.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le cas de Valentine est une bonne illustration de ce que peut apporter le coaching. Selon Jane, <em>\u00ab\u00a0le coaching est vraiment tr\u00e8s aidant pour les \u00e9tudiants. Ils peuvent \u00eatre confront\u00e9s \u00e0 des soucis de gestion du temps, du stress, des \u00e9motions. Ils ont besoin de renforcer leur capacit\u00e9 \u00e0 prendre des d\u00e9cisions, \u00e0 les exprimer et les affirmer.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coaching solidaire <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cet accompagnement de qualit\u00e9 et gratuit offert par Jane et les coachs impliqu\u00e9s t\u00e9moigne de leur volont\u00e9 de faire vivre la dimension humaniste et sociale de leur activit\u00e9.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab Ce qui nous motive, c\u2019est de rendre le coaching accessible \u00e0 des jeunes qui sinon, parce qu\u2019ils ne savent pas ce que c\u2019est ou n\u2019en ont pas les moyens, s\u2019en priveraient. C\u2019est important de les accompagner \u00e0 se d\u00e9velopper ; ils sont l\u2019avenir de notre soci\u00e9t\u00e9 !\u00a0\u00bb, s<\/em>ourit Jane.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_3-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7137\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_3-web-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_3-web-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_3-web-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_3-web-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_3-web.jpg 565w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_4-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7138\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_4-web-300x225.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"225\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_4-web-300x225.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_4-web-390x293.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_4-web-110x83.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_4-web.jpg 565w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Jane de Montigny, qui a fond\u00e9 et anime une \u00e9cole de professionnalisation \u00e0 l\u2019accompagnement personnel et professionnel, a mobilis\u00e9 plusieurs coachs (form\u00e9s au sein de son \u00e9cole EFFC, \u00e9cole fran\u00e7aise de faciliteurs coachs) pour les jeunes du programme Emergence. En 2022, une quinzaine de laur\u00e9ats en \u00e9tudes auront donc la formidable opportunit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier du [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7136,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Du coaching pour les laur\u00e9ats - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Du coaching pour les laur\u00e9ats - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Jane de Montigny, qui a fond\u00e9 et anime une \u00e9cole de professionnalisation \u00e0 l\u2019accompagnement personnel et professionnel, a mobilis\u00e9 plusieurs coachs (form\u00e9s au sein de son \u00e9cole EFFC, \u00e9cole fran\u00e7aise de faciliteurs coachs) pour les jeunes du programme Emergence. En 2022, une quinzaine de laur\u00e9ats en \u00e9tudes auront donc la formidable opportunit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier du [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-31T13:53:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T09:01:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_1-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"421\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/\",\"name\":\"Du coaching pour les laur\u00e9ats - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-05-31T13:53:47+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T09:01:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Du coaching pour les laur\u00e9ats\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Du coaching pour les laur\u00e9ats - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Du coaching pour les laur\u00e9ats - Areli","og_description":"Jane de Montigny, qui a fond\u00e9 et anime une \u00e9cole de professionnalisation \u00e0 l\u2019accompagnement personnel et professionnel, a mobilis\u00e9 plusieurs coachs (form\u00e9s au sein de son \u00e9cole EFFC, \u00e9cole fran\u00e7aise de faciliteurs coachs) pour les jeunes du programme Emergence. En 2022, une quinzaine de laur\u00e9ats en \u00e9tudes auront donc la formidable opportunit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier du [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-05-31T13:53:47+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T09:01:27+00:00","og_image":[{"width":421,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/IMG_1-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/","name":"Du coaching pour les laur\u00e9ats - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-05-31T13:53:47+00:00","dateModified":"2023-03-21T09:01:27+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Du coaching pour les laur\u00e9ats"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7135"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7135"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7135\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7139,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7135\/revisions\/7139"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7136"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7135"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7135"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7135"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}