{"id":7167,"date":"2022-06-28T16:32:39","date_gmt":"2022-06-28T15:32:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7167"},"modified":"2022-06-28T16:32:39","modified_gmt":"2022-06-28T15:32:39","slug":"les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/","title":{"rendered":"Les soft skills : au c\u0153ur de l\u2019accompagnement aussi !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019empathie, l\u2019intelligence relationnelle, la capacit\u00e9 d\u2019adaptation, la cr\u00e9ativit\u00e9\u2026 Ces comp\u00e9tences comportementales (\u00ab\u00a0soft skills\u00a0\u00bb dans le vocabulaire du management et des ressources humaines) font aujourd\u2019hui partie des savoir-\u00eatre attendus par les entreprises, au m\u00eame titre que les comp\u00e9tences techniques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Des comp\u00e9tences qu\u2019il est difficile d\u2019identifier et de d\u00e9velopper lorsqu\u2019on est \u00e9tudiant et encore peu investi dans le monde de l\u2019entreprise\u2026 Gr\u00e2ce \u00e0 deux initiatives port\u00e9es par des partenaires d\u2019Emergence, des laur\u00e9ats ont pu faire un grand pas en avant sur le sujet !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>3 laur\u00e9ats invit\u00e9s au s\u00e9minaire RYLA du club Rotary Lille Nord Nouveau Si\u00e8cle<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La premi\u00e8re initiative vient du club Rotary Lille Nord Nouveau Si\u00e8cle. Marie-Pierre Scheuer, membre ressource d\u2019Ar\u00e9li et pr\u00e9sidente de ce club, a permis \u00e0 3 laur\u00e9ats de participer \u00e0 un s\u00e9minaire RYLA fin avril. Un s\u00e9minaire RYLA (pour Rotary Youth Leadership Awards), ce sont des jours de formation et de sensibilisation organis\u00e9s par des Rotariens pour des \u00e9tudiants ou de jeunes professionnels. L\u2019objectif : d\u00e9velopper leur aptitude au leadership et les sensibiliser aux enjeux d\u2019un management \u00e9thique. Les moyens : des conf\u00e9rences, des ateliers, des jeux de r\u00f4le\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les r\u00e9sultats du c\u00f4t\u00e9 des laur\u00e9ats participants : une tr\u00e8s grande satisfaction et m\u00eame\u2026 des confirmations ! <em>\u00ab\u00a0Mes \u00e9tudes en math\u00e9matiques appliqu\u00e9es m\u2019ont form\u00e9 sur le plan technique\u00a0\u00bb, <\/em>explique Rayan Nitcheu, titulaire d\u2019un master 1 en math\u00e9matiques appliqu\u00e9es \u00e0 Paris Dauphine. <em>\u00ab\u00a0Je me destine \u00e0 travailler dans le secteur financier et j\u2019avais vraiment envie de v\u00e9rifier si ma sociabilit\u00e9, mon int\u00e9r\u00eat pour la prise de parole et le management de groupe pouvaient \u00eatre des atouts\u2026 Le s\u00e9minaire l\u2019a confirm\u00e9, et m\u2019a beaucoup appris.\u00a0\u00bb <\/em>Tant mieux : Rayan, actuellement en ann\u00e9e de c\u00e9sure dans une grande banque, vise une poursuite d\u2019\u00e9tudes en master 2 ing\u00e9nierie financi\u00e8re et \u00e9conomique via l\u2019alternance.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Du coaching pour 15 laur\u00e9ats en \u00e9tudes avec l\u2019Ecole Fran\u00e7aise de Facilitateurs Coachs<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La deuxi\u00e8me initiative vient de Jane de Montigny, via son \u00e9cole de coaching. En 2022, une quinzaine de laur\u00e9ats en \u00e9tudes auront la formidable opportunit\u00e9 de b\u00e9n\u00e9ficier du suivi d\u2019un coach de son \u00e9cole, sur plusieurs mois. La proposition : les accompagner dans leurs probl\u00e9matiques de jeunes adultes en d\u00e9veloppement, notamment professionnel.<\/p>\n<p>Pour lire l\u2019article d\u00e9taill\u00e9 sur ce coaching \u00ab\u00a0solidaire\u00a0\u00bb, c\u2019est par ici : <a href=\"\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/\">https:\/\/www.areli.fr\/2022\/05\/31\/du-coaching-pour-les-laureats\/<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019empathie, l\u2019intelligence relationnelle, la capacit\u00e9 d\u2019adaptation, la cr\u00e9ativit\u00e9\u2026 Ces comp\u00e9tences comportementales (\u00ab\u00a0soft skills\u00a0\u00bb dans le vocabulaire du management et des ressources humaines) font aujourd\u2019hui partie des savoir-\u00eatre attendus par les entreprises, au m\u00eame titre que les comp\u00e9tences techniques. Des comp\u00e9tences qu\u2019il est difficile d\u2019identifier et de d\u00e9velopper lorsqu\u2019on est \u00e9tudiant et encore peu investi dans [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7166,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les soft skills : au c\u0153ur de l\u2019accompagnement aussi ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les soft skills : au c\u0153ur de l\u2019accompagnement aussi ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019empathie, l\u2019intelligence relationnelle, la capacit\u00e9 d\u2019adaptation, la cr\u00e9ativit\u00e9\u2026 Ces comp\u00e9tences comportementales (\u00ab\u00a0soft skills\u00a0\u00bb dans le vocabulaire du management et des ressources humaines) font aujourd\u2019hui partie des savoir-\u00eatre attendus par les entreprises, au m\u00eame titre que les comp\u00e9tences techniques. Des comp\u00e9tences qu\u2019il est difficile d\u2019identifier et de d\u00e9velopper lorsqu\u2019on est \u00e9tudiant et encore peu investi dans [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-06-28T15:32:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Emer_web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"410\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/\",\"name\":\"Les soft skills : au c\u0153ur de l\u2019accompagnement aussi ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-06-28T15:32:39+00:00\",\"dateModified\":\"2022-06-28T15:32:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les soft skills : au c\u0153ur de l\u2019accompagnement aussi !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les soft skills : au c\u0153ur de l\u2019accompagnement aussi ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les soft skills : au c\u0153ur de l\u2019accompagnement aussi ! - Areli","og_description":"L\u2019empathie, l\u2019intelligence relationnelle, la capacit\u00e9 d\u2019adaptation, la cr\u00e9ativit\u00e9\u2026 Ces comp\u00e9tences comportementales (\u00ab\u00a0soft skills\u00a0\u00bb dans le vocabulaire du management et des ressources humaines) font aujourd\u2019hui partie des savoir-\u00eatre attendus par les entreprises, au m\u00eame titre que les comp\u00e9tences techniques. Des comp\u00e9tences qu\u2019il est difficile d\u2019identifier et de d\u00e9velopper lorsqu\u2019on est \u00e9tudiant et encore peu investi dans [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-06-28T15:32:39+00:00","og_image":[{"width":390,"height":410,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/06\/Emer_web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/","name":"Les soft skills : au c\u0153ur de l\u2019accompagnement aussi ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-06-28T15:32:39+00:00","dateModified":"2022-06-28T15:32:39+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/06\/28\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les soft skills : au c\u0153ur de l\u2019accompagnement aussi !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7167"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7167"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7167\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7168,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7167\/revisions\/7168"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7166"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7167"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7167"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7167"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}