{"id":7183,"date":"2022-07-05T15:06:56","date_gmt":"2022-07-05T14:06:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7183"},"modified":"2022-07-05T15:06:56","modified_gmt":"2022-07-05T14:06:56","slug":"melissa-boufigi-place-au-recit","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/","title":{"rendered":"M\u00e9lissa Boufigi &#8211; Place au r\u00e9cit"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Elle signe aux \u00e9ditions Harper Collins\u00a0<em>Le dernier t\u00e9moin d\u2019Oradour-sur-Glane, <\/em>un \u00ab\u00a0r\u00e9cit de vie\u00a0\u00bb de presque 200 pages. Et pas n\u2019importe lequel. Celui de Robert H\u00e9bras, dernier survivant et t\u00e9moin du massacre par la Waffen SS de 643 habitants de son village, dont sa m\u00e8re et deux de ses soeurs, en juin 1944.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce livre, c\u2019est le prolongement d\u2019un reportage qu\u2019elle a r\u00e9alis\u00e9 pour <em>Ouest-France<\/em> \u00e0 la fin de l\u2019ann\u00e9e 2020. Elle y abordait la mani\u00e8re dont s\u2019entretient et se transmet la m\u00e9moire du drame d\u2019Oradour. Peu apr\u00e8s la parution de l\u2019article, Mathieu Johann, directeur de collections, l\u2019a contact\u00e9e sur twitter pour lui proposer de faire un livre sur le m\u00eame sujet. Elle a dit oui\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En temps normal, M\u00e9lissa, laur\u00e9ate de la promo 2006 d\u2019Emergence, \u00e9crit pour la rubrique \u00ab\u00a0Nos Vies\u00a0\u00bb du quotidien <em>Ouest-France<\/em> : <em>\u00ab\u00a0des longs formats num\u00e9riques\u00a0sur des sujets de soci\u00e9t\u00e9 qui touchent nos vies quotidiennes.\u00a0La sant\u00e9 ou l\u2019\u00e9ducation par exemple. \u00bb<\/em> Les t\u00e9moignages y occupent une place pr\u00e9pond\u00e9rante.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Ecrire pour t\u00e9moigner et lutter<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour <em>Le dernier t\u00e9moin d\u2019Oradour-sur-Glane<\/em>, M\u00e9lissa a mis sa plume au service d\u2019un t\u00e9moignage l\u00e0 aussi personnel, mais exceptionnel, et \u00e0 forte valeur historique et m\u00e9morielle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis plus de 30 ans, Robert H\u00e9bras, \u00e2g\u00e9 aujourd\u2019hui de 97 ans, n\u2019a de cesse de t\u00e9moigner de ce qu\u2019il a v\u00e9cu, aupr\u00e8s des visiteurs du centre de la m\u00e9moire d\u2019Oradour, des enfants des \u00e9coles de la France enti\u00e8re, des journalistes et historiens, etc. Il est aujourd\u2019hui relay\u00e9 par sa petite-fille Agathe. S\u2019il raconte, c&rsquo;est pour fixer les faits, transmettre la m\u00e9moire, et inviter \u00e0 tirer des le\u00e7ons de l\u2019Histoire\u2026 Une d\u00e9marche \u00e0 laquelle M\u00e9lissa est sensible et qu\u2019elle est heureuse d\u2019accompagner \u00e0 travers ce livre. <em>\u00ab\u00a0La parole, le t\u00e9moignage, le r\u00e9cit\u2026 ce sont nos moyens de lutte, nos remparts contre les discours de haine, ceux qui g\u00e9n\u00e8rent Oradour-sur-Glane en 1944 ou les attentats de Paris en 2015. Ecrire ce livre, c\u2019est entretenir ces remparts.\u00a0Je viens d\u2019apprendre que des enseignants d\u2019un lyc\u00e9e de Brest souhaitent l\u2019utiliser comme support de leurs cours sur le devoir de m\u00e9moire\u2026 J\u2019en suis vraiment tr\u00e8s heureuse.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce livre <em>\u2013<\/em> ce document <em>\u2013<\/em>, M\u00e9lissa l\u2019a \u00e9crit en plus de son travail, au cours de cette ann\u00e9e 2021 o\u00f9 s\u2019enchainaient les confinements et les couvre-feu, finalement assez propices aux conversations au fil de l\u2019eau <em>(\u00ab parfois des journ\u00e9es enti\u00e8res, de 10h \u00e0 minuit, autour de la grande table en bois chez Robert\u00a0\u00bb)<\/em>\u00a0 et \u00e0 l\u2019\u00e9criture en solo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">On l&rsquo;imagine bien, M\u00e9lissa, en train de questionner Robert H\u00e9bras, sa petite-fille Agathe, et leur famille. En train de fouiller les archives du \u00ab proc\u00e8s d\u2019Oradour\u00a0\u00bb, qui s\u2019est tenu \u00e0 Bordeaux en 1953, aussi. On sent, chez cette passionn\u00e9e de l\u2019Histoire et des histoires, une oreille fine, une attention pr\u00e9cieuse, l\u2019envie de raconter avec exactitude, de transmettre avec fid\u00e9lit\u00e9\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un livre comme un nouveau challenge<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce livre, est-ce un accomplissement pour elle ? <em>\u00ab\u00a0Plut\u00f4t un challenge\u00a0\u00bb,<\/em> r\u00e9pond-elle. Un de plus en fait, car son parcours d\u2019\u00e9tudes et sa jeune carri\u00e8re de journaliste ont \u00e9t\u00e9 jalonn\u00e9s <em>\u00ab\u00a0de d\u00e9fis \u00e0 relever et d&rsquo;obstacles \u00e0 faire tomber\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9lissa est laur\u00e9ate de la quatri\u00e8me promo d\u2019Emergence. \u00ab\u00a0<em>A l\u2019\u00e9poque, le processus de s\u00e9lection \u00e9tait tout \u00e0 fait diff\u00e9rent. C\u2019est le programme qui est venu \u00e0 moi. J\u2019ai encore en t\u00eate l\u2019image de la conseill\u00e8re d\u2019\u00e9ducation principale du lyc\u00e9e Montebello me proposant de rencontrer Patrick Cl\u00e9ment, manageur d\u2019Emergence \u00e0 l\u2019\u00e9poque\u2026 Le fait d\u2019\u00eatre rep\u00e9r\u00e9e et s\u00e9lectionn\u00e9e par Emergence m\u2019a donn\u00e9 des ailes. Je crois que c\u2019\u00e9tait aussi une sorte de signal pour ma m\u00e8re, lui confirmant qu\u2019elle avait raison d\u2019esp\u00e9rer pour moi une vie moins difficile que la sienne\u2026\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab\u00a0<em>A l\u2019\u00e9poque, je voulais d\u00e9j\u00e0 \u00eatre journaliste, j\u2019avais envie de passer d\u2019abord par la fac, et la Sorbonne me faisait r\u00eaver\u2026\u00a0\u00bb.<\/em> Le bac en poche, la toute nouvelle laur\u00e9ate d\u2019Emergence d\u00e9croche une place en licence de lettres modernes appliqu\u00e9es, \u00e0 la Sorbonne. Avec cette place, beaucoup de ce qui la faisait r\u00eaver : l\u2019atmosph\u00e8re toute particuli\u00e8re de cette universit\u00e9 renomm\u00e9e, l\u2019ouverture vers des enseignements passionnants\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mais aussi une r\u00e9alit\u00e9 plus compliqu\u00e9e : un tout petit appartement du 17\u00e8me arrondissement parisien \u00e0 partager avec sa maman, qui d\u00e9m\u00e9nage avec elle \u00e0 Paris faute de pouvoir assumer deux loyers ; les r\u00e9veils matinaux le week-end pour foncer r\u00e9server une place \u00e0 biblioth\u00e8que universitaire ; l\u2019exigence de r\u00e9ussir ses \u00e9tudes \u00ab\u00a0dans les temps\u00a0\u00bb avant le terme de la bourse du CROUS\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il y a heureusement aussi tout ce qu\u2019on ose \u00e0 19 ans, port\u00e9 par l\u2019\u00e9nergie et la confiance de la jeunesse\u2026 \u00ab<em>\u00a0Un jour, dans le cadre de la r\u00e9alisation d\u2019un m\u00e9moire, j\u2019ai appel\u00e9 les grands reporters de guerre de <\/em>Paris Match<em> pour leur demander un entretien. C\u2019est Caroline Mangez, aujourd\u2019hui r\u00e9dactrice en chef, qui m\u2019a re\u00e7ue\u2026 Je lui ai demand\u00e9 de devenir ma marraine dans le cadre du programme Emergence. Elle a accept\u00e9, par int\u00e9r\u00eat pour ce que j\u2019entreprenais et ce que permettait Emergence. Et aussi parce qu\u2019elle est lilloise ! Gr\u00e2ce \u00e0 elle, j\u2019ai d\u00e9croch\u00e9 mon premier stage \u00e0 la r\u00e9daction de Paris Match.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>\u00ab\u00a0J\u2019esp\u00e8re que nous assumons aujourd\u2019hui davantage nos histoires et nos trajectoires\u00a0\u00bb<\/em><\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une fois en 3\u00e8me ann\u00e9e \u00e0 la Sorbonne, soutenue par la pr\u00e9pa La Chance, une pr\u00e9pa gratuite cr\u00e9\u00e9e par des journalistes, M\u00e9lissa passe les concours des \u00e9coles de journalisme. Elle int\u00e8gre l\u2019IPJ, l\u2019une des meilleures \u00e9coles de journalisme de France. <em>\u00ab\u00a0Deux ann\u00e9es un peu en demi-teinte\u2026 J\u2019ai appris le m\u00e9tier, mais l\u2019atmosph\u00e8re \u00e9tait moins porteuse qu\u2019\u00e0 la Sorbonne. Je ressentais davantage de comp\u00e9tition ; je me sentais en d\u00e9calage. C\u2019\u00e9tait co\u00fbteux aussi. Nous \u00e9tions tr\u00e8s peu d\u2019\u00e9tudiants \u00e0 \u00eatre boursiers. Ma m\u00e8re a d\u00fb faire un nouvel emprunt\u2026 C\u2019\u00e9tait vraiment compliqu\u00e9 ; nous avons gal\u00e9r\u00e9\u2026\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a015 ans plus tard, m\u00eame si le journalisme est un milieu qui reste difficile d\u2019acc\u00e8s, j\u2019ai le sentiment que les choses ont \u00e9volu\u00e9\u2026 Les \u00e9coles se sont ouvertes ; le monde du journalisme s\u2019est diversifi\u00e9. Les promos de La Chance sont plus cons\u00e9quentes. L\u2019alternance, qui a contribu\u00e9 \u00e0 rendre les \u00e9tudes plus accessibles, s\u2019est popularis\u00e9e. Je constate plus de diversit\u00e9 dans les origines sociales des \u00e9tudiants en journalisme\u2026 Et aujourd\u2019hui, cette diversit\u00e9 est valoris\u00e9e ; j\u2019esp\u00e8re que cela signifie aussi que nous assumons davantage nos parcours et nos histoires.\u00a0<\/em>\u00bb<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une fois dipl\u00f4m\u00e9e, M\u00e9lissa int\u00e8gre <em>Le Parisien.<\/em> A un poste de journaliste au sein du secr\u00e9tariat de r\u00e9daction, dont le r\u00f4le est de coordonner l\u2019\u00e9dition des articles et la mise en page du journal. \u00ab\u00a0<em>J\u2019aime ce m\u00e9tier de mise en musique de l\u2019actualit\u00e9 : choisir les photos des articles, \u00e9crire les titres, les intertitres, \u00e9diter les textes, etc.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dix ans plus tard, en 2020, elle rejoint <em>Ouest-France.<\/em> A ce poste de journaliste long format donc. Avec une actualit\u00e9 intense. Il y a le livre avec Robert et Agathe H\u00e9bras. Et aussi la couverture qu\u2019elle assure, depuis 9 mois, du proc\u00e8s des attentats parisiens de novembre 2015. Elle s\u2019y impose bien s\u00fbr la m\u00eame exigence dans le \u00ab\u00a0rendre compte\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">On dit souvent que le m\u00e9tier de journaliste est difficile, pr\u00e9caire\u2026 Confirme-t-elle ? <em>\u00ab\u00a0Oui\u2026 Mais si c\u2019est le m\u00e9tier dont on r\u00eave, il ne faut pas h\u00e9siter, il faut oser y aller. Un r\u00eave, c\u2019est pr\u00e9cieux !\u00a0<\/em>\u00bb On la croit sur parole puisque, elle, elle y est all\u00e9e\u2026<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.harpercollins.fr\/livre\/15420\/harpercollins\/le-dernier-temoin-d-oradour-sur-glane\">D\u00e9couvrir Le dernier t\u00e9moin d\u2019Oradour-sur-Glane sur le site des \u00e9ditions Harper Collins. <\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p class=\"legend\">Cr\u00e9dit photo : Thomas Bregardis \/ Ouest-France<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Elle signe aux \u00e9ditions Harper Collins\u00a0Le dernier t\u00e9moin d\u2019Oradour-sur-Glane, un \u00ab\u00a0r\u00e9cit de vie\u00a0\u00bb de presque 200 pages. Et pas n\u2019importe lequel. Celui de Robert H\u00e9bras, dernier survivant et t\u00e9moin du massacre par la Waffen SS de 643 habitants de son village, dont sa m\u00e8re et deux de ses soeurs, en juin 1944. Ce livre, c\u2019est [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7182,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00e9lissa Boufigi - Place au r\u00e9cit - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00e9lissa Boufigi - Place au r\u00e9cit - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Elle signe aux \u00e9ditions Harper Collins\u00a0Le dernier t\u00e9moin d\u2019Oradour-sur-Glane, un \u00ab\u00a0r\u00e9cit de vie\u00a0\u00bb de presque 200 pages. Et pas n\u2019importe lequel. Celui de Robert H\u00e9bras, dernier survivant et t\u00e9moin du massacre par la Waffen SS de 643 habitants de son village, dont sa m\u00e8re et deux de ses soeurs, en juin 1944. Ce livre, c\u2019est [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-05T14:06:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Nos_vies_WEB.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"436\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/\",\"name\":\"M\u00e9lissa Boufigi - Place au r\u00e9cit - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-07-05T14:06:56+00:00\",\"dateModified\":\"2022-07-05T14:06:56+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"M\u00e9lissa Boufigi &#8211; Place au r\u00e9cit\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"M\u00e9lissa Boufigi - Place au r\u00e9cit - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"M\u00e9lissa Boufigi - Place au r\u00e9cit - Areli","og_description":"Elle signe aux \u00e9ditions Harper Collins\u00a0Le dernier t\u00e9moin d\u2019Oradour-sur-Glane, un \u00ab\u00a0r\u00e9cit de vie\u00a0\u00bb de presque 200 pages. Et pas n\u2019importe lequel. Celui de Robert H\u00e9bras, dernier survivant et t\u00e9moin du massacre par la Waffen SS de 643 habitants de son village, dont sa m\u00e8re et deux de ses soeurs, en juin 1944. Ce livre, c\u2019est [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-07-05T14:06:56+00:00","og_image":[{"width":390,"height":436,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/Nos_vies_WEB.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"7 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/","name":"M\u00e9lissa Boufigi - Place au r\u00e9cit - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-07-05T14:06:56+00:00","dateModified":"2022-07-05T14:06:56+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/05\/melissa-boufigi-place-au-recit\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"M\u00e9lissa Boufigi &#8211; Place au r\u00e9cit"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7183"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7183"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7183\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7185,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7183\/revisions\/7185"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7182"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7183"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7183"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7183"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}