{"id":7192,"date":"2022-07-12T10:54:03","date_gmt":"2022-07-12T09:54:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7192"},"modified":"2022-09-02T08:34:33","modified_gmt":"2022-09-02T07:34:33","slug":"les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/","title":{"rendered":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2022 !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 8 juillet, la liste des laur\u00e9ates et laur\u00e9ats qui composeront la promo 2022. Au moins cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi un processus de s\u00e9lection exigeant.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Assia, Brahim, Florian, Man\u00e8le et les autres !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette promo 2022 est constitu\u00e9e de 50 laur\u00e9ates et laur\u00e9ats. 38 d\u2019entre eux sont tout fra\u00eechement bacheliers, et 12 avaient d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 un premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures. Tous ont obtenu le bac avec mention ; pour 17 d\u2019entre eux la mention tr\u00e8s bien ! Ils sont issus d\u2019une vingtaine de lyc\u00e9es de la r\u00e9gion, et notamment les lyc\u00e9es Montebello et Faidherbe \u00e0 Lille, Saint-R\u00e9mi \u00e0 Roubaix et Gambetta \u00e0 Tourcoing.\u2026<\/p>\n<p><strong>D\u00e9j\u00e0 des rendez-vous !<\/strong><\/p>\n<p>Le 11 juillet, ces jeunes ont eu l\u2019occasion de retrouver les membres du jury de s\u00e9lection pour un afterwork convivial. La promo se reverra ensuite le 26 ao\u00fbt au si\u00e8ge de Adeo Services, grand partenaire de la promo, pour une journ\u00e9e d\u2019accueil dans le programme. Puis, le 23 septembre, \u00e0 l\u2019occasion du speed-meeting de parrainage, les bin\u00f4mes parrains \/ laur\u00e9ats se formeront.<\/p>\n<p><strong>Merci aux partenaires de la promo 2022 !<\/strong><\/p>\n<p>Un tr\u00e8s grand merci aux partenaires (entreprises, fondations, r\u00e9seaux, institutions) qui se sont mobilis\u00e9s pour rendre possible cette promotion 2022 : Adeo Services,\u00a0Jezby Ventures, Decathlon, Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations,\u00a0Cr\u00e9dit Agricole Consumer Finance,\u00a0Roquette,\u00a0Banque CIC Nord Ouest,\u00a0Bouygues Batiment Nord Est,\u00a0Ciel et Terre,\u00a0Salti,\u00a0Rotary Club Croix Wasquehal,\u00a0Fondation Anber,\u00a0Fondation Caisse d&rsquo;Epargne Hauts-de-France,\u00a0Fonds de dotation Managers &amp; Territoires, Un Rien, C&rsquo;est Tout !, l&rsquo;Etat, la R\u00e9gion Hauts-de-France, la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille, les Villes de Lille, Roubaix, Tourcoing, Wattrelos\u00a0sans oublier\u00a0\u00a0des particuliers, et les universit\u00e9s et grandes \u00e9coles partenaires\u2026<\/p>\n<p>Merci \u00e9galement aux 101 membres de jury de s\u00e9lection : collaborateurs d\u2019entreprises partenaires, repr\u00e9sentants des \u00e9coles partenaires, membres et salari\u00e9s d\u2019Ar\u00e9li, laur\u00e9ats en poste\u2026<\/p>\n<p><em>L\u00e9gende photo : Lors de l&rsquo;afterwork du 11 juillet.<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 8 juillet, la liste des laur\u00e9ates et laur\u00e9ats qui composeront la promo 2022. Au moins cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7200,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2022 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2022 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 8 juillet, la liste des laur\u00e9ates et laur\u00e9ats qui composeront la promo 2022. Au moins cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-07-12T09:54:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-09-02T07:34:33+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/DSC02970-copie.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"260\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/\",\"name\":\"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2022 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-07-12T09:54:03+00:00\",\"dateModified\":\"2022-09-02T07:34:33+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2022 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2022 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2022 ! - Areli","og_description":"C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 8 juillet, la liste des laur\u00e9ates et laur\u00e9ats qui composeront la promo 2022. Au moins cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-07-12T09:54:03+00:00","article_modified_time":"2022-09-02T07:34:33+00:00","og_image":[{"width":390,"height":260,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/07\/DSC02970-copie.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/","name":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2022 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-07-12T09:54:03+00:00","dateModified":"2022-09-02T07:34:33+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/07\/12\/les-soft-skills-au-coeur-de-laccompagnement-aussi-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2022 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7192"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7192"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7192\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7201,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7192\/revisions\/7201"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7200"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7192"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7192"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7192"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}