{"id":7234,"date":"2022-09-02T08:38:56","date_gmt":"2022-09-02T07:38:56","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7234"},"modified":"2023-03-21T10:05:01","modified_gmt":"2023-03-21T09:05:01","slug":"cest-la-rentree-pour-la-promo-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/","title":{"rendered":"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2022"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 26 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des temps d\u2019\u00e9change entre eux et avec l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence pour faire\u00a0 plus ample connaissance, et un atelier pour \u00ab\u00a0\u00e9lire\u00a0\u00bb deux repr\u00e9sentants de promo.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Une journ\u00e9e d<\/strong>\u2019<strong>accueil chez Adeo, grand partenaire de la promo 2022<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est dans les locaux d\u2019Adeo que s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e cette journ\u00e9e. Le leader europ\u00e9en du march\u00e9 du bricolage est le grand partenaire de la promo 2022, parrainant 20 laur\u00e9ats. Adeo est partenaire d\u2019Emergence depuis la promotion 2017, preuve, comme le soulignait Amaro Carbajal, pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li qu\u2019un <em>\u00ab\u00a0grand groupe d\u2019envergure mondiale et une association r\u00e9gionale peuvent tr\u00e8s utilement s\u2019associer sur des projets, autour de valeurs communes.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">St\u00e9phane Calmes, directeur du projet campus mondial de l\u2019habitat d\u2019Adeo, a souhait\u00e9 la bienvenue aux nouveaux laur\u00e9ats, rappelant que\u00a0 Adeo a \u00e0 coeur de bien accompagner <em>\u00ab ses\u00a0collaborateurs dans leurs projets d\u2019\u00e9volution et leurs parcours professionnels\u00a0\u00bb<\/em> et que cette pr\u00e9occupation sera aussi au coeur du parrainage propos\u00e9 pour les laur\u00e9ats d\u2019Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Un speed-meeting de parrainage le <\/strong><strong>23 septembre<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0Les laur\u00e9ats ont maintenant rendez-vous le 23 septembre pour un moment important : le speed-meeting de parrainage. Parrains volontaires et jeunes laur\u00e9ats se retrouveront pour faire connaissance, \u00e9changer et se \u00ab\u00a0choisir\u00a0\u00bb.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A l\u2019issue de cette \u00e9tape, les bin\u00f4mes parrains \/ filleuls seront constitu\u00e9s.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA2Emergence.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7233\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA2Emergence-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA2Emergence-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA2Emergence-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA2Emergence-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA2Emergence-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA2Emergence.jpg 636w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\u00a0\u00a0<\/a><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA5Emergence.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7236\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA5Emergence-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA5Emergence-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA5Emergence-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA5Emergence-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA5Emergence-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA5Emergence.jpg 636w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA4Emergence.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7237\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA4Emergence-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA4Emergence-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA4Emergence-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA4Emergence-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA4Emergence-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA4Emergence.jpg 636w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA3Emergence.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7238\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA3Emergence-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA3Emergence-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA3Emergence-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA3Emergence-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA3Emergence-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA3Emergence.jpg 636w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/>\u00a0 <\/a><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA1Emergence.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7232\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA1Emergence-200x300.jpg\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA1Emergence-200x300.jpg 200w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA1Emergence-284x425.jpg 284w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA1Emergence-73x110.jpg 73w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/JDA1Emergence.jpg 377w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 26 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des temps d\u2019\u00e9change entre eux et avec l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence pour faire\u00a0 plus ample connaissance, et un atelier pour \u00ab\u00a0\u00e9lire\u00a0\u00bb deux repr\u00e9sentants de promo. \u00a0Une journ\u00e9e d\u2019accueil chez Adeo, grand partenaire de la promo [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7231,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2022 - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2022 - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 26 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des temps d\u2019\u00e9change entre eux et avec l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence pour faire\u00a0 plus ample connaissance, et un atelier pour \u00ab\u00a0\u00e9lire\u00a0\u00bb deux repr\u00e9sentants de promo. \u00a0Une journ\u00e9e d\u2019accueil chez Adeo, grand partenaire de la promo [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-02T07:38:56+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T09:05:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/CouvJDAEmergence.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"409\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/\",\"name\":\"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2022 - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-09-02T07:38:56+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T09:05:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2022\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2022 - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2022 - Areli","og_description":"Le 26 ao\u00fbt, les nouveaux laur\u00e9ats se sont retrouv\u00e9s pour leur journ\u00e9e d\u2019accueil. Au programme : la signature de leur contrat d\u2019engagements, des temps d\u2019\u00e9change entre eux et avec l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence pour faire\u00a0 plus ample connaissance, et un atelier pour \u00ab\u00a0\u00e9lire\u00a0\u00bb deux repr\u00e9sentants de promo. \u00a0Une journ\u00e9e d\u2019accueil chez Adeo, grand partenaire de la promo [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-09-02T07:38:56+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T09:05:01+00:00","og_image":[{"width":409,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/CouvJDAEmergence.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/","name":"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2022 - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-09-02T07:38:56+00:00","dateModified":"2023-03-21T09:05:01+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/02\/cest-la-rentree-pour-la-promo-2022\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"C\u2019est la rentr\u00e9e pour la promo 2022"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7234"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7234"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7234\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7240,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7234\/revisions\/7240"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7231"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7234"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7234"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7234"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}