{"id":7253,"date":"2022-09-14T14:07:23","date_gmt":"2022-09-14T13:07:23","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7253"},"modified":"2023-03-21T10:05:45","modified_gmt":"2023-03-21T09:05:45","slug":"une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/","title":{"rendered":"Une \u00e9tude sur le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es fragiles"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2010 et 2020, Ar\u00e9li a pilot\u00e9 et anim\u00e9 le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles, regroupant de nombreux partenaires mobilis\u00e9s pour faire progresser l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es et pr\u00e9caris\u00e9es.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En une dizaine d\u2019ann\u00e9es, le r\u00e9seau a atteint ses objectifs : les liens entre les partenaires existent ; des outils d\u2019accompagnement des professionnels et des publics ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s\u00a0; les d\u00e9marches de sensibilisation et d\u2019accompagnement \u00e0 la prise en compte des difficult\u00e9s de ces publics sp\u00e9cifiques ont port\u00e9 leurs fruits.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dans le prolongement de Vieillesses Plurielles<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2022, Ar\u00e9li et les principaux financeurs de la d\u00e9marche Vieillesses Plurielles, la CARSAT Hauts-de-France et le D\u00e9partement du Nord, ont d\u00e9cid\u00e9 de poursuivre la r\u00e9flexion et de s\u2019interroger sur les besoins des personnes \u00e2g\u00e9es fragiles en mati\u00e8re de maintien \u00e0 domicile. Quels sont-ils aujourd\u2019hui ? De quoi ont besoin plus sp\u00e9cifiquement ces personnes pour bien vieillir \u00e0 domicile (en mati\u00e8re d\u2019am\u00e9nagement, de services) ? Qu\u2019est-ce qu\u2019il leur est propos\u00e9 aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019\u00e9chelle du territoire m\u00e9tropolitain lillois ? L\u2019intention est \u00e9videmment d\u2019identifier les manques qu\u2019il serait utile de mettre en place demain.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un diagnostic ouvrant sur un plan d\u2019actions <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une \u00e9tude est en cours. Elle a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au cabinet Anaxagor. Elle va \u00e9tablir un diagnostic des besoins des personnes \u00e2g\u00e9es fragiles en mati\u00e8re de maintien \u00e0 domicile sur le territoire de la m\u00e9tropole europ\u00e9enne de Lille et recenser les r\u00e9ponses apport\u00e9es en termes d\u2019habitat et d\u2019accompagnement. Une fois cette \u00e9tude r\u00e9alis\u00e9e, les financeurs d\u00e9finiront les projets qui pourraient \u00eatre soutenus financi\u00e8rement dans le cadre de leurs priorit\u00e9s institutionnelles. Ar\u00e9li proposera un plan d\u2019actions sur certains d\u2019entre eux.<\/p>\n<p>\u00a0 \u00a0 \u00a0 <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/hanaxagor.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-7251\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/hanaxagor.png\" alt=\"\" width=\"136\" height=\"133\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/hanaxagor.png 245w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/hanaxagor-110x107.png 110w\" sizes=\"(max-width: 136px) 100vw, 136px\" \/>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<\/a>\u00a0 <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo_Nord_2020.png\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-7252\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo_Nord_2020-300x120.png\" alt=\"\" width=\"208\" height=\"83\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo_Nord_2020-300x120.png 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo_Nord_2020-600x239.png 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo_Nord_2020-390x155.png 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo_Nord_2020-110x44.png 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Logo_Nord_2020.png 640w\" sizes=\"(max-width: 208px) 100vw, 208px\" \/>\u00a0\u00a0 <\/a><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Carsat.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone wp-image-7250\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Carsat-300x300.jpg\" alt=\"\" width=\"167\" height=\"167\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Carsat-300x300.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Carsat-150x150.jpg 150w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Carsat-768x768.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Carsat-600x600.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Carsat-390x390.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Carsat-110x110.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/Carsat.jpg 900w\" sizes=\"(max-width: 167px) 100vw, 167px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Entre 2010 et 2020, Ar\u00e9li a pilot\u00e9 et anim\u00e9 le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles, regroupant de nombreux partenaires mobilis\u00e9s pour faire progresser l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es et pr\u00e9caris\u00e9es. En une dizaine d\u2019ann\u00e9es, le r\u00e9seau a atteint ses objectifs : les liens entre les partenaires existent ; des outils d\u2019accompagnement des professionnels et des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7249,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,54],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Une \u00e9tude sur le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es fragiles - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Une \u00e9tude sur le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es fragiles - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Entre 2010 et 2020, Ar\u00e9li a pilot\u00e9 et anim\u00e9 le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles, regroupant de nombreux partenaires mobilis\u00e9s pour faire progresser l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es et pr\u00e9caris\u00e9es. En une dizaine d\u2019ann\u00e9es, le r\u00e9seau a atteint ses objectifs : les liens entre les partenaires existent ; des outils d\u2019accompagnement des professionnels et des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-14T13:07:23+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T09:05:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/AreliFivesweb.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"380\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"426\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/\",\"name\":\"Une \u00e9tude sur le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es fragiles - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-09-14T13:07:23+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T09:05:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Une \u00e9tude sur le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es fragiles\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Une \u00e9tude sur le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es fragiles - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Une \u00e9tude sur le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es fragiles - Areli","og_description":"Entre 2010 et 2020, Ar\u00e9li a pilot\u00e9 et anim\u00e9 le r\u00e9seau Vieillesses Plurielles, regroupant de nombreux partenaires mobilis\u00e9s pour faire progresser l\u2019acc\u00e8s aux droits des personnes \u00e2g\u00e9es immigr\u00e9es et pr\u00e9caris\u00e9es. En une dizaine d\u2019ann\u00e9es, le r\u00e9seau a atteint ses objectifs : les liens entre les partenaires existent ; des outils d\u2019accompagnement des professionnels et des [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-09-14T13:07:23+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T09:05:45+00:00","og_image":[{"width":380,"height":426,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/AreliFivesweb.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/","name":"Une \u00e9tude sur le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es fragiles - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-09-14T13:07:23+00:00","dateModified":"2023-03-21T09:05:45+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/14\/une-etude-sur-le-maintien-a-domicile-des-personnes-agees-fragiles\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Une \u00e9tude sur le maintien \u00e0 domicile des personnes \u00e2g\u00e9es fragiles"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7253"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7253"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7253\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7258,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7253\/revisions\/7258"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7249"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7253"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7253"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7253"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}