{"id":7266,"date":"2022-09-29T08:02:39","date_gmt":"2022-09-29T07:02:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7266"},"modified":"2023-03-21T10:06:22","modified_gmt":"2023-03-21T09:06:22","slug":"top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/","title":{"rendered":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2022 !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Ce 23 septembre, au si\u00e8ge social d\u2019Adeo, grand partenaire du programme, c\u2019\u00e9tait le speed-meeting de parrainage !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>4 fois 10 minutes, et une wish-list<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sur la ligne de d\u00e9part pour ce speed-meeting : une quarantaine de laur\u00e9ats et autant de collaborateurs d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2022. Au planning : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate entre jeunes et repr\u00e9sentants des entreprises partenaires. L\u2019objectif : se pr\u00e9senter, se d\u00e9couvrir et\u2026 se choisir !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la fin de la s\u00e9ance en effet, tous les participants avaient \u00e0 \u00e9tablir leur \u00ab\u00a0wish list\u00a0\u00bb, avec les noms de leur parrain\/marraine ou filleul\/filleule souhait\u00e9s. Apr\u00e8s d\u00e9pouillement, les bin\u00f4mes seront constitu\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Se pr<\/strong><strong>\u00e9senter, se d\u00e9couvrir et<\/strong><strong>\u2026 <\/strong><strong>se choisir !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans quel \u00e9tat d\u2019esprit \u00e9taient les laur\u00e9ats pendant ce temps de rencontre ? <em>\u00ab\u00a0<\/em><em>Super motiv\u00e9\u00a0\u00bb, <\/em>t\u00e9moigne Isaac, laur\u00e9at en pr\u00e9pa BCPST au lyc\u00e9e Faidherbe, <em>\u00ab\u00a0\u00e7a me pla\u00eet de me dire qu\u2019avec mon parrain ou ma marraine, je vais pouvoir d\u00e9couvrir le monde de l\u2019entreprise en parall\u00e8le de mes \u00e9tudes. D\u00e9j\u00e0, l\u00e0, j\u2019ai appris des choses simplement en discutant 4 fois dix minutes avec les professionnels pr\u00e9sents \u00bb.<\/em> Comment choisir ? <em>\u00ab\u00a0En vrai, c\u2019est difficile ! On sent que tous les parrains et marraines sont bienveillants et ont envie de nous aider \u00bb,<\/em> reconna\u00eet Eymen, \u00e9tudiant en pr\u00e9pa int\u00e9gr\u00e9e \u00e0 l\u2019INSA Hauts-de-France. <em>\u00ab\u00a0Mais j\u2019aurais plut\u00f4t envie d\u2019\u00eatre parrain\u00e9 par un ing\u00e9nieur dans la mesure o\u00f9 c\u2019est le m\u00e9tier que je veux faire.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et du c\u00f4t\u00e9 des parrains \/ marraines, quelles impressions ? <em>\u00ab\u00a0Ils sont \u00e9tonnants, ces laur\u00e9ats !\u00a0\u00bb,<\/em> t\u00e9moigne Victoire Auque, leader marketing et business development chez Adeo Services, et future marraine.\u00a0 <em>\u00ab\u00a0On voit qu\u2019ils ont bien saisi le sens du parrainage et l\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019avoir un r\u00e9f\u00e9rent en entreprise. Et pour nous, parrains et marraines, cette rencontre, c\u2019est l\u2019occasion de mieux cerner les besoins d\u2019accompagnement de ces jeunes, et de se projeter tr\u00e8s concr\u00e8tement dans notre r\u00f4le. J\u2019ai h\u00e2te de d\u00e9marrer la relation de parrainage.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP4.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7265\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP4-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP4-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP4-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP4-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP4-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP4.jpg 630w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP3.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7264\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP3-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP3-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP3-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP3-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP3-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP3.jpg 630w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP2.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7263\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SP2-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce 23 septembre, au si\u00e8ge social d\u2019Adeo, grand partenaire du programme, c\u2019\u00e9tait le speed-meeting de parrainage ! \u00a04 fois 10 minutes, et une wish-list Sur la ligne de d\u00e9part pour ce speed-meeting : une quarantaine de laur\u00e9ats et autant de collaborateurs d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2022. Au planning : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7262,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2022 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2022 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ce 23 septembre, au si\u00e8ge social d\u2019Adeo, grand partenaire du programme, c\u2019\u00e9tait le speed-meeting de parrainage ! \u00a04 fois 10 minutes, et une wish-list Sur la ligne de d\u00e9part pour ce speed-meeting : une quarantaine de laur\u00e9ats et autant de collaborateurs d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2022. Au planning : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-09-29T07:02:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T09:06:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SD1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"420\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"314\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/\",\"name\":\"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2022 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-09-29T07:02:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T09:06:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2022 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2022 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2022 ! - Areli","og_description":"Ce 23 septembre, au si\u00e8ge social d\u2019Adeo, grand partenaire du programme, c\u2019\u00e9tait le speed-meeting de parrainage ! \u00a04 fois 10 minutes, et une wish-list Sur la ligne de d\u00e9part pour ce speed-meeting : une quarantaine de laur\u00e9ats et autant de collaborateurs d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2022. Au planning : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-09-29T07:02:39+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T09:06:22+00:00","og_image":[{"width":420,"height":314,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/09\/SD1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/","name":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2022 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-09-29T07:02:39+00:00","dateModified":"2023-03-21T09:06:22+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2022\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2022 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7266"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7266"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7266\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7267,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7266\/revisions\/7267"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7262"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7266"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7266"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7266"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}