{"id":7316,"date":"2022-10-10T10:44:10","date_gmt":"2022-10-10T09:44:10","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7316"},"modified":"2022-10-10T11:23:52","modified_gmt":"2022-10-10T10:23:52","slug":"bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/","title":{"rendered":"Bient\u00f4t, 2 pensions de famille et 2 r\u00e9sidences accueil suppl\u00e9mentaires pour Ar\u00e9li"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">En 2018, dans le cadre de la strat\u00e9gie nationale du Logement d\u2019Abord, l\u2019Etat fixait un objectif d\u2019ouverture de 10 000 nouvelles places en pension de famille, dont 1 152 places pour la r\u00e9gion Hauts-de-France.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Suite aux appels \u00e0 projet d\u00e9partementaux, Ar\u00e9li a \u00e9t\u00e9 retenue pour d\u00e9velopper 4 nouvelles r\u00e9sidences de ce type sur le territoire r\u00e9gional. A l\u2019occasion de la semaine des pensions de famille d\u2019octobre 2022, nous faisons le point sur l\u2019avancement des projets.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>4 nouvelles r\u00e9sidences, soit une centaine de personnes avec un logement adapt\u00e9 \u00e0 leur situation <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Rappelons tout d\u2019abord que les pensions de famille ont pour vocation de proposer un logement durable dans un cadre collectif et bienveillant \u00e0 des personnes isol\u00e9es et pr\u00e9caris\u00e9es. L\u2019exp\u00e9rience montre que ce type de logement \u00ab accompagn\u00e9 \u00bb permet \u00e0 ces personnes de se stabiliser et de se projeter. Les r\u00e9sidences accueil constituent une forme particuli\u00e8re de pensions de famille : elles concernent les personnes en situation de fragilit\u00e9 psychique stabilis\u00e9e, qui veulent et peuvent vivre de mani\u00e8re autonome.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pensions de famille et r\u00e9sidences accueil sont des r\u00e9sidences collectives de petite capacit\u00e9 (une vingtaine de logements).<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A terme, avec ces quatre nouvelles ouvertures, Ar\u00e9li proposera pr\u00e8s de 220 logements en pensions de famille ou r\u00e9sidences accueil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Des pensions de famille \u00e0 Lille et Courri\u00e8res<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A Lille, la pension de famille prendra place sur le site en cours de restructuration suite \u00e0 la d\u00e9molition du dernier foyer de travailleurs d\u2019Ar\u00e9li, \u00e0 l\u2019angle des rues Bonte et d\u2019Arras. Les travaux d\u00e9marreront fin 2022, pour une ouverture courant 2024.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A Courri\u00e8res, le sujet de la cr\u00e9ation d\u2019une pension de famille est \u00e0 l\u2019\u00e9tude avec le bailleur social Pas-de-Calais Habitat, qui souhaite transformer un b\u00e2timent lui appartenant en une r\u00e9sidence de ce type.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des r\u00e9sidences accueil \u00e0 Hellemmes et Arras<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le projet de r\u00e9sidence accueil \u00e0 Hellemmes est sur le point de passer une \u00e9tape importante, avec la confirmation de la promesse de vente du terrain par la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille. La r\u00e9sidence accueil fonctionnera en partenariat avec le secteur de psychiatrie 59G21 de l\u2019EPSM Lille M\u00e9tropole.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour la r\u00e9sidence accueil d\u2019Arras, le partenariat est act\u00e9 avec les secteurs de psychiatrie\u00a0 d\u00e9pendant du centre hospitalier d\u2019Arras. Reste \u00e0 enclencher les \u00e9tudes techniques.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Voir ici la carte des pensions de famille et r\u00e9sidences accueil en fonctionnement et en projet <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/220921-affiche-carto-PF-RA-web.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">(carte)<\/a><\/em><\/strong><\/p>\n<p class=\"legend\"><strong><em>\u00a0<\/em><\/strong><em>L\u00e9gende photo : un petit-d\u00e9jeuner collectif en r\u00e9sidence accueil. <\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En 2018, dans le cadre de la strat\u00e9gie nationale du Logement d\u2019Abord, l\u2019Etat fixait un objectif d\u2019ouverture de 10 000 nouvelles places en pension de famille, dont 1 152 places pour la r\u00e9gion Hauts-de-France. Suite aux appels \u00e0 projet d\u00e9partementaux, Ar\u00e9li a \u00e9t\u00e9 retenue pour d\u00e9velopper 4 nouvelles r\u00e9sidences de ce type sur le territoire [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7315,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[48,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bient\u00f4t, 2 pensions de famille et 2 r\u00e9sidences accueil suppl\u00e9mentaires pour Ar\u00e9li - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bient\u00f4t, 2 pensions de famille et 2 r\u00e9sidences accueil suppl\u00e9mentaires pour Ar\u00e9li - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En 2018, dans le cadre de la strat\u00e9gie nationale du Logement d\u2019Abord, l\u2019Etat fixait un objectif d\u2019ouverture de 10 000 nouvelles places en pension de famille, dont 1 152 places pour la r\u00e9gion Hauts-de-France. Suite aux appels \u00e0 projet d\u00e9partementaux, Ar\u00e9li a \u00e9t\u00e9 retenue pour d\u00e9velopper 4 nouvelles r\u00e9sidences de ce type sur le territoire [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-10T09:44:10+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-10-10T10:23:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/ARELI11web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"437\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"420\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/\",\"name\":\"Bient\u00f4t, 2 pensions de famille et 2 r\u00e9sidences accueil suppl\u00e9mentaires pour Ar\u00e9li - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-10-10T09:44:10+00:00\",\"dateModified\":\"2022-10-10T10:23:52+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bient\u00f4t, 2 pensions de famille et 2 r\u00e9sidences accueil suppl\u00e9mentaires pour Ar\u00e9li\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bient\u00f4t, 2 pensions de famille et 2 r\u00e9sidences accueil suppl\u00e9mentaires pour Ar\u00e9li - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bient\u00f4t, 2 pensions de famille et 2 r\u00e9sidences accueil suppl\u00e9mentaires pour Ar\u00e9li - Areli","og_description":"En 2018, dans le cadre de la strat\u00e9gie nationale du Logement d\u2019Abord, l\u2019Etat fixait un objectif d\u2019ouverture de 10 000 nouvelles places en pension de famille, dont 1 152 places pour la r\u00e9gion Hauts-de-France. Suite aux appels \u00e0 projet d\u00e9partementaux, Ar\u00e9li a \u00e9t\u00e9 retenue pour d\u00e9velopper 4 nouvelles r\u00e9sidences de ce type sur le territoire [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-10-10T09:44:10+00:00","article_modified_time":"2022-10-10T10:23:52+00:00","og_image":[{"width":437,"height":420,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/ARELI11web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/","name":"Bient\u00f4t, 2 pensions de famille et 2 r\u00e9sidences accueil suppl\u00e9mentaires pour Ar\u00e9li - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-10-10T09:44:10+00:00","dateModified":"2022-10-10T10:23:52+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/10\/bientot-2-pensions-de-famille-et-2-residences-accueil-supplementaires-pour-areli\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bient\u00f4t, 2 pensions de famille et 2 r\u00e9sidences accueil suppl\u00e9mentaires pour Ar\u00e9li"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7316"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7316"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7316\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7319,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7316\/revisions\/7319"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7315"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7316"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7316"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7316"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}