{"id":7394,"date":"2022-10-18T17:03:37","date_gmt":"2022-10-18T16:03:37","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7394"},"modified":"2023-03-21T10:05:19","modified_gmt":"2023-03-21T09:05:19","slug":"une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/","title":{"rendered":"Une \u00e9tude d\u2019impact pour les 20 ans d\u2019Emergence"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">A l\u2019occasion des 20 ans d\u2019Emergence, Ar\u00e9li a souhait\u00e9 r\u00e9aliser une \u00e9tude d\u2019impact du programme. L\u2019objectif : mesurer la qualit\u00e9 du programme et pr\u00e9ciser ses effets positifs concrets sur la trajectoire des laur\u00e9ats. Cette \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au cabinet de conseil et de recherche Kor\u00e9is. Elle a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e en octobre 2022.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des questions pr\u00e9cises ; un recueil de donn\u00e9es important<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quels sont les obstacles et les freins pr\u00e9cis de ces jeunes issus des milieux modestes \u00e0 la poursuite d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures ? Comment le programme Emergence leur permet-il de les lever ? Quels sont les facteurs cl\u00e9s de la r\u00e9ussite de l\u2019accompagnement ? Quels b\u00e9n\u00e9fices sp\u00e9cifiques le parrainage de ces jeunes en \u00e9tudes par des cadres en entreprise apporte-t-il ? Qu\u2019est-ce que le programme change dans la trajectoire professionnelle des laur\u00e9ats ? Le programme atteint-il ses objectifs ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">400 personnes (laur\u00e9ats en \u00e9tudes ou en poste, ainsi que des candidats non retenus), ont \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9es dans le cadre d\u2019une \u00e9tude associant diffusion et analyse de questionnaires, et entretiens qualitatifs, individuels ou collectifs.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des r\u00e9sultats extr\u00eamement positifs<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019\u00e9tude d\u2019impact livre des r\u00e9sultats tr\u00e8s int\u00e9ressants, qui confirment \u00e0 la fois les obstacles particuliers que rencontrent ces jeunes issus des milieux modestes vis-\u00e0-vis des \u00e9tudes sup\u00e9rieures (et donc l\u2019int\u00e9r\u00eat du programme) et\u00a0 l\u2019efficacit\u00e9 d\u2019Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les enseignements de l\u2019\u00e9tude peuvent se r\u00e9sumer en plusieurs points pr\u00e9cis.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les laur\u00e9ats rencontrent bel et bien des obstacles sp\u00e9cifiques <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019\u00e9tude montre que ces jeunes connaissent des freins sp\u00e9cifiques, notamment des freins financiers et des freins socio-\u00e9conomiques. Par exemple, 70 % d\u2019entre eux n\u2019\u00e9taient pas en mesure de financer leur projet d\u2019\u00e9tudes en terminale. 66 % se trouvaient \u00e9loign\u00e9s du monde professionnel et des opportunit\u00e9s professionnelles correspondant \u00e0 leurs aspirations.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pendant leurs \u00e9tudes, le programme les aide significativement, notamment via le suivi de l\u2019\u00e9quipe, le parrainage et l\u2019effet r\u00e9seau<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019\u00e9tude prouve que le programme a des effets sur :<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li><strong>la formalisation du projet acad\u00e9mique et professionnel des laur\u00e9ats. <\/strong>81 % des laur\u00e9ats affirment que leur projet a \u00e9volu\u00e9 apr\u00e8s la terminale (75 % pour devenir plus conforme \u00e0 leurs attentes, 50 % pour devenir plus exigeant).<\/li>\n<li><strong>la capacit\u00e9 des laur\u00e9ats \u00e0 mener \u00e0 bien leurs parcours d\u2019\u00e9tudes. <\/strong>Les laur\u00e9ats confirment que le suivi de l\u2019\u00e9quipe, l\u2019exposition \u00e0 des pairs motiv\u00e9s et inspirants a des effets sur la motivation et le moral.<\/li>\n<li><strong>la ma\u00eetrise des codes professionnels et l\u2019acc\u00e8s \u00e0 de premi\u00e8res exp\u00e9riences. <\/strong>Le parrainage par des collaborateurs d\u2019entreprise am\u00e8ne les laur\u00e9ats \u00e0 mieux ma\u00eetriser les codes professionnels, les strat\u00e9gies et comp\u00e9tences de recherche d\u2019emploi, notamment la mobilisation du r\u00e9seau.<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Les laur\u00e9ats sont particuli\u00e8rement bien plac\u00e9s \u00e0 la sortie de leur parcours d\u2019\u00e9tudes<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019\u00e9tude prouve que l<strong>e programme a des impacts sur la trajectoire d\u2019emploi. <\/strong>Les laur\u00e9ats s\u2019ins\u00e8rent plus vite sur le march\u00e9 du travail que les jeunes cadres sortant d\u2019\u00e9tudes. Ils sont en situation d\u2019ascension sociale manifeste par rapport \u00e0 leurs origines socioprofessionnelles : 84 % exercent une profession intellectuelle sup\u00e9rieure, contre 7 % de leurs p\u00e8res et 5 % de leurs m\u00e8res. Ils sont 84 % \u00e0 conserver un engagement citoyen. Ils restent li\u00e9s \u00e0 leur r\u00e9gion aussi : 50 % des laur\u00e9ats dipl\u00f4m\u00e9s travaillent dans les Hauts-de-France ; 25 % dans la r\u00e9gion voisine (et attractive !) de l\u2019Ile-de-France.<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/Synthese_etude_des_impacts_d_Emergence.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">D\u00e9couvrir ici la synth\u00e8se de l\u2019\u00e9tude.<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>A l\u2019occasion des 20 ans d\u2019Emergence, Ar\u00e9li a souhait\u00e9 r\u00e9aliser une \u00e9tude d\u2019impact du programme. L\u2019objectif : mesurer la qualit\u00e9 du programme et pr\u00e9ciser ses effets positifs concrets sur la trajectoire des laur\u00e9ats. Cette \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au cabinet de conseil et de recherche Kor\u00e9is. Elle a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e en octobre 2022. Des questions [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7393,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Une \u00e9tude d\u2019impact pour les 20 ans d\u2019Emergence - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Une \u00e9tude d\u2019impact pour les 20 ans d\u2019Emergence - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"A l\u2019occasion des 20 ans d\u2019Emergence, Ar\u00e9li a souhait\u00e9 r\u00e9aliser une \u00e9tude d\u2019impact du programme. L\u2019objectif : mesurer la qualit\u00e9 du programme et pr\u00e9ciser ses effets positifs concrets sur la trajectoire des laur\u00e9ats. Cette \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au cabinet de conseil et de recherche Kor\u00e9is. Elle a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e en octobre 2022. Des questions [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-10-18T16:03:37+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T09:05:19+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/COUV-synthese-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"420\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/\",\"name\":\"Une \u00e9tude d\u2019impact pour les 20 ans d\u2019Emergence - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-10-18T16:03:37+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T09:05:19+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Une \u00e9tude d\u2019impact pour les 20 ans d\u2019Emergence\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Une \u00e9tude d\u2019impact pour les 20 ans d\u2019Emergence - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Une \u00e9tude d\u2019impact pour les 20 ans d\u2019Emergence - Areli","og_description":"A l\u2019occasion des 20 ans d\u2019Emergence, Ar\u00e9li a souhait\u00e9 r\u00e9aliser une \u00e9tude d\u2019impact du programme. L\u2019objectif : mesurer la qualit\u00e9 du programme et pr\u00e9ciser ses effets positifs concrets sur la trajectoire des laur\u00e9ats. Cette \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e au cabinet de conseil et de recherche Kor\u00e9is. Elle a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9e en octobre 2022. Des questions [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-10-18T16:03:37+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T09:05:19+00:00","og_image":[{"width":390,"height":420,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/COUV-synthese-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/","name":"Une \u00e9tude d\u2019impact pour les 20 ans d\u2019Emergence - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-10-18T16:03:37+00:00","dateModified":"2023-03-21T09:05:19+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/10\/18\/une-etude-dimpact-pour-les-20-ans-demergence\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Une \u00e9tude d\u2019impact pour les 20 ans d\u2019Emergence"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7394"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7394"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7394\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7398,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7394\/revisions\/7398"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7393"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7394"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7394"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7394"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}