{"id":7451,"date":"2022-12-23T10:45:53","date_gmt":"2022-12-23T09:45:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7451"},"modified":"2023-03-21T09:58:01","modified_gmt":"2023-03-21T08:58:01","slug":"on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/","title":{"rendered":"On s\u2019installe au Clos du Lapin Blanc !"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Rue de Cassel, \u00e0 Dunkerque, la premi\u00e8re phase du chantier de restructuration du site \u00ab\u00a0Cassel\u00a0\u00bb s\u2019est conclue en ao\u00fbt 2022. A la place du grand b\u00e2timent de 4 \u00e9tages construit dans les ann\u00e9es 60, on trouve aujourd\u2019hui deux b\u00e2timents de 21 et 10 logements, et 3 maisons individuelles. La r\u00e9sidence porte d\u00e9sormais le nom de Clos du Lapin Blanc, en r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 l\u2019appellation de ce quartier dunkerquois.<\/p>\n<p><strong>Relogement des locataires d\u00e9j\u00e0 sur le site, et accueil de nouvelles familles<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tous les logements de cette r\u00e9sidence locative classique sont d\u00e9sormais occup\u00e9s. <em>\u00ab\u00a09 par des familles nouvelles sur le quartier ; 24 par des locataires qui habitaient dans le dernier b\u00e2timent qui va \u00eatre d\u00e9moli\u00a0\u00bb,<\/em> explique Lahcen A\u00eft Rami, responsable de r\u00e9sidence. <em>\u00ab\u00a0Nous avons travaill\u00e9 avec les locataires \u00e0 leur relogement bien en amont de leur d\u00e9m\u00e9nagement.\u00a0\u00bb<\/em> Ce travail implique \u00e0 la fois\u00a0 les e\u0301quipes du service social, de la gestion locative et des projets immobiliers d\u2019Ar\u00e9li. Avec un processus bien r\u00f4d\u00e9 : enqu\u00eate sociale pour \u00e9valuer les besoins et la situation des locataires, recherche des meilleures solutions, discussion autour des propositions de relogement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Architecture contemporaine et performances \u00e9nerg\u00e9tiques<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ces nouveaux b\u00e2timents et maisons ont beaucoup d\u2019atouts. Notamment une hauteur contenue (R+1 \u00e0 R+3), une architecture contemporaine (brique et bardage bois) pens\u00e9e par le cabinet 3A et une belle performance \u00e9nerg\u00e9tique (certification RT 2012 \u2013 10 %). <em>\u00ab\u00a0Mi-novembre, il faisait encore 20\u00b0C dans le dernier logement que nous avons lou\u00e9, alors m\u00eame qu\u2019il n\u2019avait pas encore \u00e9t\u00e9 occup\u00e9 et chauff\u00e9\u00a0\u00bb,<\/em> t\u00e9moigne Lahcen A\u00eft Rami.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bient\u00f4t la phase 2 du chantier<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00e8s bient\u00f4t, la deuxi\u00e8me phase du chantier va s\u2019enclencher, avec la d\u00e9molition du dernier b\u00e2timent, et la construction de deux autres ensembles de 11 et 15 logements.\u00a0 A terme, la r\u00e9sidence Le Clos du Lapin Blanc proposera donc 60 logements locatifs, majoritairement des T2, mais \u00e9galement des T3 et T4. Les immeubles s\u2019organiseront autour d\u2019un jardin central, avec une voie pie\u0301tonne borde\u0301e d\u2019arbustes, qui parcourra le site.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Rue de Cassel, \u00e0 Dunkerque, la premi\u00e8re phase du chantier de restructuration du site \u00ab\u00a0Cassel\u00a0\u00bb s\u2019est conclue en ao\u00fbt 2022. A la place du grand b\u00e2timent de 4 \u00e9tages construit dans les ann\u00e9es 60, on trouve aujourd\u2019hui deux b\u00e2timents de 21 et 10 logements, et 3 maisons individuelles. La r\u00e9sidence porte d\u00e9sormais le nom de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7450,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[48,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>On s\u2019installe au Clos du Lapin Blanc ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"On s\u2019installe au Clos du Lapin Blanc ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Rue de Cassel, \u00e0 Dunkerque, la premi\u00e8re phase du chantier de restructuration du site \u00ab\u00a0Cassel\u00a0\u00bb s\u2019est conclue en ao\u00fbt 2022. A la place du grand b\u00e2timent de 4 \u00e9tages construit dans les ann\u00e9es 60, on trouve aujourd\u2019hui deux b\u00e2timents de 21 et 10 logements, et 3 maisons individuelles. La r\u00e9sidence porte d\u00e9sormais le nom de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-23T09:45:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T08:58:01+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CLB-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/\",\"name\":\"On s\u2019installe au Clos du Lapin Blanc ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-12-23T09:45:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T08:58:01+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"On s\u2019installe au Clos du Lapin Blanc !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"On s\u2019installe au Clos du Lapin Blanc ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"On s\u2019installe au Clos du Lapin Blanc ! - Areli","og_description":"Rue de Cassel, \u00e0 Dunkerque, la premi\u00e8re phase du chantier de restructuration du site \u00ab\u00a0Cassel\u00a0\u00bb s\u2019est conclue en ao\u00fbt 2022. A la place du grand b\u00e2timent de 4 \u00e9tages construit dans les ann\u00e9es 60, on trouve aujourd\u2019hui deux b\u00e2timents de 21 et 10 logements, et 3 maisons individuelles. La r\u00e9sidence porte d\u00e9sormais le nom de [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-12-23T09:45:53+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T08:58:01+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/CLB-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/","name":"On s\u2019installe au Clos du Lapin Blanc ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-12-23T09:45:53+00:00","dateModified":"2023-03-21T08:58:01+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/23\/on-sinstalle-au-clos-du-lapin-blanc\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"On s\u2019installe au Clos du Lapin Blanc !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7451"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7451"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7451\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7452,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7451\/revisions\/7452"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7450"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7451"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7451"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7451"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}