{"id":7456,"date":"2022-12-27T15:29:31","date_gmt":"2022-12-27T14:29:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7456"},"modified":"2023-03-21T09:57:22","modified_gmt":"2023-03-21T08:57:22","slug":"gestion-locative-transitoire-a-lille","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/","title":{"rendered":"Gestion locative transitoire \u00e0 Lille"},"content":{"rendered":"<p>Depuis janvier 2022, Ar\u00e9li assure la gestion locative transitoire d\u2019une dizaine de logements situ\u00e9s dans un immeuble propri\u00e9t\u00e9 de LMH, au coeur du quartier Concorde concern\u00e9 par une grande op\u00e9ration de r\u00e9novation urbaine.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans le cadre du projet de r\u00e9novation urbaine, cet immeuble sera r\u00e9habilit\u00e9 \u00e0 partir d\u2019octobre 2025. D\u2019ici l\u00e0, et tr\u00e8s progressivement, ses habitants le quitteront pour \u00eatre relog\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">De fait, pendant deux \u00e0 trois ans, l\u2019immeuble aurait pu n\u2019\u00eatre que partiellement occup\u00e9. Avec le soutien de la Ville de Lille, La M\u00e9ta, LMH, Action Logement et Ar\u00e9li se sont accord\u00e9s pour trouver une nouvelle destination \u00e0 une partie de ces logements de l\u2019immeuble Renoir.<\/p>\n<p><strong>Des logements temporaires pour les salari\u00e9s des entreprises cotisantes d\u2019Action Logement<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Depuis janvier 2022, plusieurs studios et T2 sont lou\u00e9s \u00e0 des salari\u00e9s d\u2019entreprises cotisantes d\u2019Action Logement, int\u00e9ress\u00e9s, parce qu\u2019ils sont en\u00a0\u00a0 mobilit\u00e9, en formation ou en contrat court, par une occupation \u00e0 dur\u00e9e limit\u00e9e d\u2019un appartement\u2026 Ces appartements ont pr\u00e9alablement \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 neuf, meubl\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s (mobilier, TV, vaisselle,\u2026) par Ar\u00e9li.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019un des premiers locataires, a habit\u00e9 pr\u00e8s d\u2019un an dans l\u2019un de ces appartements meubl\u00e9s et enti\u00e8rement \u00e9quip\u00e9s. \u00ab<em> Je suis arriv\u00e9 sur la m\u00e9tropole lilloise pour une mission \u00e0 la dur\u00e9e incertaine dans une entreprise cliente de la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019ing\u00e9nierie qui m\u2019employait. Difficile de trouver un logement \u00e0 louer, d\u2019autant qu\u2019en tant que jeune embauch\u00e9, j\u2019\u00e9tais aussi en p\u00e9riode d\u2019essai\u2026 <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00a0<\/em><em>J\u2019ai d\u2019abord pos\u00e9 mes bagages \u00e0 Tourcoing, en colocation, dans une maison avec tr\u00e8s peu de confort et loin de mon lieu de travail\u2026 Je ne voulais absolument pas y rester. Trouver, via Action Logement Services, ce studio meubl\u00e9 et remis \u00e0 neuf par Ar\u00e9li m\u2019a vraiment soulag\u00e9\u00a0\u00bb,<\/em> explique l\u2019ing\u00e9nieur de 28 ans, aujourd\u2019hui reparti en r\u00e9gion angevine pour un autre projet professionnel.<\/p>\n<p class=\"legend\"><strong>Une op\u00e9ration qui suscite de l\u2019int\u00e9r\u00eat<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le 1er d\u00e9cembre 2022, lors de son d\u00e9placement \u00e0 Dunkerque et Lille dans les quartiers en r\u00e9novation urbaine, Anne-Claire Mialot, directrice g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019ANRU, a fait une halte dans l\u2019un de ces logements.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014-<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Visionnez ici la vid\u00e9o consacr\u00e9e \u00e0 cette op\u00e9ration, avec les t\u00e9moignages d\u2019Estelle Rodes, adjointe au maire de Lille ; Maxime Bitter, directeur g\u00e9n\u00e9ral de LMH ; Lydie Renard, directrice des projets et services r\u00e9sidentiels d\u2019Ar\u00e9li. <\/em><\/p>\n<p><iframe loading=\"lazy\" title=\"Action Logement Hauts-de-France - Projet d&#039;habitat transitoire\" width=\"500\" height=\"281\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/1ZRB72OL948?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Depuis janvier 2022, Ar\u00e9li assure la gestion locative transitoire d\u2019une dizaine de logements situ\u00e9s dans un immeuble propri\u00e9t\u00e9 de LMH, au coeur du quartier Concorde concern\u00e9 par une grande op\u00e9ration de r\u00e9novation urbaine. Dans le cadre du projet de r\u00e9novation urbaine, cet immeuble sera r\u00e9habilit\u00e9 \u00e0 partir d\u2019octobre 2025. D\u2019ici l\u00e0, et tr\u00e8s progressivement, ses [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7455,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[49,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Gestion locative transitoire \u00e0 Lille - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Gestion locative transitoire \u00e0 Lille - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Depuis janvier 2022, Ar\u00e9li assure la gestion locative transitoire d\u2019une dizaine de logements situ\u00e9s dans un immeuble propri\u00e9t\u00e9 de LMH, au coeur du quartier Concorde concern\u00e9 par une grande op\u00e9ration de r\u00e9novation urbaine. Dans le cadre du projet de r\u00e9novation urbaine, cet immeuble sera r\u00e9habilit\u00e9 \u00e0 partir d\u2019octobre 2025. D\u2019ici l\u00e0, et tr\u00e8s progressivement, ses [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-12-27T14:29:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T08:57:22+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/renoir-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/\",\"name\":\"Gestion locative transitoire \u00e0 Lille - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2022-12-27T14:29:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T08:57:22+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Gestion locative transitoire \u00e0 Lille\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Gestion locative transitoire \u00e0 Lille - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Gestion locative transitoire \u00e0 Lille - Areli","og_description":"Depuis janvier 2022, Ar\u00e9li assure la gestion locative transitoire d\u2019une dizaine de logements situ\u00e9s dans un immeuble propri\u00e9t\u00e9 de LMH, au coeur du quartier Concorde concern\u00e9 par une grande op\u00e9ration de r\u00e9novation urbaine. Dans le cadre du projet de r\u00e9novation urbaine, cet immeuble sera r\u00e9habilit\u00e9 \u00e0 partir d\u2019octobre 2025. D\u2019ici l\u00e0, et tr\u00e8s progressivement, ses [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2022-12-27T14:29:31+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T08:57:22+00:00","og_image":[{"width":425,"height":390,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/renoir-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/","name":"Gestion locative transitoire \u00e0 Lille - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2022-12-27T14:29:31+00:00","dateModified":"2023-03-21T08:57:22+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2022\/12\/27\/gestion-locative-transitoire-a-lille\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Gestion locative transitoire \u00e0 Lille"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7456"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7456"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7456\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7460,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7456\/revisions\/7460"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7455"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7456"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7456"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7456"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}