{"id":7480,"date":"2023-02-03T17:58:35","date_gmt":"2023-02-03T16:58:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7480"},"modified":"2023-02-09T08:54:04","modified_gmt":"2023-02-09T07:54:04","slug":"ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/","title":{"rendered":"Ecris ta vie ! : 12 laur\u00e9ats auteurs d\u2019un livre pour Emergence"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Isma\u00ebl, Hamza, Gagik, Christophe, Alicia, Erika, Adami, Kelian, Ibrahim, Daniel, Anissa, Oc\u00e9anne\u2026 Ils \u00e9taient 12 laur\u00e9ats, de diff\u00e9rentes promos et parcours, r\u00e9unis autour de l\u2019\u00e9crivain Patrick Varetz pour un atelier d\u2019\u00e9criture d\u2019un week-end en juin 2022.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Au cours de cet atelier, chacun a \u00e9crit une lettre \u00e0 <em>\u00ab\u00a0une fille ou un gar\u00e7on qui ressemblerait \u00e0 ce qu\u2019elle ou il pouvait \u00eatre avant de vivre l\u2019exp\u00e9rience d\u2019Emergence.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Illustr\u00e9s par les belles photos des Fr\u00e8res Lumi\u00e8res (dont l\u2019un des photographes, Adrien Delcourt, est aussi laur\u00e9at d\u2019Emergence), pr\u00e9fac\u00e9s par Patrick Varetz, postfac\u00e9s par les pr\u00e9sident et vice-pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li, ces textes ont \u00e9t\u00e9 rassembl\u00e9s dans un livre, intitul\u00e9 <em>Ecris ta vie ! <\/em>publi\u00e9 aux \u00e9ditions Invenit.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des messages d\u2019espoir, de r\u00e9silience et de solidarit\u00e9<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La lecture de ce livre fait du bien. Les lettres des laur\u00e9ats parlent des r\u00eaves, des doutes, des difficult\u00e9s de tous les jours. Elles \u00e9voquent aussi l\u2019aide et l\u2019accompagnement trouv\u00e9s en chemin, avec Emergence, et les rencontres qui peuvent changer une vie.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Les laur\u00e9ats ont mis beaucoup d\u2019eux dans ces lettres\u00a0\u00bb, <\/em>rel\u00e8ve Patrick Varetz dans la pr\u00e9face. <em>\u00ab\u00a0Ce qui m\u2019a le plus impressionn\u00e9 chez eux, c\u2019est leur maturit\u00e9 d\u2019esprit, et chez les plus jeunes, cette pr\u00e9cocit\u00e9 qui a de quoi surprendre. Tous, quel que soit leur \u00e2ge, apparaissent pleinement conscients d\u2019\u00eatre des transfuges de classe, et c\u2019est cela &#8211; je crois &#8211; qui trempe leur caract\u00e8re. Ce qu\u2019ils ont accompli, et ce qu\u2019ils s\u2019appr\u00eatent \u00e0 accomplir demain, ils le doivent d\u2019abord \u00e0 eux-m\u00eames.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Envie de le lire ? Demandez un exemplaire !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Ecris ta vie ! <\/em>a \u00e9t\u00e9 offert aux invit\u00e9s du temps fort du 9 d\u00e9cembre. Vous souhaitez disposer d\u2019un exemplaire ? Dites-le nous par mail <a href=\"mailto:emergence@areli.fr\">emergence@areli.fr<\/a>, nous nous ferons un plaisir de vous le faire parvenir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>L\u00e9gende : Lors du temps fort du 9 d\u00e9cembre, s\u00e9ance de d\u00e9dicaces pour les laur\u00e9ats auteurs ! Patrick Varetz, Anissa Marbouh et Adami Amar ont aussi lu chacun leur texte.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDDED.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7476\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDDED-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDDED-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDDED-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDDED-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDDED-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDDED-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDDED.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u2002<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDOCEANNE.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7479\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDOCEANNE-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDOCEANNE-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDOCEANNE-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDOCEANNE-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDOCEANNE-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDOCEANNE-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDOCEANNE.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDIBRAHIM.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7477\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDIBRAHIM-200x300.jpg\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDIBRAHIM-200x300.jpg 200w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDIBRAHIM-683x1024.jpg 683w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDIBRAHIM-768x1152.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDIBRAHIM-600x900.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDIBRAHIM-283x425.jpg 283w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDIBRAHIM-73x110.jpg 73w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDIBRAHIM.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a>\u2002<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDISMAEL.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7478\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDISMAEL-200x300.jpg\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDISMAEL-200x300.jpg 200w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDISMAEL-683x1024.jpg 683w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDISMAEL-768x1152.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDISMAEL-600x900.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDISMAEL-283x425.jpg 283w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDISMAEL-73x110.jpg 73w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/STANDISMAEL.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTADAM.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7473\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTADAM-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTADAM-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTADAM-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTADAM-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTADAM-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTADAM-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTADAM.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>\u2002<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTANISSA.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7474\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTANISSA-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTANISSA-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTANISSA-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTANISSA-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTANISSA-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTANISSA-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTANISSA.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><br \/>\n<a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTPATRICK.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7475\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTPATRICK-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTPATRICK-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTPATRICK-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTPATRICK-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTPATRICK-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTPATRICK-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/LECTPATRICK.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Isma\u00ebl, Hamza, Gagik, Christophe, Alicia, Erika, Adami, Kelian, Ibrahim, Daniel, Anissa, Oc\u00e9anne\u2026 Ils \u00e9taient 12 laur\u00e9ats, de diff\u00e9rentes promos et parcours, r\u00e9unis autour de l\u2019\u00e9crivain Patrick Varetz pour un atelier d\u2019\u00e9criture d\u2019un week-end en juin 2022. Au cours de cet atelier, chacun a \u00e9crit une lettre \u00e0 \u00ab\u00a0une fille ou un gar\u00e7on qui ressemblerait \u00e0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7472,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ecris ta vie ! : 12 laur\u00e9ats auteurs d\u2019un livre pour Emergence - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ecris ta vie ! : 12 laur\u00e9ats auteurs d\u2019un livre pour Emergence - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Isma\u00ebl, Hamza, Gagik, Christophe, Alicia, Erika, Adami, Kelian, Ibrahim, Daniel, Anissa, Oc\u00e9anne\u2026 Ils \u00e9taient 12 laur\u00e9ats, de diff\u00e9rentes promos et parcours, r\u00e9unis autour de l\u2019\u00e9crivain Patrick Varetz pour un atelier d\u2019\u00e9criture d\u2019un week-end en juin 2022. Au cours de cet atelier, chacun a \u00e9crit une lettre \u00e0 \u00ab\u00a0une fille ou un gar\u00e7on qui ressemblerait \u00e0 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-03T16:58:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-02-09T07:54:04+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/COUV-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/\",\"name\":\"Ecris ta vie ! : 12 laur\u00e9ats auteurs d\u2019un livre pour Emergence - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-02-03T16:58:35+00:00\",\"dateModified\":\"2023-02-09T07:54:04+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ecris ta vie ! : 12 laur\u00e9ats auteurs d\u2019un livre pour Emergence\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ecris ta vie ! : 12 laur\u00e9ats auteurs d\u2019un livre pour Emergence - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Ecris ta vie ! : 12 laur\u00e9ats auteurs d\u2019un livre pour Emergence - Areli","og_description":"Isma\u00ebl, Hamza, Gagik, Christophe, Alicia, Erika, Adami, Kelian, Ibrahim, Daniel, Anissa, Oc\u00e9anne\u2026 Ils \u00e9taient 12 laur\u00e9ats, de diff\u00e9rentes promos et parcours, r\u00e9unis autour de l\u2019\u00e9crivain Patrick Varetz pour un atelier d\u2019\u00e9criture d\u2019un week-end en juin 2022. Au cours de cet atelier, chacun a \u00e9crit une lettre \u00e0 \u00ab\u00a0une fille ou un gar\u00e7on qui ressemblerait \u00e0 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-02-03T16:58:35+00:00","article_modified_time":"2023-02-09T07:54:04+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/COUV-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/","name":"Ecris ta vie ! : 12 laur\u00e9ats auteurs d\u2019un livre pour Emergence - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-02-03T16:58:35+00:00","dateModified":"2023-02-09T07:54:04+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/03\/ecris-ta-vie-12-laureats-auteurs-dun-livre-pour-emergence\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ecris ta vie ! : 12 laur\u00e9ats auteurs d\u2019un livre pour Emergence"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7480"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7480"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7480\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7510,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7480\/revisions\/7510"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7472"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7480"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7480"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7480"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}