{"id":7485,"date":"2023-02-06T11:26:42","date_gmt":"2023-02-06T10:26:42","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7485"},"modified":"2023-03-21T09:59:31","modified_gmt":"2023-03-21T08:59:31","slug":"laurent-cappon-lame-daramys","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/","title":{"rendered":"Laurent Cappon, l\u2019\u00e2me d\u2019Aramys"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Aramys, entreprise marraine d\u2019Emergence, sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9 et du management des infrastructures syst\u00e8mes et r\u00e9seaux aura 20 ans en 2023. Sur son march\u00e9, l\u2019entreprise est, selon les mots de son fondateur et dirigeant Laurent Cappon, <em>\u00ab grande parmi les petites, et petite parmi les grandes\u00a0\u00bb.<\/em> Et c\u2019est r\u00e9solument du c\u00f4t\u00e9 des grandes que Laurent Cappon a envie de l\u2019emmener !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>20 ans, l\u2019\u00e2ge o\u00f9 tout est possible !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aramys a doubl\u00e9 ses effectifs et son chiffre d\u2019affaires en 5 ans, et vise aujourd\u2019hui d\u2019autres horizons\u2026 L\u2019entreprise va faire ses premiers pas \u00e0 l\u2019international,\u00a0 au Moyen-Orient, en devenant l\u2019actionnaire majoritaire d\u2019une entreprise saoudienne. <em>\u00ab C\u2019est une soci\u00e9t\u00e9 plut\u00f4t positionn\u00e9e sur l\u2019\u00e9quipement informatique. Nous allons apporter le volet \u00ab\u00a0services\u00a0\u00bb et expertise \u00e0 ses clients, et d\u00e9velopper notre activit\u00e9 \u00e0 partir de l\u00e0\u00a0\u00bb.<\/em>\u00a0 En outre, cette ann\u00e9e, le si\u00e8ge d\u2019Aramys quittera le centre-ville d\u2019H\u00e9nin-Beaumont pour celui de Lens. Les \u00e9quipes (80 personnes aujourd\u2019hui) rejoindront un b\u00e2timent du centre-ville autrefois occup\u00e9 par Orange. Un espace r\u00e9am\u00e9nag\u00e9, trois fois plus grand que le si\u00e8ge actuel, donnant \u00e0 l\u2019entreprise de belles nouvelles capacit\u00e9s d\u2019accueil.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un projet d\u2019entreprise qui attire les talents<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Ce d\u00e9veloppement strat\u00e9gique, choisi et planifi\u00e9, suppose aussi de savoir attirer les talents. Pas si facile si l\u2019on en croit les observateurs du march\u00e9 de l\u2019emploi des profils tech et IT et les sp\u00e9cialistes du sujet :\u00a0 aujourd\u2019hui, un des premiers goulets d\u2019\u00e9tranglement pour la croissance des entreprises du num\u00e9rique et de la tech fran\u00e7aises serait le recrutement, et non le financement\u2026 Laurent Cappon est r\u00e9aliste mais serein. \u00ab<em>\u00a0Nous avons recrut\u00e9 12 personnes en 2022. Nous souhaitons en int\u00e9grer autant en 2023. Nous ne pratiquons pas la chasse aux candidats, mais faisons tout pour que notre entreprise soit attractive pour les gens du m\u00e9tier. Je constate que les jeunes ing\u00e9nieurs et techniciens sont sensibles \u00e0 des projets d\u2019entreprise comme le n\u00f4tre. Ils recherchent le sens, la durabilit\u00e9, la vision\u2026 des valeurs moins visibles sans doute dans des grands groupes cot\u00e9s.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Aramys joue aussi le jeu de la formation. <em>\u00ab\u00a0Actuellement, nous avons, parmi nous, 6 jeunes ing\u00e9nieurs encore en \u00e9tudes, en apprentissage ou en alternance.\u00a0\u00bb<\/em> L\u2019entreprise a des liens forts avec des \u00e9coles d\u2019ing\u00e9nieurs, notamment le CESI, \u00e0 Arras. Mais elle ne recrute pas que des d\u00e9butants ! Les deux derniers embauch\u00e9s ont 55 et 56 ans. \u00ab\u00a0<em>C\u2019est important d\u2019avoir un \u00e9quilibre des g\u00e9n\u00e9rations dans les \u00e9quipes.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un engagement renouvel\u00e9 aupr\u00e8s d\u2019Emergence pour la promo 2023<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Avec la maturit\u00e9, vient aussi pour l\u2019entreprise la capacit\u00e9 \u00e0 peser, \u00e0 agir de mani\u00e8re concr\u00e8te et efficace autour de soi. <em>\u00ab\u00a0Oui, nous avons aujourd\u2019hui davantage de moyens pour d\u00e9velopper une approche plus soci\u00e9tale, plus large \u00bb.<\/em> Laurent Cappon est aujourd\u2019hui pr\u00e9sident de la communaut\u00e9 Artois de la French Tech et administrateur de l\u2019incubateur d\u2019innovations culturelles et cr\u00e9atives Louvre Lens Vall\u00e9e. Et il renouvelle son engagement aupr\u00e8s d\u2019Emergence, en d\u00e9cidant de parrainer un laur\u00e9at ou une laur\u00e9ate de la promo 2023, comme il l\u2019avait d\u00e9j\u00e0 fait en 2018. <em>\u00ab\u00a0J\u2019ai connu Emergence gr\u00e2ce \u00e0 Philippe Huarte, directeur g\u00e9n\u00e9ral de Logista Hometech. J\u2019ai particip\u00e9 aux jurys de s\u00e9lection de la promo 2018. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par la maturit\u00e9 de ces jeunes, leur envie, leur \u00e9nergie, leur force mentale aussi. Ils donnent vraiment envie de les accompagner, d\u2019embarquer dans leur histoire.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Et j\u2019ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s heureux de parrainer Anas Amrani. Il est brillant ! Il est en train de terminer sa formation \u00e0 l\u2019ESCP Europe et est actuellement en stage dans une grande banque d\u2019affaires, apr\u00e8s un s\u00e9jour en Am\u00e9rique du Sud. Je n\u2019ai pas pu le voir tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement, mais nous avons toutefois beaucoup \u00e9chang\u00e9. Il \u00e9tait tr\u00e8s curieux de comprendre les rouages de l\u2019entreprise, les m\u00e9canismes et moteurs de l\u2019entrepreneuriat. C\u2019\u00e9tait passionnant aussi de l\u2019entendre parler de ses exp\u00e9riences de stage, dans des banques inter-Etats\u2026 Un secteur qui m\u2019est compl\u00e8tement inconnu !\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2023, Laurent Cappon re-signe pour Emergence, mais cette fois-ci, il a envie de passer le relais du parrainage. <em>\u00ab Je souhaite que quelqu&rsquo;un d\u2019autre ici vive cette exp\u00e9rience de parrainage. Elle transmet beaucoup d\u2019\u00e9nergie. \u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aramys, entreprise marraine d\u2019Emergence, sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9 et du management des infrastructures syst\u00e8mes et r\u00e9seaux aura 20 ans en 2023. Sur son march\u00e9, l\u2019entreprise est, selon les mots de son fondateur et dirigeant Laurent Cappon, \u00ab grande parmi les petites, et petite parmi les grandes\u00a0\u00bb. Et c\u2019est r\u00e9solument du c\u00f4t\u00e9 des grandes que Laurent [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7484,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Laurent Cappon, l\u2019\u00e2me d\u2019Aramys - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Laurent Cappon, l\u2019\u00e2me d\u2019Aramys - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Aramys, entreprise marraine d\u2019Emergence, sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9 et du management des infrastructures syst\u00e8mes et r\u00e9seaux aura 20 ans en 2023. Sur son march\u00e9, l\u2019entreprise est, selon les mots de son fondateur et dirigeant Laurent Cappon, \u00ab grande parmi les petites, et petite parmi les grandes\u00a0\u00bb. Et c\u2019est r\u00e9solument du c\u00f4t\u00e9 des grandes que Laurent [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-06T10:26:42+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T08:59:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Laurent-Cappon-web.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/\",\"name\":\"Laurent Cappon, l\u2019\u00e2me d\u2019Aramys - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-02-06T10:26:42+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T08:59:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Laurent Cappon, l\u2019\u00e2me d\u2019Aramys\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Laurent Cappon, l\u2019\u00e2me d\u2019Aramys - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Laurent Cappon, l\u2019\u00e2me d\u2019Aramys - Areli","og_description":"Aramys, entreprise marraine d\u2019Emergence, sp\u00e9cialiste de la cybers\u00e9curit\u00e9 et du management des infrastructures syst\u00e8mes et r\u00e9seaux aura 20 ans en 2023. Sur son march\u00e9, l\u2019entreprise est, selon les mots de son fondateur et dirigeant Laurent Cappon, \u00ab grande parmi les petites, et petite parmi les grandes\u00a0\u00bb. Et c\u2019est r\u00e9solument du c\u00f4t\u00e9 des grandes que Laurent [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-02-06T10:26:42+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T08:59:31+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/Laurent-Cappon-web.png","type":"image\/png"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/","name":"Laurent Cappon, l\u2019\u00e2me d\u2019Aramys - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-02-06T10:26:42+00:00","dateModified":"2023-03-21T08:59:31+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/06\/laurent-cappon-lame-daramys\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Laurent Cappon, l\u2019\u00e2me d\u2019Aramys"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7485"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7485"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7485\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7512,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7485\/revisions\/7512"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7484"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7485"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7485"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7485"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}