{"id":7502,"date":"2023-02-07T18:04:16","date_gmt":"2023-02-07T17:04:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7502"},"modified":"2023-03-21T09:55:15","modified_gmt":"2023-03-21T08:55:15","slug":"laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/","title":{"rendered":"L\u2019accompagnement collectif s\u2019\u00e9toffe et se diversifie"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">De l\u2019accompagnement collectif des laur\u00e9ats, on conna\u00eet surtout les ateliers trimestriels \u00e0 destination des laur\u00e9ats engag\u00e9s dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques : \u00e9tudes de sant\u00e9 ou concours d\u2019\u00e9coles de commerce ou d\u2019ing\u00e9nieurs. Mais d\u2019autres ateliers ou formations sp\u00e9cifiques sont aussi organis\u00e9s, en fonction des besoins exprim\u00e9s par les laur\u00e9ats mais aussi des propositions faites par les partenaires du programme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parmi la palette des ateliers men\u00e9s en 2022 : d\u00e9couverte des m\u00e9tiers du CIC Nord-Ouest ; ateliers LinkedIn chez Tape \u00e0 l\u2019Oeil, point d\u2019info anim\u00e9 par l\u2019APEC sur la cr\u00e9ation d\u2019entreprise\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bien-\u00eatre et communication orale \u00e9galement au programme <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et il y a eu de jolies nouveaut\u00e9s ces derniers mois ! Les laur\u00e9ats ont pu se pencher sur leurs habitudes d\u2019alimentation et de sommeil, via un atelier anim\u00e9 par Nordine Taftaf, laur\u00e9at et interne en m\u00e9decine. D\u2019autres ont pu prendre conscience de l\u2019importance de la relaxation et de la respiration pour g\u00e9rer les \u00e9motions et le stress, gr\u00e2ce \u00e0 un atelier sp\u00e9cifiquement d\u00e9di\u00e9 \u00e0 ces sujets, anim\u00e9 par Manon Bassement. Et, enfin, tout d\u00e9but 2023, Omar Babakhouya, laur\u00e9at dipl\u00f4m\u00e9 de Sciences Po Lille et formateur en prise de parole, est venu entra\u00eener un groupe de laur\u00e9ats \u00e0 l\u2019\u00e9loquence !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>De l\u2019accompagnement collectif des laur\u00e9ats, on conna\u00eet surtout les ateliers trimestriels \u00e0 destination des laur\u00e9ats engag\u00e9s dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques : \u00e9tudes de sant\u00e9 ou concours d\u2019\u00e9coles de commerce ou d\u2019ing\u00e9nieurs. Mais d\u2019autres ateliers ou formations sp\u00e9cifiques sont aussi organis\u00e9s, en fonction des besoins exprim\u00e9s par les laur\u00e9ats mais aussi des propositions faites par les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7501,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019accompagnement collectif s\u2019\u00e9toffe et se diversifie - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019accompagnement collectif s\u2019\u00e9toffe et se diversifie - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"De l\u2019accompagnement collectif des laur\u00e9ats, on conna\u00eet surtout les ateliers trimestriels \u00e0 destination des laur\u00e9ats engag\u00e9s dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques : \u00e9tudes de sant\u00e9 ou concours d\u2019\u00e9coles de commerce ou d\u2019ing\u00e9nieurs. Mais d\u2019autres ateliers ou formations sp\u00e9cifiques sont aussi organis\u00e9s, en fonction des besoins exprim\u00e9s par les laur\u00e9ats mais aussi des propositions faites par les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-02-07T17:04:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-03-21T08:55:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/OVEDP-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/\",\"name\":\"L\u2019accompagnement collectif s\u2019\u00e9toffe et se diversifie - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-02-07T17:04:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-21T08:55:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L\u2019accompagnement collectif s\u2019\u00e9toffe et se diversifie\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019accompagnement collectif s\u2019\u00e9toffe et se diversifie - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L\u2019accompagnement collectif s\u2019\u00e9toffe et se diversifie - Areli","og_description":"De l\u2019accompagnement collectif des laur\u00e9ats, on conna\u00eet surtout les ateliers trimestriels \u00e0 destination des laur\u00e9ats engag\u00e9s dans des fili\u00e8res sp\u00e9cifiques : \u00e9tudes de sant\u00e9 ou concours d\u2019\u00e9coles de commerce ou d\u2019ing\u00e9nieurs. Mais d\u2019autres ateliers ou formations sp\u00e9cifiques sont aussi organis\u00e9s, en fonction des besoins exprim\u00e9s par les laur\u00e9ats mais aussi des propositions faites par les [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-02-07T17:04:16+00:00","article_modified_time":"2023-03-21T08:55:15+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/OVEDP-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/","name":"L\u2019accompagnement collectif s\u2019\u00e9toffe et se diversifie - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-02-07T17:04:16+00:00","dateModified":"2023-03-21T08:55:15+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/02\/07\/laccompagnement-collectif-setoffe-et-se-diversifie\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L\u2019accompagnement collectif s\u2019\u00e9toffe et se diversifie"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7502"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7502"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7502\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7503,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7502\/revisions\/7503"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7501"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7502"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7502"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7502"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}