{"id":7562,"date":"2023-03-29T10:36:16","date_gmt":"2023-03-29T09:36:16","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7562"},"modified":"2023-03-29T10:36:16","modified_gmt":"2023-03-29T09:36:16","slug":"un-vis-ma-vie-chez-areli","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/","title":{"rendered":"Un Vis ma vie, chez Ar\u00e9li"},"content":{"rendered":"<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14.0pt;\">D\u2019octobre 2022 \u00e0 mars 2023, une cinquantaine de salari\u00e9s d\u2019Ar\u00e9li ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019op\u00e9ration \u00ab\u00a0Vis ma Vie\u00a0\u00bb organis\u00e9e au sein de l\u2019association. Le principe : passer une demie journ\u00e9e avec un coll\u00e8gue d\u2019un autre service ou d\u2019une autre r\u00e9sidence et observer le quotidien de son poste. L\u2019objectif : mieux se conna\u00eetre, mieux comprendre les m\u00e9tiers, les pr\u00e9occupations et les r\u00e9alit\u00e9s de ses coll\u00e8gues, s\u2019ouvrir et s\u2019inspirer, et d\u00e9couvrir toute la richesse et la compl\u00e9mentarit\u00e9 des fonctions de l\u2019association. <\/span><\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14.0pt;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 14.0pt;\">Les participants ont beaucoup appr\u00e9ci\u00e9 ces \u00e9changes de quelques heures. <span class=\"Aucun\"><i>\u00ab\u00a0Je me suis rendue compte de l\u2019importance des pensions de famille pour notre soci\u00e9t\u00e9. J\u2019ai pris conscience aussi de la sp\u00e9cificit\u00e9 de l\u2019accompagnement aupr\u00e8s de ces r\u00e9sidents, de l\u2019acuit\u00e9 des besoins d\u2019accompagnement face aux probl\u00e9matiques de sant\u00e9 mentale aussi\u00a0\u00bb,<\/i><\/span> explique Barbara, apr\u00e8s une demie journ\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de ses coll\u00e8gues Sabine et Justine, au sein de la pension de famille Augustin Laurent. <\/span><\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 14.0pt;\">\u00a0<\/span><span class=\"Aucun\"><i><span style=\"font-size: 14.0pt;\">\u00ab\u00a0C\u2019\u00e9tait tr\u00e8s int\u00e9ressant pour moi de d\u00e9couvrir de l\u2019int\u00e9rieur le poste de charg\u00e9 de la maintenance. J\u2019ai constat\u00e9 que c\u2019\u00e9tait une fonction avec des missions tr\u00e8s vari\u00e9es et en lien avec quasi tous les services\u00a0\u00bb,<\/span><\/i><\/span><span style=\"font-size: 14.0pt;\"> indique Alissia, qui a partag\u00e9 le quotidien d\u2019Arnaud, au p\u00f4le immobilier d\u2019Ar\u00e9li. <\/span><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>D\u2019octobre 2022 \u00e0 mars 2023, une cinquantaine de salari\u00e9s d\u2019Ar\u00e9li ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019op\u00e9ration \u00ab\u00a0Vis ma Vie\u00a0\u00bb organis\u00e9e au sein de l\u2019association. Le principe : passer une demie journ\u00e9e avec un coll\u00e8gue d\u2019un autre service ou d\u2019une autre r\u00e9sidence et observer le quotidien de son poste. L\u2019objectif : mieux se conna\u00eetre, mieux comprendre les m\u00e9tiers, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7561,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[49,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un Vis ma vie, chez Ar\u00e9li - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un Vis ma vie, chez Ar\u00e9li - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"D\u2019octobre 2022 \u00e0 mars 2023, une cinquantaine de salari\u00e9s d\u2019Ar\u00e9li ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019op\u00e9ration \u00ab\u00a0Vis ma Vie\u00a0\u00bb organis\u00e9e au sein de l\u2019association. Le principe : passer une demie journ\u00e9e avec un coll\u00e8gue d\u2019un autre service ou d\u2019une autre r\u00e9sidence et observer le quotidien de son poste. L\u2019objectif : mieux se conna\u00eetre, mieux comprendre les m\u00e9tiers, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-03-29T09:36:16+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/CL-LW-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"1 minute\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/\",\"name\":\"Un Vis ma vie, chez Ar\u00e9li - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-03-29T09:36:16+00:00\",\"dateModified\":\"2023-03-29T09:36:16+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Un Vis ma vie, chez Ar\u00e9li\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Un Vis ma vie, chez Ar\u00e9li - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Un Vis ma vie, chez Ar\u00e9li - Areli","og_description":"D\u2019octobre 2022 \u00e0 mars 2023, une cinquantaine de salari\u00e9s d\u2019Ar\u00e9li ont particip\u00e9 \u00e0 l\u2019op\u00e9ration \u00ab\u00a0Vis ma Vie\u00a0\u00bb organis\u00e9e au sein de l\u2019association. Le principe : passer une demie journ\u00e9e avec un coll\u00e8gue d\u2019un autre service ou d\u2019une autre r\u00e9sidence et observer le quotidien de son poste. L\u2019objectif : mieux se conna\u00eetre, mieux comprendre les m\u00e9tiers, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-03-29T09:36:16+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/CL-LW-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"1 minute"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/","name":"Un Vis ma vie, chez Ar\u00e9li - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-03-29T09:36:16+00:00","dateModified":"2023-03-29T09:36:16+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/03\/29\/un-vis-ma-vie-chez-areli\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Un Vis ma vie, chez Ar\u00e9li"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7562"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7562"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7562\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7563,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7562\/revisions\/7563"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7561"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7562"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7562"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7562"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}