{"id":7595,"date":"2023-05-09T14:36:13","date_gmt":"2023-05-09T13:36:13","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7595"},"modified":"2023-05-09T14:36:13","modified_gmt":"2023-05-09T13:36:13","slug":"areli-a-70-ans","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/","title":{"rendered":"Areli a 70 ans !"},"content":{"rendered":"<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\">L\u2019association Ar\u00e9li d\u2019aujourd\u2019hui est issue de l\u2019ADAFAR\u00e9Li, qui a d\u00e9pos\u00e9 ses statuts en pr\u00e9fecture du Nord le 7 avril 1953. Ar\u00e9li a donc 70 ans !<\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\"><b>A l\u2019origine, l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs migrants<\/b><\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\">En 1953, l\u2019ADAFAR\u00e9Li est cr\u00e9\u00e9e pour organiser l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer au d\u00e9veloppement industriel de la r\u00e9gion Nord-Pas-de-Calais. Ce sont les repr\u00e9sentants des grandes administrations et organisations de patrons et de salari\u00e9s qui en sont \u00e0 l\u2019initiative.<\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\"><b>Des champs d\u2019intervention qui \u00e9voluent\u2026<\/b><\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\">Entre la gestion des foyers de travailleurs de la premi\u00e8re heure et l\u2019activit\u00e9 du logement accompagn\u00e9 et du programme Emergence d\u2019aujourd\u2019hui, l\u2019association a bien chang\u00e9. Mais c\u2019est une transformation coh\u00e9rente : \u00e0 chaque p\u00e9riode, l\u2019association a \u00e9volu\u00e9 en se saisissant des enjeux sociaux de son environnement, en se positionnant toujours \u00e0 l\u2019\u00e9coute des besoins.<\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\"><b>\u00a0<\/b><b>Une histoire qui se raconte !<\/b><\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\">A l\u2019occasion de ses 70 ans, l\u2019association a publi\u00e9 un livret qui raconte ses 70 ans d\u2019engagements. Ce livret n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 \u00e9crit d\u2019une traite. Il est compos\u00e9 de textes patiemment document\u00e9s et r\u00e9dig\u00e9s \u00e0 diff\u00e9rents moments de la vie d\u2019Ar\u00e9li, notamment en 2003 et 2013. En 2023, ces textes ont \u00e9t\u00e9 rassembl\u00e9s et le r\u00e9cit a \u00e9t\u00e9 poursuivi.\u00a0<a href=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/ARELI-70ans-Livret.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">Ce livret est consultable ici.<\/a><\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\"><b>Une f\u00eate pour l\u2019anniversaire !<\/b><\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\">Le 12 avril, une f\u00eate conviviale, aux airs de kermesse, a r\u00e9uni des salari\u00e9s et leurs familles, les administrateurs, les membres, des r\u00e9sidents et des laur\u00e9ats \u00e0 la pension de famille Augustin Laurent, \u00e0 Ronchin. Un joli moment de partage !<\/p>\n<p class=\"Corps\" style=\"text-align: justify;\">\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-3-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7593\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-3-web-200x300.jpg\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-3-web-200x300.jpg 200w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-3-web-683x1024.jpg 683w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-3-web-768x1152.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-3-web-600x900.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-3-web-283x425.jpg 283w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-3-web-73x110.jpg 73w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-3-web.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a>\u00a0 \u00a0 <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-2-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7592\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-2-web-200x300.jpg\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-2-web-200x300.jpg 200w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-2-web-683x1024.jpg 683w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-2-web-768x1152.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-2-web-600x900.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-2-web-283x425.jpg 283w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-2-web-73x110.jpg 73w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-2-web.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/a>\u00a0 \u00a0 <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-1-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7591\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-1-web-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-1-web-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-1-web-768x512.jpg 768w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-1-web-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-1-web-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-1-web-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70-1-web.jpg 1000w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019association Ar\u00e9li d\u2019aujourd\u2019hui est issue de l\u2019ADAFAR\u00e9Li, qui a d\u00e9pos\u00e9 ses statuts en pr\u00e9fecture du Nord le 7 avril 1953. Ar\u00e9li a donc 70 ans ! A l\u2019origine, l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs migrants En 1953, l\u2019ADAFAR\u00e9Li est cr\u00e9\u00e9e pour organiser l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer au d\u00e9veloppement industriel de la r\u00e9gion Nord-Pas-de-Calais. Ce sont les [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7594,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[49,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Areli a 70 ans ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Areli a 70 ans ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019association Ar\u00e9li d\u2019aujourd\u2019hui est issue de l\u2019ADAFAR\u00e9Li, qui a d\u00e9pos\u00e9 ses statuts en pr\u00e9fecture du Nord le 7 avril 1953. Ar\u00e9li a donc 70 ans ! A l\u2019origine, l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs migrants En 1953, l\u2019ADAFAR\u00e9Li est cr\u00e9\u00e9e pour organiser l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer au d\u00e9veloppement industriel de la r\u00e9gion Nord-Pas-de-Calais. Ce sont les [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-05-09T13:36:13+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70ANS-Web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/\",\"name\":\"Areli a 70 ans ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-05-09T13:36:13+00:00\",\"dateModified\":\"2023-05-09T13:36:13+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Areli a 70 ans !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Areli a 70 ans ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Areli a 70 ans ! - Areli","og_description":"L\u2019association Ar\u00e9li d\u2019aujourd\u2019hui est issue de l\u2019ADAFAR\u00e9Li, qui a d\u00e9pos\u00e9 ses statuts en pr\u00e9fecture du Nord le 7 avril 1953. Ar\u00e9li a donc 70 ans ! A l\u2019origine, l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs migrants En 1953, l\u2019ADAFAR\u00e9Li est cr\u00e9\u00e9e pour organiser l\u2019h\u00e9bergement des travailleurs immigr\u00e9s venus participer au d\u00e9veloppement industriel de la r\u00e9gion Nord-Pas-de-Calais. Ce sont les [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-05-09T13:36:13+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/05\/70ANS-Web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/","name":"Areli a 70 ans ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-05-09T13:36:13+00:00","dateModified":"2023-05-09T13:36:13+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/05\/09\/areli-a-70-ans\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Areli a 70 ans !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7595"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7595"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7595\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7598,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7595\/revisions\/7598"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7594"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7595"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7595"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7595"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}