{"id":7608,"date":"2023-06-05T14:00:17","date_gmt":"2023-06-05T13:00:17","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7608"},"modified":"2023-07-11T13:05:51","modified_gmt":"2023-07-11T12:05:51","slug":"bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/","title":{"rendered":"Bertrand Declemy vers de nouveaux engagements professionnels"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Directeur g\u00e9<\/em><em>n<\/em><em>\u00e9<\/em><em>ral d<\/em><em>\u2019<\/em><em>Ar<\/em><em>\u00e9li depuis 2008, Bertrand Declemy quittera ses fonctions le 11 juillet pour de nouveaux engagements professionnels. A quelques semaines de ce d\u00e9part, nous revenons avec lui et avec Amaro Carbajal, pr\u00e9sident, sur ce moment important.<\/em><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bertrand Declemy :<\/strong> Je serai \u00e9videmment sans doute tr\u00e8s \u00e9mu le 11 juillet au soir, car je suis tr\u00e8s attach\u00e9 \u00e0 Ar\u00e9li et heureux de ce qui j\u2019y ai v\u00e9cu. Mais je suis fier et satisfait de ce que nous avons r\u00e9alis\u00e9, collectivement. J\u2019ai, de mon c\u00f4t\u00e9, le sentiment du devoir accompli par rapport \u00e0 la mission qui m&rsquo;a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e en 2008. Nous avons relev\u00e9 le d\u00e9fi de la transformation, de la diversification et du d\u00e9veloppement d\u2019Ar\u00e9li. \u00a0J\u2019en suis heureux et je remercie pour cela la gouvernance, les \u00e9quipes et les partenaires d\u2019Ar\u00e9li sur lesquels j\u2019ai toujours pu compter.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Dans une vie professionnelle, il y a des moments plus naturels et plus propices que d\u2019autres pour d\u00e9cider de se fixer de nouveaux challenges et se donner la possibilit\u00e9 d&rsquo;autres rencontres. Aujourd\u2019hui fait partie de ces moments : j\u2019ai accompagn\u00e9 une belle p\u00e9riode de la vie d\u2019Ar\u00e9li et de son projet associatif, et c\u2019est aussi l\u2019opportunit\u00e9 pour Ar\u00e9li, par le renouvellement de sa direction g\u00e9n\u00e9rale, de poursuivre sa dynamique de projets, de s\u2019enrichir de nouvelles exp\u00e9riences, de nouvelles visions. Je vais poursuivre dans le logement accompagn\u00e9 que j\u2019ai \u00ab chevill\u00e9 au corps \u00bb, en rejoignant le comit\u00e9 de direction d\u2019Adoma (Groupe CDC Habitat) au poste de directeur interr\u00e9gional Nord et Atlantique.<\/p>\n<p><strong>Amaro Carbajal : <\/strong>Je suis pr\u00e9sident d\u2019Ar\u00e9li depuis deux ans et demi, et j\u2019aimerais souligner la facilit\u00e9 avec laquelle notre duo pr\u00e9sident \/ directeur g\u00e9n\u00e9ral s\u2019est mis en place et a fonctionn\u00e9. Je remercie Bertrand pour cela, et pour tout ce qu\u2019il a apport\u00e9, ainsi que pour son engagement sans faille au service du projet associatif. Je le remercie de ne pas \u00eatre parti avant que j\u2019ai cette trentaine de mois d\u2019exp\u00e9rience de pr\u00e9sident derri\u00e8re moi ! Le d\u00e9part d\u2019un directeur g\u00e9n\u00e9ral, c\u2019est \u00e9videmment un moment marquant. Mais, dans une organisation qui fonctionne bien, comme c\u2019est le cas d&rsquo;Ar\u00e9li, il doit aussi alimenter les r\u00e9flexions sur l\u2019avenir.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bertrand Declemy, si vous deviez garder une image d<\/strong><strong>\u2019<\/strong><strong>Ar<\/strong><strong>\u00e9<\/strong><strong>li ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bertrand Declemy :<\/strong> Je compare souvent Ar\u00e9li \u00e0 une maison commune, dont nous prenons soin collectivement : membres, salari\u00e9s, partenaires proches. C\u2019est une association avec un ancrage tr\u00e8s fort, qui s\u2019implique avec comp\u00e9tence aupr\u00e8s de ses partenaires et sur le territoire. Et ce que j\u2019ai envie de retenir, \u00e0 titre plus personnel, ce sont les complicit\u00e9s professionnelles qui se sont nou\u00e9es tout au long de ces 15 derni\u00e8res ann\u00e9es. Une fonction de directeur g\u00e9n\u00e9ral dans une association comme Ar\u00e9li, qui place la relation \u00e0 l\u2019autre au coeur de son activit\u00e9, c\u2019est sans conteste une aventure humaine. Et je l\u2019ai pleinement appr\u00e9ci\u00e9e !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bertrand, Amaro, vos souhaits d<\/strong><strong>\u2019<\/strong><strong>avenir pour Ar\u00e9<\/strong><strong>li ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bertrand Declemy :<\/strong> Les solutions du logement accompagn\u00e9 sont ind\u00e9niablement des r\u00e9ponses efficaces sur le plan social et \u00e9conomique face \u00e0 la crise du logement. Le contexte est difficile, mais Ar\u00e9li, par l\u2019expertise de ses \u00e9quipes et l\u2019implication de sa gouvernance, par la qualit\u00e9 de ses r\u00e9alisations, et par sa solidit\u00e9 aussi, est en parfaite position pour relever les d\u00e9fis de demain, d\u00e8s que le contexte s&rsquo;am\u00e9liorera.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Amaro Carbajal : <\/strong>Oui, Ar\u00e9li est solide et a ind\u00e9niablement les ressources et les comp\u00e9tences pour surmonter le contexte d\u00e9grad\u00e9, \u00e0 ce jour, du logement social. Ar\u00e9li a un projet social fort qui s\u2019inscrit notamment dans la philosophie du droit au logement. Ce droit doit \u00eatre soutenu par une vision nationale, une politique forte et donc des moyens, aujourd\u2019hui, insuffisants. Je suis s\u00fbr que dans ses nouvelles fonctions, Bertrand sera toujours aux c\u00f4t\u00e9s d\u2019Ar\u00e9li pour obtenir les moyens d\u2019une mise en \u0153uvre ambitieuse du plan pour le logement d\u2019abord.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Ar\u00e9li depuis 2008, Bertrand Declemy quittera ses fonctions le 11 juillet pour de nouveaux engagements professionnels. A quelques semaines de ce d\u00e9part, nous revenons avec lui et avec Amaro Carbajal, pr\u00e9sident, sur ce moment important.\u00a0 Bertrand Declemy : Je serai \u00e9videmment sans doute tr\u00e8s \u00e9mu le 11 juillet au soir, car je suis [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7607,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,33],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bertrand Declemy vers de nouveaux engagements professionnels - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bertrand Declemy vers de nouveaux engagements professionnels - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Ar\u00e9li depuis 2008, Bertrand Declemy quittera ses fonctions le 11 juillet pour de nouveaux engagements professionnels. A quelques semaines de ce d\u00e9part, nous revenons avec lui et avec Amaro Carbajal, pr\u00e9sident, sur ce moment important.\u00a0 Bertrand Declemy : Je serai \u00e9videmment sans doute tr\u00e8s \u00e9mu le 11 juillet au soir, car je suis [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-05T13:00:17+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-11T12:05:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/BD-AC-Web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/\",\"name\":\"Bertrand Declemy vers de nouveaux engagements professionnels - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-06-05T13:00:17+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-11T12:05:51+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bertrand Declemy vers de nouveaux engagements professionnels\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bertrand Declemy vers de nouveaux engagements professionnels - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bertrand Declemy vers de nouveaux engagements professionnels - Areli","og_description":"Directeur g\u00e9n\u00e9ral d\u2019Ar\u00e9li depuis 2008, Bertrand Declemy quittera ses fonctions le 11 juillet pour de nouveaux engagements professionnels. A quelques semaines de ce d\u00e9part, nous revenons avec lui et avec Amaro Carbajal, pr\u00e9sident, sur ce moment important.\u00a0 Bertrand Declemy : Je serai \u00e9videmment sans doute tr\u00e8s \u00e9mu le 11 juillet au soir, car je suis [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-06-05T13:00:17+00:00","article_modified_time":"2023-07-11T12:05:51+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/BD-AC-Web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/","name":"Bertrand Declemy vers de nouveaux engagements professionnels - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-06-05T13:00:17+00:00","dateModified":"2023-07-11T12:05:51+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/05\/bertrand-declemy-vers-de-nouveaux-engagements-professionnels\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bertrand Declemy vers de nouveaux engagements professionnels"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7608"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7608"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7608\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7610,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7608\/revisions\/7610"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7607"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7608"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7608"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7608"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}