{"id":7623,"date":"2023-06-26T11:04:53","date_gmt":"2023-06-26T10:04:53","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7623"},"modified":"2023-06-26T11:04:53","modified_gmt":"2023-06-26T10:04:53","slug":"un-resident-un-parcours-2","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/","title":{"rendered":"Un r\u00e9sident, un parcours"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Dans cette rubrique \u00ab\u00a0un r\u00e9sident, un parcours\u00a0\u00bb, des r\u00e9sidents t\u00e9moignent de l\u2019apport du logement accompagn\u00e9 dans leur parcours de vie.\u00a0\u00a0 <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00ebl Nollet habite la pension de famille L\u2019Echo \u00e0 Roubaix, depuis mars 2022.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est un homme avenant, qui prend plaisir \u00e0 discuter, \u00e0 plaisanter. Difficile de l\u2019imaginer dans la situation qu\u2019il d\u00e9crit comme la sienne un peu plus d\u2019un an auparavant.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Avant de rejoindre la pension de famille, j\u2019habitais dans un logement priv\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9grad\u00e9. J\u2019\u00e9tais d\u00e9j\u00e0 en fauteuil roulant, je ne sortais plus, j\u2019\u00e9tais tr\u00e8s isol\u00e9. Je n\u2019avais plus de vie sociale ; je ne parlais plus \u00e0 personne, en dehors des auxiliaires de vie ou des personnes de l\u2019Association des Paralys\u00e9s de France qui s\u2019occupaient de mon dossier\u2026 Rien n\u2019allait plus pour moi.\u00a0\u00bb <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est Zahia, une de ses auxiliaires de vie, qui l\u2019a aid\u00e9 \u00e0 imaginer que sa vie pouvait changer. \u00ab<em>\u00a0Elle connaissait la pension de famille L\u2019Echo. Elle en a discut\u00e9 avec Camille, ma r\u00e9f\u00e9rente \u00e0 l\u2019Association des Paralys\u00e9s de France, et nous avons fait un dossier de demande de logement aupr\u00e8s d\u2019Ar\u00e9li. Je n\u2019\u00e9tais pas tr\u00e8s motiv\u00e9 au d\u00e9part, la vie collective me faisait un peu peur.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et ? <em>\u00ab\u00a0Et\u2026 tout a chang\u00e9 !\u00a0\u00bb.<\/em> <em>\u00ab\u00a0Je ne pensais pas \u00eatre aussi bien accueilli, par Damien bien s\u00fbr <\/em>(responsable de r\u00e9sidence \u00e0 l\u2019\u00e9poque)<em> mais aussi par mes voisins, et le fait de me retrouver dans un logement lumineux, agr\u00e9able, propre m\u2019a vraiment permis de prendre un nouveau d\u00e9part. Ca a chang\u00e9 ma vie. Je dirais m\u00eame que \u00e7a m\u2019a sauv\u00e9 la vie !\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les premiers mois, Jo\u00ebl restait un peu seul, en retrait\u2026 Aujourd\u2019hui, il participe \u00e0 tous les moments collectifs organis\u00e9s au sein de la r\u00e9sidence ; le petit-d\u00e9jeuner\u00a0 du mardi matin, le repas du jeudi soir, et les activit\u00e9s du samedi\u2026 <em>\u00ab\u00a0Kim <\/em>(l\u2019animatrice de la pension de famille) <em>s\u2019est montr\u00e9e obstin\u00e9e. Elle <\/em>v<em>enait r\u00e9guli\u00e8rement me proposer de participer aux repas et moments collectifs, et un jour, j\u2019ai craqu\u00e9\u2026 pour un barbecue !\u00a0\u00bb,<\/em> dit-il dans un sourire. <em>\u00ab\u00a0Et des liens se sont cr\u00e9\u00e9s. Je me sens bien maintenant. Les r\u00e9sidents font attention les uns aux autres ici ; c\u2019est important.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En d\u00e9cembre, Jo\u00ebl a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 des r\u00e9sidents de la pension de famille. Pourquoi s\u2019est-il port\u00e9 candidat ? <em>\u00ab\u00a0Parce que Clara<\/em> (responsable de r\u00e9sidence aujourd\u2019hui) <em>m\u2019a dit qu\u2019elle avait confiance en moi pour ce r\u00f4le-l\u00e0.\u00a0Ca a \u00e9t\u00e9 un d\u00e9clic.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><a href=\"\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/\"><em>Lire un autre parcours de r\u00e9sident ici. <\/em><\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans cette rubrique \u00ab\u00a0un r\u00e9sident, un parcours\u00a0\u00bb, des r\u00e9sidents t\u00e9moignent de l\u2019apport du logement accompagn\u00e9 dans leur parcours de vie.\u00a0\u00a0 Jo\u00ebl Nollet habite la pension de famille L\u2019Echo \u00e0 Roubaix, depuis mars 2022. C\u2019est un homme avenant, qui prend plaisir \u00e0 discuter, \u00e0 plaisanter. Difficile de l\u2019imaginer dans la situation qu\u2019il d\u00e9crit comme la sienne [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7620,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[51,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Un r\u00e9sident, un parcours - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Un r\u00e9sident, un parcours - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans cette rubrique \u00ab\u00a0un r\u00e9sident, un parcours\u00a0\u00bb, des r\u00e9sidents t\u00e9moignent de l\u2019apport du logement accompagn\u00e9 dans leur parcours de vie.\u00a0\u00a0 Jo\u00ebl Nollet habite la pension de famille L\u2019Echo \u00e0 Roubaix, depuis mars 2022. C\u2019est un homme avenant, qui prend plaisir \u00e0 discuter, \u00e0 plaisanter. Difficile de l\u2019imaginer dans la situation qu\u2019il d\u00e9crit comme la sienne [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-26T10:04:53+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/JoelNollet-Web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/\",\"name\":\"Un r\u00e9sident, un parcours - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-06-26T10:04:53+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-26T10:04:53+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Un r\u00e9sident, un parcours\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Un r\u00e9sident, un parcours - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Un r\u00e9sident, un parcours - Areli","og_description":"Dans cette rubrique \u00ab\u00a0un r\u00e9sident, un parcours\u00a0\u00bb, des r\u00e9sidents t\u00e9moignent de l\u2019apport du logement accompagn\u00e9 dans leur parcours de vie.\u00a0\u00a0 Jo\u00ebl Nollet habite la pension de famille L\u2019Echo \u00e0 Roubaix, depuis mars 2022. C\u2019est un homme avenant, qui prend plaisir \u00e0 discuter, \u00e0 plaisanter. Difficile de l\u2019imaginer dans la situation qu\u2019il d\u00e9crit comme la sienne [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-06-26T10:04:53+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/JoelNollet-Web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/","name":"Un r\u00e9sident, un parcours - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-06-26T10:04:53+00:00","dateModified":"2023-06-26T10:04:53+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Un r\u00e9sident, un parcours"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7623"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7623"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7623\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7624,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7623\/revisions\/7624"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7620"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7623"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7623"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7623"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}