{"id":7626,"date":"2023-06-26T12:41:39","date_gmt":"2023-06-26T11:41:39","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7626"},"modified":"2023-06-26T12:41:39","modified_gmt":"2023-06-26T11:41:39","slug":"laccompagnement-au-coeur-des-reussites","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/","title":{"rendered":"L\u2019accompagnement : au coeur des r\u00e9ussites"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019accompagnement est une r\u00e9alit\u00e9 dans toutes les r\u00e9sidences de logement accompagn\u00e9 d\u2019Ar\u00e9li. Il est modul\u00e9 en fonction de la vocation de la structure. En pension de famille par exemple, l\u2019accompagnement social est renforc\u00e9. Dans les r\u00e9sidences de logements temporaires, il est facultatif. L\u2019id\u00e9e pivot de l\u2019accompagnement propos\u00e9 est d\u2019aider les personnes \u00e0 r\u00e9gler des difficult\u00e9s pr\u00e9cises, en veillant \u00e0 les laisser actrices de leur parcours et en lien avec les services et les aides de droit commun.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un accompagnement social ajust\u00e9 selon la vocation des r\u00e9sidences<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Concr\u00e8tement, dans chaque r\u00e9sidence Ar\u00e9li, un ou deux salari\u00e9s sont pr\u00e9sents pour en assurer la gestion locative et la coordination sociale. La taille de l\u2019\u00e9quipe, son profil et ses missions d\u00e9pendent de la vocation de la r\u00e9sidence. Des coordinatrices sant\u00e9 interviennent \u00e9galement au sein des r\u00e9sidences de logements temporaires sur la M\u00e9tropole Europ\u00e9enne de Lille.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les \u00e9quipes font un travail formidable, imaginent au quotidien des solutions pour aider les personnes \u00e0 r\u00e9gler leurs difficult\u00e9s et \u00e0 se relancer, mobilisant les partenariats ad\u00e9quats (sant\u00e9, logement, emploi..). En 2022, plus de 1 500 r\u00e9sidents sont concern\u00e9s par un accompagnement individuel et personnalis\u00e9 dans l\u2019ensemble des r\u00e9sidences.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un exemple concret, \u00e0 la r\u00e9sidence de logements temporaires Le Bocage, \u00e0 Marquette <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>Camille Gambier, responsable de r\u00e9sidence et travailleur social, explique :<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab Il y a quelques mois, je me suis rapproch\u00e9e de l\u2019agence Isa int\u00e9rim. J\u2019ai mis plusieurs r\u00e9sidents en contact avec cette agence. Nous entretenons, la responsable de l\u2019agence et moi, de tr\u00e8s bonnes relations. Il se trouve que je suis aussi charg\u00e9e de la gestion locative de la r\u00e9sidence Renoir. Pour cet immeuble, Ar\u00e9li est charg\u00e9e de l\u2019ameublement des logements dont elle assure la gestion locative transitoire, du montage du canap\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 l\u2019installation du range-couvert et des couverts dans le tiroir de la cuisine. Il y a quelque temps, j\u2019ai r\u00e9fl\u00e9chi, et je me suis dit que ce travail de montage de meubles pouvait \u00eatre r\u00e9alis\u00e9 par des r\u00e9sidents de la r\u00e9sidence, via Isa Int\u00e9rim. J\u2019ai en parl\u00e9 avec ma direction, qui \u00e9tait partante pour confier la mission \u00e0 Isa Int\u00e9rim. Et c\u2019\u00e9tait parti !\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Camille pr\u00e9sente \u00e0 la responsable de l\u2019agence d\u2019int\u00e9rim Eddy Otto et Th\u00e9odore Nyandwi, deux r\u00e9sidents de la r\u00e9sidence de logements temporaires Le Bocage. Elle les aide aussi \u00e0 faire leur CV et \u00e0 pr\u00e9parer leurs entretiens. Banco : l\u2019agence leur fait confiance sur cette mission de quelques jours. C\u2019est un grand pas pour tous les deux. Eddy n\u2019avait pas travaill\u00e9 depuis 2009 ; Th\u00e9odore depuis son arriv\u00e9e en France, en 2021.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La premi\u00e8re journ\u00e9e est difficile. <em>\u00ab\u00a0J\u2019avais mal au dos, au bout de quelques heures\u00a0\u00bb,<\/em> explique Eddy. <em>\u00ab\u00a0On avait du mal \u00e0 s\u2019organiser\u2026\u00a0\u00bb,<\/em> reconna\u00eet Th\u00e9odore. Camille, qui supervise l\u2019op\u00e9ration, avec sa double casquette de cliente\u00a0d\u2019Isa Int\u00e9rim et de travailleur social chez Ar\u00e9li, garde son sang-froid, adapte, encourage. Les jours suivants se passent beaucoup mieux. Eddy et Th\u00e9odore trouvent leur rythme, gagnent en efficacit\u00e9. Bref, ils font du bon boulot.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les effets de ces quelques jours de travail sont significatifs. Il y a le tr\u00e8s concret d\u2019abord. <em>\u00ab\u00a0Isa Int\u00e9rim me propose de poursuivre avec une mission longue d\u2019entretien de locaux \u00bb,<\/em> raconte Eddy. <em>\u00ab\u00a0Moi, je vais suivre une formation r\u00e9mun\u00e9r\u00e9e de d\u00e9m\u00e9nageur d\u2019un mois. Et \u00e7a commence la semaine prochaine\u00a0\u00bb, <\/em>explique Th\u00e9odore. Il y a le plus subtil ensuite, tout aussi important : <em>\u00ab\u00a0 Je me suis senti capable de travailler.\u00a0J\u2019ai coup\u00e9 mes longs cheveux, pour avoir une allure plus adapt\u00e9e vis-\u00e0-vis des employeurs. Et je sens que les regards sur moi ont chang\u00e9\u2026 Vraiment.\u00a0J\u2019ai appel\u00e9 mon fils pour lui dire que j\u2019allais travailler \u00e0 nouveau. Lui aussi me voit sans doute diff\u00e9remment\u00a0\u00bb,<\/em> analyse Eddy.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0On ne se connaissait pas avant de travailler ensemble, mais on a fait \u00e9quipe et on a r\u00e9ussi. Maintenant, on se connait. On sait qu\u2019on peut compter l\u2019un sur l\u2019autre\u00a0\u00bb,<\/em> poursuit Th\u00e9odore. <em>\u00ab Tout \u00e7a, c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 Camille. Elle nous a fait confiance. On ne pouvait pas la d\u00e9cevoir. \u00bb<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>L\u2019accompagnement est une r\u00e9alit\u00e9 dans toutes les r\u00e9sidences de logement accompagn\u00e9 d\u2019Ar\u00e9li. Il est modul\u00e9 en fonction de la vocation de la structure. En pension de famille par exemple, l\u2019accompagnement social est renforc\u00e9. Dans les r\u00e9sidences de logements temporaires, il est facultatif. L\u2019id\u00e9e pivot de l\u2019accompagnement propos\u00e9 est d\u2019aider les personnes \u00e0 r\u00e9gler des difficult\u00e9s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7625,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[51,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019accompagnement : au coeur des r\u00e9ussites - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019accompagnement : au coeur des r\u00e9ussites - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"L\u2019accompagnement est une r\u00e9alit\u00e9 dans toutes les r\u00e9sidences de logement accompagn\u00e9 d\u2019Ar\u00e9li. Il est modul\u00e9 en fonction de la vocation de la structure. En pension de famille par exemple, l\u2019accompagnement social est renforc\u00e9. Dans les r\u00e9sidences de logements temporaires, il est facultatif. L\u2019id\u00e9e pivot de l\u2019accompagnement propos\u00e9 est d\u2019aider les personnes \u00e0 r\u00e9gler des difficult\u00e9s [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-26T11:41:39+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Photo_Theodore-Web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/\",\"name\":\"L\u2019accompagnement : au coeur des r\u00e9ussites - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-06-26T11:41:39+00:00\",\"dateModified\":\"2023-06-26T11:41:39+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L\u2019accompagnement : au coeur des r\u00e9ussites\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019accompagnement : au coeur des r\u00e9ussites - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L\u2019accompagnement : au coeur des r\u00e9ussites - Areli","og_description":"L\u2019accompagnement est une r\u00e9alit\u00e9 dans toutes les r\u00e9sidences de logement accompagn\u00e9 d\u2019Ar\u00e9li. Il est modul\u00e9 en fonction de la vocation de la structure. En pension de famille par exemple, l\u2019accompagnement social est renforc\u00e9. Dans les r\u00e9sidences de logements temporaires, il est facultatif. L\u2019id\u00e9e pivot de l\u2019accompagnement propos\u00e9 est d\u2019aider les personnes \u00e0 r\u00e9gler des difficult\u00e9s [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-06-26T11:41:39+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Photo_Theodore-Web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/","name":"L\u2019accompagnement : au coeur des r\u00e9ussites - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-06-26T11:41:39+00:00","dateModified":"2023-06-26T11:41:39+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/laccompagnement-au-coeur-des-reussites\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L\u2019accompagnement : au coeur des r\u00e9ussites"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7626"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7626"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7626\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7627,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7626\/revisions\/7627"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7625"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7626"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7626"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7626"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}