{"id":7629,"date":"2023-06-26T12:46:27","date_gmt":"2023-06-26T11:46:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7629"},"modified":"2023-07-11T13:05:15","modified_gmt":"2023-07-11T12:05:15","slug":"lassessment-kesako","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/","title":{"rendered":"L\u2019assessment\u2026 k\u00e9sako ?"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats d\u2019Emergence comporte quatre \u00e9tapes :\u00a0 la r\u00e9union d\u2019information, le dossier de candidature, l\u2019assessment et le speed-dating.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Cette ann\u00e9e, 245 jeunes ont particip\u00e9 aux r\u00e9unions d\u2019information, et 182 ont d\u00e9pos\u00e9 un dossier de candidature. 144 r\u00e9pondaient aux crit\u00e8res pour participer au processus de s\u00e9lection. Ces 144 candidats ont donc, dans le courant du mois de mai, particip\u00e9 \u00e0 une premi\u00e8re \u00e9tape du processus : l\u2019assessment. Mais, au fait, l\u2019assessment, de quoi s\u2019agit-il et \u00e0 quoi sert-il ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une \u00e9tude de cas collective<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab<em>\u00a0Il s\u2019agit d\u2019un premier temps de s\u00e9lection, qui prend la forme d\u2019une \u00e9tude de cas collective. Par groupe de 4, les jeunes ont 30 minutes pour prendre connaissance d\u2019un sujet et faire valoir leurs id\u00e9es, leurs solutions. Ils pitchent ensuite leur solution devant un jury compos\u00e9 de 3 personnes\u00a0\u00bb,<\/em> explique Imane Ait Bram, actuellement en stage aupr\u00e8s de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les sujets sont \u00e9videmment adapt\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e2ge et aux centres d\u2019int\u00e9r\u00eat des candidats. Cette ann\u00e9e, Imane avait pr\u00e9par\u00e9 trois sujets : \u00ab\u00a0 Canicule : comment venir en aide aux personnes vuln\u00e9rables ?\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0 Quelle deuxi\u00e8me vie pour nos objets ?\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0Comment attirer et fid\u00e9liser les futurs talents en entreprise ?\u00a0\u00bb<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pour d\u00e9tecter des qualit\u00e9s sp\u00e9cifiques <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab<em>\u00a0Cet exercice collectif nous permet de d\u00e9tecter chez les candidats des qualit\u00e9s et un \u00e9tat d\u2019esprit (l\u2019exigence envers soi-m\u00eame et les autres, la qualit\u00e9 d\u2019\u00e9coute, la curiosit\u00e9, l\u2019audace\u2026) qu\u2019il est difficile de rep\u00e9rer dans un entretien classique, surtout \u00e0 cet \u00e2ge\u00a0\u00bb,<\/em> explique Tiphaine Duquesnes, manageur du programme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Les candidats appr\u00e9cient l\u2019exercice\u00a0\u00bb,<\/em> compl\u00e8te Imane. Parce qu\u2019il est moins impressionnant qu\u2019un entretien ? <em>\u00ab\u00a0Oui, sans doute. Il y a ce c\u00f4t\u00e9 challenge collectif ; les candidats se prennent vite au jeu. Et il y a aussi beaucoup de bienveillance de la part des jurys.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Un moment appr\u00e9ci\u00e9 par les membres du jury aussi<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Membre du jury, Arnaud Schwartshaupt, directeur des ressources humaines du CIC Nord Ouest, porte un regard tr\u00e8s positif sur l\u2019exercice et sur les jeunes candidats. <em>\u00ab\u00a0C\u2019est un exercice qui est en g\u00e9n\u00e9ral davantage utilis\u00e9 en entreprise qu\u2019en \u00e9cole, mais je l\u2019ai trouv\u00e9 tr\u00e8s coh\u00e9rent dans ce contexte. La grille d\u2019analyse \u00e9tait pertinente ; l\u2019exercice a \u00e9t\u00e9 efficace. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 impressionn\u00e9 par ces jeunes. Lors de l\u2019assessment, la plupart ont montr\u00e9 une envie, un sens du collectif, une capacit\u00e9 \u00e0 s\u2019exprimer et \u00e0 rebondir tr\u00e8s convaincants. C\u2019\u00e9tait un moment particuli\u00e8rement motivant et \u00e9nergisant, pour les membres des jurys aussi !\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>Et apr\u00e8s ?<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Parmi les 144 candidats, 90 ont \u00e9t\u00e9 retenus pour les entretiens de speed-dating, qui se sont tenus courant juin. Il s\u2019agit d\u2019entretiens individuels. Chaque candidat rencontre deux jurys de deux personnes, et d\u00e9fend son projet d\u2019avenir et sa motivation \u00e0 faire partie du programme. Au final,\u00a0 50 de ces jeunes feront partie de la promo 2023, qui sera d\u00e9finitivement connue le 7 juillet.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats d\u2019Emergence comporte quatre \u00e9tapes :\u00a0 la r\u00e9union d\u2019information, le dossier de candidature, l\u2019assessment et le speed-dating. Cette ann\u00e9e, 245 jeunes ont particip\u00e9 aux r\u00e9unions d\u2019information, et 182 ont d\u00e9pos\u00e9 un dossier de candidature. 144 r\u00e9pondaient aux crit\u00e8res pour participer au processus de s\u00e9lection. Ces 144 candidats ont donc, dans [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7628,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>L\u2019assessment\u2026 k\u00e9sako ? - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"L\u2019assessment\u2026 k\u00e9sako ? - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats d\u2019Emergence comporte quatre \u00e9tapes :\u00a0 la r\u00e9union d\u2019information, le dossier de candidature, l\u2019assessment et le speed-dating. Cette ann\u00e9e, 245 jeunes ont particip\u00e9 aux r\u00e9unions d\u2019information, et 182 ont d\u00e9pos\u00e9 un dossier de candidature. 144 r\u00e9pondaient aux crit\u00e8res pour participer au processus de s\u00e9lection. Ces 144 candidats ont donc, dans [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-06-26T11:46:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-11T12:05:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Assess-Web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/\",\"name\":\"L\u2019assessment\u2026 k\u00e9sako ? - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-06-26T11:46:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-11T12:05:15+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"L\u2019assessment\u2026 k\u00e9sako ?\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"L\u2019assessment\u2026 k\u00e9sako ? - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"L\u2019assessment\u2026 k\u00e9sako ? - Areli","og_description":"Le processus de s\u00e9lection des laur\u00e9ats d\u2019Emergence comporte quatre \u00e9tapes :\u00a0 la r\u00e9union d\u2019information, le dossier de candidature, l\u2019assessment et le speed-dating. Cette ann\u00e9e, 245 jeunes ont particip\u00e9 aux r\u00e9unions d\u2019information, et 182 ont d\u00e9pos\u00e9 un dossier de candidature. 144 r\u00e9pondaient aux crit\u00e8res pour participer au processus de s\u00e9lection. Ces 144 candidats ont donc, dans [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-06-26T11:46:27+00:00","article_modified_time":"2023-07-11T12:05:15+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/Assess-Web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/","name":"L\u2019assessment\u2026 k\u00e9sako ? - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-06-26T11:46:27+00:00","dateModified":"2023-07-11T12:05:15+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/06\/26\/lassessment-kesako\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"L\u2019assessment\u2026 k\u00e9sako ?"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7629"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7629"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7629\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7630,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7629\/revisions\/7630"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7628"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7629"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7629"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7629"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}