{"id":7647,"date":"2023-07-05T14:13:07","date_gmt":"2023-07-05T13:13:07","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7647"},"modified":"2023-07-18T08:27:43","modified_gmt":"2023-07-18T07:27:43","slug":"laetitia-oddo-marraine-tres-engagee","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/","title":{"rendered":"Laetitia Oddo, marraine tr\u00e8s engag\u00e9e"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Sourire immense, regard chaleureux et franc, verbe sinc\u00e8re et clair, \u00e9coute attentive\u2026 Aupr\u00e8s de Laetitia Oddo, on se sent tout de suite en confiance\u2026 Une chance pour Jehovani, laur\u00e9at de la promo 2020, qu\u2019elle marraine depuis trois ans, en tant que membre du comit\u00e9 de direction de Logista Hometech, entreprise de maintenance technique des b\u00e2timents, et partenaire d\u2019Emergence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Quand Laetitia rencontre Jehovani, lors des speed-dating de la s\u00e9lection de la promo 2020, elle est touch\u00e9e par son histoire et sa personnalit\u00e9. Originaire de C\u00f4te d\u2019Ivoire, Jehovani vit seul, tr\u00e8s loin de sa famille, depuis qu\u2019il a 16 ans. Il est isol\u00e9, mais il est motiv\u00e9. Il s\u2019engage dans des \u00e9tudes de droit et de science politique \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Catholique de Lille. Il a envie de r\u00e9ussir. C\u2019est le temps tourment\u00e9 du Covid-19 et de ses confinements. Comme beaucoup d\u2019\u00e9tudiants, il a du mal \u00e0 vivre cette p\u00e9riode de repli, d\u2019incertitudes et de cours en visio. Devenue sa marraine, Laetitia le soutient, l\u2019encourage, le conseille.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La force du lien <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La p\u00e9riode du Covid est pass\u00e9e, mais Laetitia est rest\u00e9e tr\u00e8s attentive \u00e0 ce que vit Jehovani. <em>\u00ab\u00a0Je le rencontre en t\u00eate \u00e0 t\u00eate au moins une fois par mois. C\u2019est important d\u2019\u00eatre pr\u00e9sent, de se voir pour de vrai, pour comprendre ce qui se passe, voir ce qu\u2019il est n\u00e9cessaire de mettre en place.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et, visiblement, \u00e7a marche. <em>\u00ab\u00a0Je suis vraiment content de l\u2019avoir comme marraine parce que quand j\u2019ai des coups de mou, que je ne suis pas bien, elle me remotive. M\u00eame l\u00e0 au niveau des r\u00e9sultats, des notes, elle m<\/em>\u2019<em>a motiv<\/em><em>\u00e9, m<\/em>\u2019<em>a donn\u00e9 des conseils. Elle m\u2019a aussi super bien suivi pendant mon stage. Je ne pourrais pas avoir meilleure marraine<\/em><em> qu<\/em>\u2019<em>elle<\/em><em>\u00a0\u00bb,<\/em> confie Jehovani. <em>\u00ab\u00a0Pour moi aussi, c\u2019est une relation qui m\u2019enrichit !\u00a0\u00bb,<\/em> confirme Laetitia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><strong>L\u2019engagement, point commun d\u2019un parcours professionnel et d\u2019un parcours personnel <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A n\u2019en pas douter, Laetitia Oddo a cette inclinaison naturelle \u00e0 faire attention aux autres, \u00e0 chercher des solutions \u00e0 des situations qu\u2019elle juge probl\u00e9matiques ou injustes. Elle dit que son parcours professionnel forme <em>\u00ab\u00a0une boucle\u00a0\u00bb.<\/em> Apr\u00e8s des \u00e9tudes de psychosociologie, un d\u00e9but de carri\u00e8re dans l\u2019insertion chez Vitamine T, et plus de 20 ans comme DRH de Logista Hometech, elle a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9e directrice des engagements soci\u00e9taux du Groupe. Une direction cr\u00e9\u00e9e en 2022 : <em>\u00ab\u00a0si l\u2019engagement soci\u00e9tal inspire la raison d\u2019\u00eatre et les activit\u00e9s de Logista Hometech depuis tr\u00e8s longtemps, nous avions \u00e0 coeur de renforcer notre action, de contribuer plus activement au d\u00e9veloppement local\u00a0\u00bb, <\/em>explique Laetitia.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab<em>\u00a0Je suis convaincue que les entreprises doivent et peuvent davantage interagir avec leurs parties prenantes face aux probl\u00e9matiques sociales et environnementales des territoires o\u00f9 elles se trouvent. Le groupe Logista Hometech est d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s investi pour l\u2019insertion et l\u2019emploi des publics les plus fragiles, mais je pense qu\u2019il y a encore des choses \u00e0 renforcer et \u00e0 inventer \u00bb, <\/em>plaide-t-elle.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Embarquer les collaborateurs ; coop\u00e9rer avec le territoire<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La strat\u00e9gie ? D\u2019abord embarquer les collaborateurs ! Et pour cela, Laetitia met en place des actions amples et concr\u00e8tes. <em>\u00ab\u00a0Depuis deux ans, nous organisons des journ\u00e9es solidaires. Une soixantaine de nos collaborateurs directeurs et manageurs se mettent, le temps d\u2019une journ\u00e9e, \u00e0 la disposition d\u2019une association, via du m\u00e9c\u00e9nat de comp\u00e9tences. C\u2019est \u00e9videment aussi une occasion de d\u00e9couvrir le monde associatif, de cr\u00e9er des liens, des ponts, de prendre go\u00fbt \u00e0 ce type d\u2019actions. Nous encourageons aussi, via des challenges, nos \u00e9quipes partout en France \u00e0 aller \u00e0 la rencontre d\u2019associations actives dans des domaines particuliers : les \u00e9conomies d\u2019\u00e9nergie, la lutte contre l\u2019exclusion, etc.\u00a0\u00bb<\/em> Et, autre axe : agir en partenariat avec les clients. <em>\u00ab\u00a0Je rencontre nos clients bailleurs, et nous r\u00e9fl\u00e9chissons aux coop\u00e9rations que nous pourrions avoir ensemble.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A titre personnel, Laetitia est \u00e9galement vice-pr\u00e9sidente de FACE Artois, et contribue, dans ce cadre-l\u00e0, au montage d\u2019un projet exp\u00e9rimental pour aider les femmes victimes de violences conjugales \u00e0 renouer avec l\u2019emploi. Et puis, elle continue de s\u2019investir aupr\u00e8s d\u2019Emergence, et de le faire conna\u00eetre. <em>\u00ab\u00a0J\u2019ai \u00e9videmment envie de faire d\u00e9couvrir Emergence \u00e0 mes coll\u00e8gues. J\u2019ai d\u2019ailleurs embarqu\u00e9 la directrice de l\u2019exp\u00e9rience client de Logista Hometech lors des rencontres avec les candidats de la future promo 2023. Ces rencontres lui ont beaucoup plu !\u00a0\u00bb. <\/em>Normal, avec une telle ambassadrice du programme !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sourire immense, regard chaleureux et franc, verbe sinc\u00e8re et clair, \u00e9coute attentive\u2026 Aupr\u00e8s de Laetitia Oddo, on se sent tout de suite en confiance\u2026 Une chance pour Jehovani, laur\u00e9at de la promo 2020, qu\u2019elle marraine depuis trois ans, en tant que membre du comit\u00e9 de direction de Logista Hometech, entreprise de maintenance technique des b\u00e2timents, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7646,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Laetitia Oddo, marraine tr\u00e8s engag\u00e9e - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Laetitia Oddo, marraine tr\u00e8s engag\u00e9e - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sourire immense, regard chaleureux et franc, verbe sinc\u00e8re et clair, \u00e9coute attentive\u2026 Aupr\u00e8s de Laetitia Oddo, on se sent tout de suite en confiance\u2026 Une chance pour Jehovani, laur\u00e9at de la promo 2020, qu\u2019elle marraine depuis trois ans, en tant que membre du comit\u00e9 de direction de Logista Hometech, entreprise de maintenance technique des b\u00e2timents, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-05T13:13:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-18T07:27:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/LaeOdd-Web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"4 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/\",\"name\":\"Laetitia Oddo, marraine tr\u00e8s engag\u00e9e - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-05T13:13:07+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-18T07:27:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Laetitia Oddo, marraine tr\u00e8s engag\u00e9e\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Laetitia Oddo, marraine tr\u00e8s engag\u00e9e - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Laetitia Oddo, marraine tr\u00e8s engag\u00e9e - Areli","og_description":"Sourire immense, regard chaleureux et franc, verbe sinc\u00e8re et clair, \u00e9coute attentive\u2026 Aupr\u00e8s de Laetitia Oddo, on se sent tout de suite en confiance\u2026 Une chance pour Jehovani, laur\u00e9at de la promo 2020, qu\u2019elle marraine depuis trois ans, en tant que membre du comit\u00e9 de direction de Logista Hometech, entreprise de maintenance technique des b\u00e2timents, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-07-05T13:13:07+00:00","article_modified_time":"2023-07-18T07:27:43+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/LaeOdd-Web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"4 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/","name":"Laetitia Oddo, marraine tr\u00e8s engag\u00e9e - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-07-05T13:13:07+00:00","dateModified":"2023-07-18T07:27:43+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/05\/laetitia-oddo-marraine-tres-engagee\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Laetitia Oddo, marraine tr\u00e8s engag\u00e9e"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7647"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7647"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7647\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7681,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7647\/revisions\/7681"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7646"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7647"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7647"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7647"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}