{"id":7666,"date":"2023-07-11T13:05:59","date_gmt":"2023-07-11T12:05:59","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7666"},"modified":"2023-07-11T13:05:59","modified_gmt":"2023-07-11T12:05:59","slug":"bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/","title":{"rendered":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2023 !"},"content":{"rendered":"<p>C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 7 juillet, la liste des laur\u00e9ats qui composeront la promo 2023. Au moins cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi un processus de s\u00e9lection exigeant.<\/p>\n<p><strong>50 nouveaux laur\u00e9ats<\/strong><\/p>\n<p>Cette promo 2023 est constitu\u00e9e de 50 laur\u00e9ats. 38 d\u2019entre eux sont tout fra\u00eechement bacheliers, et 12 avaient d\u00e9j\u00e0 entam\u00e9 un premier cycle d\u2019\u00e9tudes sup\u00e9rieures. Tous ont obtenu le bac avec mention ; pour 20 d\u2019entre eux la mention tr\u00e8s bien ! Ils sont issus d\u2019une vingtaine de lyc\u00e9es de la r\u00e9gion, et notamment les lyc\u00e9es Montebello \u00e0 Lille, Baudelaire et Saint-R\u00e9mi \u00e0 Roubaix, Queneau \u00e0 Villeneuve-d\u2019Ascq et Gambetta \u00e0 Tourcoing.<\/p>\n<p><strong>D\u00e9j\u00e0 des rendez-vous !<\/strong><\/p>\n<p>Le 10 juillet, \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un afterwork convivial, ces jeunes ont eu l\u2019occasion de retrouver les membres des jurys de s\u00e9lection ainsi que, pour certains d\u2019entre eux, des repr\u00e9sentants des lyc\u00e9es dont ils sont originaires et qui ont permis la rencontre avec le programme. La promo se reverra ensuite le 28 ao\u00fbt chez Decathlon, grand partenaire 2023, pour une journ\u00e9e d\u2019accueil dans le programme. Puis, le 22 septembre, \u00e0 l\u2019occasion du speed-meeting de parrainage, les bin\u00f4mes parrains \/ laur\u00e9ats se formeront.<\/p>\n<p><strong>Premiers pas pour certains ; grands bravos pour d\u2019autres !<\/strong><\/p>\n<p>Par ailleurs, en ce d\u00e9but juillet 2023, 40 laur\u00e9ats des promotions ant\u00e9rieures valident un dipl\u00f4me qui cl\u00f4ture leur parcours au sein du programme. Pour 30 d\u2019entre eux, il s\u2019agit d\u2019un dipl\u00f4me de niveau master. Parmi les 10 autres, certains poursuivent leur parcours en \u00e9cole d\u2019avocat ou en internat de m\u00e9decine par exemple.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 7 juillet, la liste des laur\u00e9ats qui composeront la promo 2023. Au moins cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi un processus [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7665,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2023 ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2023 ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 7 juillet, la liste des laur\u00e9ats qui composeront la promo 2023. Au moins cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi un processus [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-11T12:05:59+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/IMG_7587-Web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/\",\"name\":\"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2023 ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-11T12:05:59+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-11T12:05:59+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2023 !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2023 ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2023 ! - Areli","og_description":"C\u2019est fait : la commission de s\u00e9lection du programme Emergence a valid\u00e9, le 7 juillet, la liste des laur\u00e9ats qui composeront la promo 2023. Au moins cinq ann\u00e9es d\u2019accompagnement (via une bourse, du coaching et l\u2019ouverture sur un r\u00e9seau professionnel) se profilent d\u00e9sormais pour ces jeunes qui, pour acc\u00e9der au programme, ont suivi un processus [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-07-11T12:05:59+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/IMG_7587-Web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/","name":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2023 ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-07-11T12:05:59+00:00","dateModified":"2023-07-11T12:05:59+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/bienvenue-aux-laureats-de-la-promo-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Bienvenue aux laur\u00e9ats de la promo 2023 !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7666"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7666"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7666\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7667,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7666\/revisions\/7667"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7665"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7666"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7666"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7666"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}