{"id":7669,"date":"2023-07-11T13:24:48","date_gmt":"2023-07-11T12:24:48","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7669"},"modified":"2023-07-11T15:30:30","modified_gmt":"2023-07-11T14:30:30","slug":"decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/","title":{"rendered":"Decathlon, grand partenaire de la promotion 2023"},"content":{"rendered":"<p>Decathlon, partenaire d\u2019Emergence depuis 2018, parrainera 10 laur\u00e9ats de la promo 2023.<\/p>\n<p><strong>Un engagement port\u00e9 par les \u00e9quipes <\/strong><\/p>\n<p>Chez Decathlon, le partenariat avec Emergence n\u2019est pas \u00ab\u00a0centralis\u00e9\u00a0\u00bb. Ce sont les collaborateurs qui s&rsquo;engagent individuellement ou en \u00e9quipe sur le programme.<\/p>\n<p>Pour faire conna\u00eetre le programme \u00e0 chacun d\u2019entre eux, en amont, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence a pu compter sur des ambassadeurs internes convaincus : M\u00e9lanie Vasseur, leader Diversit\u00e9, mais aussi Redouane Bali et Yassine Bela\u00efd, laur\u00e9ats d\u2019Emergence et salari\u00e9s de Decathlon !<\/p>\n<p><strong>Un partenariat qui date de 2018<\/strong><\/p>\n<p>Depuis 2018 et le premier engagement de Decathlon aupr\u00e8s d\u2019Emergence, le partenariat s\u2019est enrichi et renforc\u00e9.<\/p>\n<p>En 5 ans, 31 bin\u00f4mes parrains \/ laur\u00e9ats se sont constitu\u00e9s. Gr\u00e2ce \u00e0 la proximit\u00e9 entre les \u00e9quipes de Decathlon et le programme, 36 laur\u00e9ats ont \u00e9t\u00e9 recrut\u00e9s par le groupe, dans le cadre de CDI, mais aussi de stages et de contrats d\u2019apprentissage. Decathlon accueille par ailleurs des laur\u00e9ats \u00e0 ses formations internes de d\u00e9veloppement personnel. 30 laur\u00e9ats par an participent ainsi \u00e0 des formations passionnantes aux c\u00f4t\u00e9s de collaborateurs de Decathlon.<\/p>\n<p><em>\u00ab Nous voulons vraiment apporter aux laur\u00e9ats un soutien et des opportunit\u00e9s qui d\u00e9passent la relation de parrainage. C\u2019est pour cela que nous leur ouvrons un maximum nos portes, que nous multiplions les connexions entre eux et nos \u00e9quipes. Cela cr\u00e9e des liens forts et permet aux laur\u00e9ats de faire valoir leur talent, d\u2019imaginer aussi des poursuites d\u2019\u00e9tude ou d\u2019emploi avec Decathlon\u00a0\u00bb,<\/em> explique M\u00e9lanie Vasseur. <em>\u00ab\u00a0La confiance et les liens entre les laur\u00e9ats, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence et les collaborateurs de Decathlon engag\u00e9s n\u2019a cess\u00e9 de grandir depuis 2018. Je suis heureuse que, pour la promo 2023, 10 leaders s\u2019engagent pour soutenir Emergence.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Decathlon, partenaire d\u2019Emergence depuis 2018, parrainera 10 laur\u00e9ats de la promo 2023. Un engagement port\u00e9 par les \u00e9quipes Chez Decathlon, le partenariat avec Emergence n\u2019est pas \u00ab\u00a0centralis\u00e9\u00a0\u00bb. Ce sont les collaborateurs qui s&rsquo;engagent individuellement ou en \u00e9quipe sur le programme. Pour faire conna\u00eetre le programme \u00e0 chacun d\u2019entre eux, en amont, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence a pu [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7668,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Decathlon, grand partenaire de la promotion 2023 - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Decathlon, grand partenaire de la promotion 2023 - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Decathlon, partenaire d\u2019Emergence depuis 2018, parrainera 10 laur\u00e9ats de la promo 2023. Un engagement port\u00e9 par les \u00e9quipes Chez Decathlon, le partenariat avec Emergence n\u2019est pas \u00ab\u00a0centralis\u00e9\u00a0\u00bb. Ce sont les collaborateurs qui s&rsquo;engagent individuellement ou en \u00e9quipe sur le programme. Pour faire conna\u00eetre le programme \u00e0 chacun d\u2019entre eux, en amont, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence a pu [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-07-11T12:24:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2023-07-11T14:30:30+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Grandpartenaire-Web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/\",\"name\":\"Decathlon, grand partenaire de la promotion 2023 - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-07-11T12:24:48+00:00\",\"dateModified\":\"2023-07-11T14:30:30+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Decathlon, grand partenaire de la promotion 2023\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Decathlon, grand partenaire de la promotion 2023 - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Decathlon, grand partenaire de la promotion 2023 - Areli","og_description":"Decathlon, partenaire d\u2019Emergence depuis 2018, parrainera 10 laur\u00e9ats de la promo 2023. Un engagement port\u00e9 par les \u00e9quipes Chez Decathlon, le partenariat avec Emergence n\u2019est pas \u00ab\u00a0centralis\u00e9\u00a0\u00bb. Ce sont les collaborateurs qui s&rsquo;engagent individuellement ou en \u00e9quipe sur le programme. Pour faire conna\u00eetre le programme \u00e0 chacun d\u2019entre eux, en amont, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence a pu [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-07-11T12:24:48+00:00","article_modified_time":"2023-07-11T14:30:30+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/07\/Grandpartenaire-Web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/","name":"Decathlon, grand partenaire de la promotion 2023 - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-07-11T12:24:48+00:00","dateModified":"2023-07-11T14:30:30+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/07\/11\/decathlon-grand-partenaire-de-la-promotion-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Decathlon, grand partenaire de la promotion 2023"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7669"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7669"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7669\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7672,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7669\/revisions\/7672"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7668"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7669"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7669"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7669"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}