{"id":7764,"date":"2023-09-29T08:51:00","date_gmt":"2023-09-29T07:51:00","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7764"},"modified":"2023-09-29T08:51:00","modified_gmt":"2023-09-29T07:51:00","slug":"top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/","title":{"rendered":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2023"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Ce 22 septembre, au Decathlon Campus, c\u2019\u00e9tait le speed-meeting de parrainage !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a04 fois 10 minutes, et une wish-list<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sur la ligne de d\u00e9part pour ce speed-meeting : une quarantaine de laur\u00e9ats et autant de collaborateurs d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2023. Au programme : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate entre jeunes et repr\u00e9sentants des entreprises partenaires. L\u2019objectif : se pr\u00e9senter, se d\u00e9couvrir et\u2026 se choisir !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A la fin de la s\u00e9ance en effet, tous les participants avaient \u00e0 \u00e9tablir leur \u00ab\u00a0wish list\u00a0\u00bb, avec les noms de leur parrain\/marraine ou filleul\/filleule souhait\u00e9s. Apr\u00e8s d\u00e9pouillement, les bin\u00f4mes seront constitu\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Se pr<\/strong><strong>\u00e9senter, se d\u00e9couvrir et\u2026 se choisir !<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un exercice intimidant pour les laur\u00e9ats ? <em>\u00ab\u00a0Non, pas tant que cela, car les personnes que nous rencontrons nous mettent vraiment \u00e0 l\u2019aise. D\u2019ailleurs, je trouve que c\u2019est un bon entra\u00eenement pour nous d\u2019avoir \u00e0 nous pr\u00e9senter et \u00e0 nous exprimer face \u00e0 des personnes du monde professionnel\u00a0\u00bb, <\/em>t\u00e9moigne Nihed Errachidi, en L1 de droit international \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 de Lille.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Et du c\u00f4t\u00e9 des parrains \/ marraines, quel ressenti ?\u00a0<em>\u00ab J\u2019ai rencontr\u00e9 des jeunes tr\u00e8s \u00e9nergiques et au contact facile. On sent qu\u2019ils ont envie de cr\u00e9er une relation utile avec leur parrain \/ marraine. C\u2019est bien qu\u2019ils aient d\u00e9j\u00e0 cern\u00e9 tout l\u2019int\u00e9r\u00eat du parrainage\u00a0\u00bb, <\/em>explique Saskia Mamzed, brand manager chez Decathlon France et future marraine d\u2019un(e) jeune de la promo 2023.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-2-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7762\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-2-web-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-2-web-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-2-web-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-2-web-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-2-web-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-2-web.jpg 630w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-3-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7761\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-3-web-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-3-web-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-3-web-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-3-web-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-3-web-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-3-web.jpg 630w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-4-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7760\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-4-web-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-4-web-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-4-web-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-4-web-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-4-web-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-4-web.jpg 630w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a> <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-5-web.jpg\"><img loading=\"lazy\" decoding=\"async\" class=\"alignnone size-medium wp-image-7759\" src=\"\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-5-web-300x200.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"200\" srcset=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-5-web-300x200.jpg 300w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-5-web-600x400.jpg 600w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-5-web-390x260.jpg 390w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-5-web-110x73.jpg 110w, https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-5-web.jpg 630w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a><\/p>\n<p class=\"legend\">Cr\u00e9dit photos : Fr\u00e8res Lumi\u00e8res<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ce 22 septembre, au Decathlon Campus, c\u2019\u00e9tait le speed-meeting de parrainage ! \u00a04 fois 10 minutes, et une wish-list Sur la ligne de d\u00e9part pour ce speed-meeting : une quarantaine de laur\u00e9ats et autant de collaborateurs d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2023. Au programme : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate entre jeunes et repr\u00e9sentants des [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7763,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2023 - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2023 - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ce 22 septembre, au Decathlon Campus, c\u2019\u00e9tait le speed-meeting de parrainage ! \u00a04 fois 10 minutes, et une wish-list Sur la ligne de d\u00e9part pour ce speed-meeting : une quarantaine de laur\u00e9ats et autant de collaborateurs d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2023. Au programme : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate entre jeunes et repr\u00e9sentants des [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-09-29T07:51:00+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-1-web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/\",\"name\":\"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2023 - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-09-29T07:51:00+00:00\",\"dateModified\":\"2023-09-29T07:51:00+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2023\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2023 - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2023 - Areli","og_description":"Ce 22 septembre, au Decathlon Campus, c\u2019\u00e9tait le speed-meeting de parrainage ! \u00a04 fois 10 minutes, et une wish-list Sur la ligne de d\u00e9part pour ce speed-meeting : une quarantaine de laur\u00e9ats et autant de collaborateurs d\u2019entreprises engag\u00e9es pour la promo 2023. Au programme : 4 sessions successives de t\u00eate-\u00e0-t\u00eate entre jeunes et repr\u00e9sentants des [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-09-29T07:51:00+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/09\/Photo-1-web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/","name":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2023 - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-09-29T07:51:00+00:00","dateModified":"2023-09-29T07:51:00+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/09\/29\/top-depart-pour-le-parrainage-de-la-promo-2023\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Top d\u00e9part pour le parrainage de la promo 2023"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7764"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7764"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7764\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7765,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7764\/revisions\/7765"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7763"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7764"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7764"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7764"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}