{"id":7767,"date":"2023-10-03T13:02:31","date_gmt":"2023-10-03T12:02:31","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7767"},"modified":"2023-10-03T13:02:31","modified_gmt":"2023-10-03T12:02:31","slug":"portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/","title":{"rendered":"Portes ouvertes dans les pensions de famille Ar\u00e9li"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Ar\u00e9li participe \u00e0 la semaine nationale des pensions de famille, qui aura lieu du 9 au 15 octobre 2023. Cet \u00e9v\u00e9nement national, inter associatif, soutenu par le Minist\u00e8re charg\u00e9 du Logement, vise \u00e0 mieux faire conna\u00eetre les pensions de famille, pour donner envie aux \u00e9lus d\u2019en construire !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Sur la p\u00e9riode 2023-2027, 10 000 nouvelles places en pension de famille sont envisag\u00e9es dans le cadre du plan Logement d\u2019abord 2 sur le territoire national. 7 200 ont \u00e9t\u00e9 ouvertes entre 2017 et 2022.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>3 journ\u00e9es de portes ouvertes<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A l\u2019occasion de cette semaine, Ar\u00e9li ouvre les portes de 2 de ses pensions de famille et de sa r\u00e9sidence accueil, et accueille tous ceux qui souhaitent d\u00e9couvrir le fonctionnement et l\u2019utilit\u00e9 sociale de ces r\u00e9sidences. C\u2019est l\u2019occasion id\u00e9ale, pour des \u00e9lus ou les repr\u00e9sentants des services des collectivit\u00e9s locales, d\u2019\u00e9changer avec les habitants et les professionnels qui les accompagnent.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La programmation est la suivante :<\/p>\n<ul style=\"text-align: justify;\">\n<li>Le<strong> 9 octobre, de 13h30 \u00e0 17h<\/strong> -Portes ouvertes et go\u00fbter \u00e0 la <strong>r\u00e9sidence accueil Aux Berges du Sartel,<\/strong> \u00e0 Roubaix<\/li>\n<li>Le <strong>10 octobre, de 13h30 \u00e0 17h<\/strong> -Portes ouvertes et go\u00fbter \u00e0 la <strong>pension de famille Qantara<\/strong>, \u00e0 Tourcoing<\/li>\n<li>Le <strong>12 octobre, de 10h \u00e0 15h &#8211;<\/strong>Portes ouvertes et brunch \u00e0 la <strong>pension de famille L<\/strong>\u2019<strong>Echo<\/strong>, \u00e0 Roubaix<\/li>\n<\/ul>\n<p style=\"text-align: justify;\">Les inscriptions se font ici : \u00a0<a href=\"http:\/\/bit.ly\/3PFKcma\">http:\/\/bit.ly\/3PFKcma<\/a><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L\u2019engagement d\u2019Ar\u00e9li pour le d\u00e9veloppement des pensions de famille <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En 2023, Ar\u00e9li est propri\u00e9taire et gestionnaire de 4 pensions de famille et 1 r\u00e9sidence accueil en m\u00e9tropole lilloise. Elle travaille \u00e9galement sur 6 nouveaux projets, dans le Nord et le Pas de Calais : 3 pensions de famille, et 3 r\u00e9sidences accueil. La prochaine pension de famille (24 appartements) \u00e0 voir le jour, d\u00e8s 2024, se trouvera au coeur de Lille.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour mieux comprendre ce que les pensions de famille apportent \u00e0 ceux qui y habitent, retrouvez <a href=\"\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/\">ici<\/a> et <a href=\"http:\/\/www.apple.com\/fr\/\">l\u00e0<\/a> des t\u00e9moignages de r\u00e9sidents.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Ar\u00e9li participe \u00e0 la semaine nationale des pensions de famille, qui aura lieu du 9 au 15 octobre 2023. Cet \u00e9v\u00e9nement national, inter associatif, soutenu par le Minist\u00e8re charg\u00e9 du Logement, vise \u00e0 mieux faire conna\u00eetre les pensions de famille, pour donner envie aux \u00e9lus d\u2019en construire ! Sur la p\u00e9riode 2023-2027, 10 000 nouvelles [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7766,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[49,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Portes ouvertes dans les pensions de famille Ar\u00e9li - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Portes ouvertes dans les pensions de famille Ar\u00e9li - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Ar\u00e9li participe \u00e0 la semaine nationale des pensions de famille, qui aura lieu du 9 au 15 octobre 2023. Cet \u00e9v\u00e9nement national, inter associatif, soutenu par le Minist\u00e8re charg\u00e9 du Logement, vise \u00e0 mieux faire conna\u00eetre les pensions de famille, pour donner envie aux \u00e9lus d\u2019en construire ! Sur la p\u00e9riode 2023-2027, 10 000 nouvelles [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-03T12:02:31+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Macaron-SNPF_2023-web.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"426\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/\",\"name\":\"Portes ouvertes dans les pensions de famille Ar\u00e9li - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-10-03T12:02:31+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-03T12:02:31+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Portes ouvertes dans les pensions de famille Ar\u00e9li\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Portes ouvertes dans les pensions de famille Ar\u00e9li - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Portes ouvertes dans les pensions de famille Ar\u00e9li - Areli","og_description":"Ar\u00e9li participe \u00e0 la semaine nationale des pensions de famille, qui aura lieu du 9 au 15 octobre 2023. Cet \u00e9v\u00e9nement national, inter associatif, soutenu par le Minist\u00e8re charg\u00e9 du Logement, vise \u00e0 mieux faire conna\u00eetre les pensions de famille, pour donner envie aux \u00e9lus d\u2019en construire ! Sur la p\u00e9riode 2023-2027, 10 000 nouvelles [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-10-03T12:02:31+00:00","og_image":[{"width":390,"height":426,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/Macaron-SNPF_2023-web.png","type":"image\/png"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/","name":"Portes ouvertes dans les pensions de famille Ar\u00e9li - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-10-03T12:02:31+00:00","dateModified":"2023-10-03T12:02:31+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/03\/portes-ouvertes-dans-les-pensions-de-famille-areli\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Portes ouvertes dans les pensions de famille Ar\u00e9li"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7767"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7767"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7767\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7768,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7767\/revisions\/7768"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7766"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7767"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7767"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7767"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}