{"id":7811,"date":"2023-10-17T13:34:02","date_gmt":"2023-10-17T12:34:02","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7811"},"modified":"2023-10-17T13:34:02","modified_gmt":"2023-10-17T12:34:02","slug":"patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/","title":{"rendered":"Patrice Vergriete, ministre charg\u00e9 du logement, \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Le 12 octobre, dans le cadre de la semaine des pensions de famille, Patrice Vergriete s\u2019est rendu \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo \u00e0 Roubaix, rencontrer les r\u00e9sidents et les \u00e9quipes d\u2019Ar\u00e9li.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Des \u00e9changes avec les r\u00e9sidents et les \u00e9quipes <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Patrice Vergriete s\u2019est longuement entretenu avec les r\u00e9sidents, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Ar\u00e9li et son pr\u00e9sident, Amaro Carbajal. Am\u00e9lie Puccinelli, sous-pr\u00e9f\u00e8te, Jean-Philippe Dancoine, adjoint au maire de Roubaix, F\u00e9licie G\u00e9rard, d\u00e9put\u00e9e du Nord, Emilie Mamcarz, directrice adjointe de la DDETS du Nord, et Arnaud de Broca, d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Unafo, \u00e9taient \u00e9galement pr\u00e9sents.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Gr\u00e2ce aux t\u00e9moignages des r\u00e9sidents et \u00e0 une discussion nourrie avec l\u2019ensemble des personnes pr\u00e9sentes, de nombreux sujets ont pu \u00eatre abord\u00e9s : les sp\u00e9cificit\u00e9s et les plus-values de la vie et de l\u2019accompagnement en pension de famille, leurs effets\u00a0 positifs sur le parcours de vie des r\u00e9sidents (\u00e9quilibre entre autonomie et vie collective ; cr\u00e9ation de liens via les activit\u00e9s collectives ; accompagnement individuel adapt\u00e9 aux besoins et projets des r\u00e9sidents) ; le mod\u00e8le \u00e9conomique et la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9velopper les pensions de famille, partout sur le territoire national. Le ministre a soulign\u00e9 que <em>\u00ab\u00a0la pension de famille est un mod<\/em><em>\u00e8<\/em><em>le de solidarit\u00e9 et de r\u00e9insertion, qui illustre la dimension sociale de la R\u00e9publique\u00a0\u00bb.<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>L<\/strong>\u2019<strong>engagement d<\/strong>\u2019<strong>Ar\u00e9li pour le d\u00e9veloppement des pensions de famille<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La pension de famille L\u2019Echo, ouverte en 2011, est l\u2019une des 5 pensions de famille (dont une r\u00e9sidence accueil) d\u2019Ar\u00e9li en m\u00e9tropole lilloise. En 2023, Ar\u00e9li travaille sur 6 nouveaux projets d\u2019ouverture, dans le Nord et le Pas de Calais : 3 pensions de famille, et 3 r\u00e9sidences accueil. La prochaine pension de famille (24 appartements) \u00e0 voir le jour, d\u00e8s 2024, se trouvera au coeur de Lille.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour mieux comprendre ce que les pensions de famille apportent \u00e0 ceux qui y habitent, retrouvez <a href=\"\/2023\/06\/26\/un-resident-un-parcours-2\/\">ici<\/a> et <a href=\"\/2020\/04\/17\/un-resident-un-parcours\/\">l\u00e0<\/a> des t\u00e9moignages de r\u00e9sidents.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Pour voir la carte des implantations de pensions de famille, <a href=\"\/wp-content\/uploads\/2022\/10\/220921-affiche-carto-PF-RA-web.pdf\">c\u2019est ici<\/a>.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Le 12 octobre, dans le cadre de la semaine des pensions de famille, Patrice Vergriete s\u2019est rendu \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo \u00e0 Roubaix, rencontrer les r\u00e9sidents et les \u00e9quipes d\u2019Ar\u00e9li. Des \u00e9changes avec les r\u00e9sidents et les \u00e9quipes Patrice Vergriete s\u2019est longuement entretenu avec les r\u00e9sidents, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Ar\u00e9li et son pr\u00e9sident, Amaro Carbajal. [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7810,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,49],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Patrice Vergriete, ministre charg\u00e9 du logement, \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Patrice Vergriete, ministre charg\u00e9 du logement, \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Le 12 octobre, dans le cadre de la semaine des pensions de famille, Patrice Vergriete s\u2019est rendu \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo \u00e0 Roubaix, rencontrer les r\u00e9sidents et les \u00e9quipes d\u2019Ar\u00e9li. Des \u00e9changes avec les r\u00e9sidents et les \u00e9quipes Patrice Vergriete s\u2019est longuement entretenu avec les r\u00e9sidents, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Ar\u00e9li et son pr\u00e9sident, Amaro Carbajal. [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-10-17T12:34:02+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/echo_web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/\",\"name\":\"Patrice Vergriete, ministre charg\u00e9 du logement, \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-10-17T12:34:02+00:00\",\"dateModified\":\"2023-10-17T12:34:02+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Patrice Vergriete, ministre charg\u00e9 du logement, \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Patrice Vergriete, ministre charg\u00e9 du logement, \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Patrice Vergriete, ministre charg\u00e9 du logement, \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo - Areli","og_description":"Le 12 octobre, dans le cadre de la semaine des pensions de famille, Patrice Vergriete s\u2019est rendu \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo \u00e0 Roubaix, rencontrer les r\u00e9sidents et les \u00e9quipes d\u2019Ar\u00e9li. Des \u00e9changes avec les r\u00e9sidents et les \u00e9quipes Patrice Vergriete s\u2019est longuement entretenu avec les r\u00e9sidents, l\u2019\u00e9quipe d\u2019Ar\u00e9li et son pr\u00e9sident, Amaro Carbajal. [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-10-17T12:34:02+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/10\/echo_web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/","name":"Patrice Vergriete, ministre charg\u00e9 du logement, \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-10-17T12:34:02+00:00","dateModified":"2023-10-17T12:34:02+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/10\/17\/patrice-vergriete-ministre-charge-du-logement-a-la-pension-de-famille-lecho\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Patrice Vergriete, ministre charg\u00e9 du logement, \u00e0 la pension de famille L\u2019Echo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7811"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7811"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7811\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7812,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7811\/revisions\/7812"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7810"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7811"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7811"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7811"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}