{"id":7849,"date":"2023-12-18T11:43:27","date_gmt":"2023-12-18T10:43:27","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7849"},"modified":"2023-12-18T11:43:27","modified_gmt":"2023-12-18T10:43:27","slug":"areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/","title":{"rendered":"Ar\u00e9li accueille le temps de lancement de la journ\u00e9e r\u00e9sidences sociales des Hauts-de-France"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Dans le prolongement de ses rencontres nationales qui se sont tenues \u00e0 Lille les 5 et 6 d\u00e9cembre, l\u2019Unafo organisait le 7 d\u00e9cembre une journ\u00e9e th\u00e9matique d\u00e9di\u00e9e aux r\u00e9sidences sociales. Au programme de cette journ\u00e9e : des portes ouvertes dans les r\u00e9sidences sociales des adh\u00e9rents de l\u2019Unafo des Hauts-de-France. L\u2019objectif : donner \u00e0 voir tout l\u2019int\u00e9r\u00eat de ces solutions logement et favoriser leur d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">C\u2019est au sein de la r\u00e9sidence de logements temporaires La Crois\u00e9e des Vents d\u2019Ar\u00e9li que l\u2019Unafo a lanc\u00e9 cette journ\u00e9e th\u00e9matique avec les partenaires institutionnels du logement accompagn\u00e9 en r\u00e9gion. Une s\u00e9quence d\u2019\u00e9changes avec les partenaires institutionnels a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 une visite de la r\u00e9sidence.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Serge Bouffange, directeur adjoint de la DREETS Hauts-de-France, et des repr\u00e9sentants de la DEETS du Nord, de la DREAL Hauts-de-France et de l\u2019URHLM Hauts-de-France \u00e9taient pr\u00e9sents pour \u00e9changer avec les repr\u00e9sentants de l\u2019Unafo, dont Bertrand Declemy, r\u00e9f\u00e9rent r\u00e9gional, ainsi que le pr\u00e9sident et les \u00e9quipes d\u2019Ar\u00e9li.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Les r\u00e9sidences sociales : des solutions logement efficaces, \u00e0 soutenir<\/strong><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Le plan logement d\u2019abord 2 a fix\u00e9 la production de logements en r\u00e9sidence sociale \u00e0 25 000 logements pour les prochaines ann\u00e9es, dont 1 500 dans les Hauts-de-France, reconnaissant ainsi tout l\u2019int\u00e9r\u00eat de ces solutions logement qui logent, dans des appartements meubl\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s, \u00e0 loyer abordable, des personnes en difficult\u00e9 d\u2019acc\u00e8s au logement sur le march\u00e9 traditionnel.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elles logent donc des personnes dans des situations tr\u00e8s vari\u00e9es : personnes d\u00e9butant dans la vie active, salari\u00e9s en contrat court ou formation, personnes en situation de rebond apr\u00e8s une rupture sociale ou personnelle, etc.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">L\u2019Unafo milite par ailleurs pour que le mod\u00e8le \u00e9conomique de ces r\u00e9sidences sociales, si utiles, soit renforc\u00e9, et appelle notamment \u00e0 la revalorisation de l\u2019aide \u00e0 la gestion locative sociale.\u00a0\u00a0\u00a0<strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>La Crois\u00e9e des Vents : l\u2019exemple d\u2019une r\u00e9sidence de logements temporaires en plein centre de Lille<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u00a0<\/strong>La Crois\u00e9e des Vents d\u2019Ar\u00e9li, situ\u00e9e rue Auguste Bonte, en plein coeur de Lille est un bel exemple de ce qu\u2019offrent les r\u00e9sidences sociales, appel\u00e9es r\u00e9sidences de logements temporaires par Ar\u00e9li.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elle propose aujourd\u2019hui 49 logements, majoritairement des T1 et T1\u2019 de 18 \u00e0 23 m2, ainsi que quelques T1 bis de 31 m\u00b2 et T2 de 47 m\u00b2, enti\u00e8rement meubl\u00e9s et \u00e9quip\u00e9s, avec des services et des \u00e9quipements collectifs : laverie, blanchissage des draps, parking, salle d\u2019activit\u00e9s, etc. Au terme d\u2019une deuxi\u00e8me tranche de travaux, la Crois\u00e9e des Vents comptera 103 logements.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Une r\u00e9sidence de logements temporaires fait partie de la famille des r\u00e9sidences de \u00ab\u00a0logement accompagn\u00e9\u00a0\u00bb. Une \u00e9quipe de proximit\u00e9, pr\u00e9sente sur place en journ\u00e9e, veille \u00e0 la tranquillit\u00e9 et au bon fonctionnement de la r\u00e9sidence. Elle joue \u00e9galement un r\u00f4le pivot de coordination sociale aupr\u00e8s des personnes log\u00e9es. Elle a notamment pour mission d\u2019orienter les r\u00e9sidents vers les structures qui pourraient leur \u00eatre utiles en fonction de leur situation (bailleur, partenaires, mission locale, etc. )<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">La Crois\u00e9e des Vents est l\u2019une des 9 r\u00e9sidences de logements temporaires d\u2019Ar\u00e9li (dont une r\u00e9sidence d\u00e9di\u00e9e aux jeunes travailleurs). Ces r\u00e9sidences logent, au total, pr\u00e8s de 1000 personnes sur les Hauts-de-France, essentiellement sur des zones tendues : m\u00e9tropole lilloise et Dunkerquois. Le taux de rotation annuel dans les r\u00e9sidences de logements temporaires est de 32 %, et plus de 70 % des personnes sortent vers un logement ordinaire dans un d\u00e9lai de 23 mois, ce qui illustre parfaitement leur vocation : permettre aux personnes de se loger rapidement, pour une dur\u00e9e courte ou incertaine, sans investir trop d\u2019argent, et r\u00e9pondre de fait \u00e0 des besoins transitoires, mais cruciaux, de logement.<\/p>\n<p><a href=\"\/logement\/residence-logements-temporaires-croisee-2-2\/\">En savoir plus sur la Crois\u00e9e des Vents<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dans le prolongement de ses rencontres nationales qui se sont tenues \u00e0 Lille les 5 et 6 d\u00e9cembre, l\u2019Unafo organisait le 7 d\u00e9cembre une journ\u00e9e th\u00e9matique d\u00e9di\u00e9e aux r\u00e9sidences sociales. Au programme de cette journ\u00e9e : des portes ouvertes dans les r\u00e9sidences sociales des adh\u00e9rents de l\u2019Unafo des Hauts-de-France. L\u2019objectif : donner \u00e0 voir tout [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7848,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[49,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Ar\u00e9li accueille le temps de lancement de la journ\u00e9e r\u00e9sidences sociales des Hauts-de-France - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Ar\u00e9li accueille le temps de lancement de la journ\u00e9e r\u00e9sidences sociales des Hauts-de-France - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Dans le prolongement de ses rencontres nationales qui se sont tenues \u00e0 Lille les 5 et 6 d\u00e9cembre, l\u2019Unafo organisait le 7 d\u00e9cembre une journ\u00e9e th\u00e9matique d\u00e9di\u00e9e aux r\u00e9sidences sociales. Au programme de cette journ\u00e9e : des portes ouvertes dans les r\u00e9sidences sociales des adh\u00e9rents de l\u2019Unafo des Hauts-de-France. L\u2019objectif : donner \u00e0 voir tout [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2023-12-18T10:43:27+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Unafo-CDV-web-1.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"420\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/\",\"name\":\"Ar\u00e9li accueille le temps de lancement de la journ\u00e9e r\u00e9sidences sociales des Hauts-de-France - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2023-12-18T10:43:27+00:00\",\"dateModified\":\"2023-12-18T10:43:27+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Ar\u00e9li accueille le temps de lancement de la journ\u00e9e r\u00e9sidences sociales des Hauts-de-France\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Ar\u00e9li accueille le temps de lancement de la journ\u00e9e r\u00e9sidences sociales des Hauts-de-France - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Ar\u00e9li accueille le temps de lancement de la journ\u00e9e r\u00e9sidences sociales des Hauts-de-France - Areli","og_description":"Dans le prolongement de ses rencontres nationales qui se sont tenues \u00e0 Lille les 5 et 6 d\u00e9cembre, l\u2019Unafo organisait le 7 d\u00e9cembre une journ\u00e9e th\u00e9matique d\u00e9di\u00e9e aux r\u00e9sidences sociales. Au programme de cette journ\u00e9e : des portes ouvertes dans les r\u00e9sidences sociales des adh\u00e9rents de l\u2019Unafo des Hauts-de-France. L\u2019objectif : donner \u00e0 voir tout [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2023-12-18T10:43:27+00:00","og_image":[{"width":390,"height":420,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2023\/12\/Unafo-CDV-web-1.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/","name":"Ar\u00e9li accueille le temps de lancement de la journ\u00e9e r\u00e9sidences sociales des Hauts-de-France - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2023-12-18T10:43:27+00:00","dateModified":"2023-12-18T10:43:27+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2023\/12\/18\/areli-accueille-le-temps-de-lancement-de-la-journee-residences-sociales-des-hauts-de-france\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Ar\u00e9li accueille le temps de lancement de la journ\u00e9e r\u00e9sidences sociales des Hauts-de-France"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7849"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7849"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7849\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7850,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7849\/revisions\/7850"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7848"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7849"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7849"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7849"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}