{"id":7888,"date":"2024-01-26T09:06:35","date_gmt":"2024-01-26T08:06:35","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7888"},"modified":"2024-01-26T09:06:35","modified_gmt":"2024-01-26T08:06:35","slug":"lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/","title":{"rendered":"Lydie Renard devient directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">Lydie Renard a pris ses fonctions de directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li ce mardi 23 janvier.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Elle \u00e9tait jusque-l\u00e0 \u00e0 la t\u00eate de la direction des projets et services r\u00e9sidentiels de l\u2019association, qui compte une cinquantaine de salari\u00e9s.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">A ce pr\u00e9c\u00e9dent poste, Lydie Renard assurait le management des \u00e9quipes et le pilotage des activit\u00e9s de l\u2019action sociale et de la gestion locative, et \u00e9paulait la direction g\u00e9n\u00e9rale dans l\u2019engagement et le suivi des projets de d\u00e9veloppement.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Je suis tr<\/em><em>\u00e8<\/em><em>s heureuse de prendre la fonction de directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li, dont le projet est tellement porteur de sens \u00bb,<\/em> exprime Lydie Renard. \u00ab<em>\u00a0Je suis fi<\/em><em>\u00e8<\/em><em>re de notre action, de nos projets, de la confiance de nos partenaires, de l&rsquo;implication du Conseil d&rsquo;Administration, de la conviction de nos \u00e9<\/em><em>quipes.<\/em><em>\u00a0La mobilisation et la coh\u00e9sion de ce collectif, c\u2019est l\u2019une des grandes forces d\u2019Ar\u00e9li. C\u2019est ce qui nous permet d\u2019agir avec impact, via l\u2019accompagnement, pour les personnes log\u00e9es dans nos logements comme pour les jeunes laur\u00e9ats du programme Emergence. C\u2019est aussi ce qui rend possible le d\u00e9veloppement de nouveaux projets ou de nouvelles r\u00e9sidences, gr\u00e2ce \u00e0 notre statut d&rsquo;acteur de la Ma\u00eetrise d&rsquo;Ouvrage d\u2019Insertion, aux c\u00f4t\u00e9s des collectivit\u00e9s et des partenaires institutionnels, pour r\u00e9pondre aux besoins des territoires.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00ab<em>\u00a0Au poste de directrice g\u00e9n\u00e9rale, je me montrerai attentive \u00e0 maintenir la qualit\u00e9 de nos interventions, qui tient \u00e0 la grande expertise des \u00e9quipes, et l\u2019esprit de coh\u00e9sion qui caract\u00e9rise notre organisation. Je soutiendrai le d\u00e9veloppement de l&rsquo;association, ajust\u00e9 au contexte \u00e9conomique actuel que nous savons complexe. Nous avons d\u00e9j\u00e0 de beaux projets en cours de r\u00e9alisation et d&rsquo;autres en r\u00e9flexion. Le partenariat restera \u00e9videmment un pilier dans nos modes de penser et d\u2019agir, \u00e0 la fois pour l\u2019activit\u00e9 logement et pour le programme Emergence.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Lydie Renard a pris ses fonctions de directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li ce mardi 23 janvier. Elle \u00e9tait jusque-l\u00e0 \u00e0 la t\u00eate de la direction des projets et services r\u00e9sidentiels de l\u2019association, qui compte une cinquantaine de salari\u00e9s. A ce pr\u00e9c\u00e9dent poste, Lydie Renard assurait le management des \u00e9quipes et le pilotage des activit\u00e9s de l\u2019action sociale [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7887,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[49,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Lydie Renard devient directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Lydie Renard devient directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Lydie Renard a pris ses fonctions de directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li ce mardi 23 janvier. Elle \u00e9tait jusque-l\u00e0 \u00e0 la t\u00eate de la direction des projets et services r\u00e9sidentiels de l\u2019association, qui compte une cinquantaine de salari\u00e9s. A ce pr\u00e9c\u00e9dent poste, Lydie Renard assurait le management des \u00e9quipes et le pilotage des activit\u00e9s de l\u2019action sociale [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-01-26T08:06:35+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/LR_web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/\",\"name\":\"Lydie Renard devient directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-01-26T08:06:35+00:00\",\"dateModified\":\"2024-01-26T08:06:35+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Lydie Renard devient directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Lydie Renard devient directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Lydie Renard devient directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li - Areli","og_description":"Lydie Renard a pris ses fonctions de directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li ce mardi 23 janvier. Elle \u00e9tait jusque-l\u00e0 \u00e0 la t\u00eate de la direction des projets et services r\u00e9sidentiels de l\u2019association, qui compte une cinquantaine de salari\u00e9s. A ce pr\u00e9c\u00e9dent poste, Lydie Renard assurait le management des \u00e9quipes et le pilotage des activit\u00e9s de l\u2019action sociale [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2024-01-26T08:06:35+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/01\/LR_web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/","name":"Lydie Renard devient directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2024-01-26T08:06:35+00:00","dateModified":"2024-01-26T08:06:35+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/01\/26\/lydie-renard-devient-directrice-generale-dareli\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Lydie Renard devient directrice g\u00e9n\u00e9rale d\u2019Ar\u00e9li"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7888"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7888"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7888\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7889,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7888\/revisions\/7889"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7887"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7888"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7888"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7888"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}