{"id":7897,"date":"2024-02-16T10:14:03","date_gmt":"2024-02-16T09:14:03","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7897"},"modified":"2024-02-19T09:38:12","modified_gmt":"2024-02-19T08:38:12","slug":"celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/","title":{"rendered":"C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9line Br\u00e9chignac Vandaele a rejoint l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence en novembre dernier, au poste de charg\u00e9e du d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat et des partenariats.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Je suis arriv\u00e9e quinze jours avant le temps fort annuel, qui r\u00e9unit tout l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me d\u2019Emergence pour une soir\u00e9e. Ce fut pour moi une plong\u00e9e imm\u00e9diate dans le grand bain, une chance incroyable de rencontrer tr\u00e8s rapidement les personnes qui soutiennent le programme. J\u2019ai pass\u00e9 une soir\u00e9e m\u00e9morable, qui a tout de suite donn\u00e9 un sens tr\u00e8s concret \u00e0 la mission de d\u00e9veloppement des partenariats et du m\u00e9c\u00e9nat qui m\u2019a \u00e9t\u00e9 confi\u00e9e.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">En discutant de sa mission avec C\u00e9line, on sent tr\u00e8s rapidement cette capacit\u00e9 joyeuse \u00e0 cr\u00e9er les connexions, \u00e0 jeter les ponts, \u00e0 embarquer les autres. <em>\u00ab A ce poste, je me sens vraiment ambassadrice du programme \u00bb,<\/em> confirme-t-elle. Et, ce programme, elle a envie de le faire d\u00e9couvrir le plus largement possible, car <em>\u00ab il\u00a0correspond tout \u00e0 fait aux partenariats dans lesquels les entreprises aiment aujourd\u2019hui s\u2019investir. Des projets concrets, o\u00f9 les salari\u00e9s jouent un r\u00f4le actif, et qui sont facteurs de changements positifs.\u00a0\u00bb<\/em> Ici, ind\u00e9niablement, des changements positifs sur la trajectoire des laur\u00e9ats ! <em>\u00ab Je suis frapp\u00e9e, en rencontrant de plus en plus de laur\u00e9ats, de voir \u00e0 quel point ils sont positifs et volontaires. Cela donne vraiment envie de croire en eux, de donner ce coup de pouce qui peut tout changer.\u00a0\u00bb<\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Tous les ans, la taille de la nouvelle promo d\u00e9pend du niveau d\u2019engagement et de r\u00e9engagement des entreprises. R\u00e9ussir \u00e0 s\u00e9curiser le recrutement de 50 laur\u00e9ats pour 2024 impose de donner beaucoup de rythme \u00e0 la campagne de mobilisation des entreprises que conduit C\u00e9line au sein de l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence. Face \u00e0 ce d\u00e9fi, une des sources d\u2019\u00e9nergie de C\u00e9line, c\u2019est la phrase f\u00e9tiche de son grand-p\u00e8re entrepreneur : \u00ab\u00a0la seule chose qu\u2019on est s\u00fbr de ne pas r\u00e9ussir, c\u2019est celle qu\u2019on ne tente pas\u00a0\u00bb. Une phrase emprunt\u00e9e \u00e0 l\u2019explorateur Paul Emile Victor qui partit \u00e0 la d\u00e9couverte du P\u00f4le Nord comme le fit aussi C\u00e9line &#8211; de mani\u00e8re un peu moins aventureuse ;-) &#8211; \u00e0 un moment de sa vie. Mais \u00e7a, c\u2019est une autre histoire\u00a0! Vous n\u2019avez pas encore fait la connaissance de C\u00e9line ? N\u2019h\u00e9sitez pas !<\/p>\n<p>C\u00e9line Br\u00e9chignac &#8211; <a href=\"mailto:cbrechignac@areli.fr\">cbrechignac@areli.fr<\/a> &#8211; 06 76 20 02 84<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>C\u00e9line Br\u00e9chignac Vandaele a rejoint l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence en novembre dernier, au poste de charg\u00e9e du d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat et des partenariats. \u00ab\u00a0Je suis arriv\u00e9e quinze jours avant le temps fort annuel, qui r\u00e9unit tout l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me d\u2019Emergence pour une soir\u00e9e. Ce fut pour moi une plong\u00e9e imm\u00e9diate dans le grand bain, une chance incroyable de rencontrer [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7896,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[5,9],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"C\u00e9line Br\u00e9chignac Vandaele a rejoint l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence en novembre dernier, au poste de charg\u00e9e du d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat et des partenariats. \u00ab\u00a0Je suis arriv\u00e9e quinze jours avant le temps fort annuel, qui r\u00e9unit tout l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me d\u2019Emergence pour une soir\u00e9e. Ce fut pour moi une plong\u00e9e imm\u00e9diate dans le grand bain, une chance incroyable de rencontrer [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-16T09:14:03+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-19T08:38:12+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/C-Brechignac_web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/\",\"name\":\"C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-02-16T09:14:03+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-19T08:38:12+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif - Areli","og_description":"C\u00e9line Br\u00e9chignac Vandaele a rejoint l\u2019\u00e9quipe d\u2019Emergence en novembre dernier, au poste de charg\u00e9e du d\u00e9veloppement du m\u00e9c\u00e9nat et des partenariats. \u00ab\u00a0Je suis arriv\u00e9e quinze jours avant le temps fort annuel, qui r\u00e9unit tout l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me d\u2019Emergence pour une soir\u00e9e. Ce fut pour moi une plong\u00e9e imm\u00e9diate dans le grand bain, une chance incroyable de rencontrer [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2024-02-16T09:14:03+00:00","article_modified_time":"2024-02-19T08:38:12+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/C-Brechignac_web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/","name":"C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2024-02-16T09:14:03+00:00","dateModified":"2024-02-19T08:38:12+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/celine-brechignac-lenthousiasme-communicatif\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"C\u00e9line Br\u00e9chignac, l\u2019enthousiasme communicatif"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7897"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7897"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7897\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7909,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7897\/revisions\/7909"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7896"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7897"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7897"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7897"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}