{"id":7900,"date":"2024-02-16T10:20:38","date_gmt":"2024-02-16T09:20:38","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7900"},"modified":"2024-02-19T09:43:49","modified_gmt":"2024-02-19T08:43:49","slug":"les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/","title":{"rendered":"Les \u00e9toiles du piano, des \u00e9toiles dans les yeux"},"content":{"rendered":"<p style=\"text-align: justify;\">En fin d\u2019ann\u00e9e 2023, 5 de nos laur\u00e9ats ont pu vivre une exp\u00e9rience extraordinaire : celle d\u2019\u00eatre membres du jury de la 4\u00e8me \u00e9dition du prestigieux Concours international de piano, organis\u00e9 par les Etoiles du piano. Le 17 novembre 2023, ils ont remis l\u2019un des 6 prix sp\u00e9ciaux (le prix Emergence, programme d\u2019Areli), au jeune pianiste Vladimir Skomorokhov.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une belle rencontre autour de valeurs communes : accompagner l\u2019excellence, encourager l\u2019ouverture sociale <\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comment en sont-ils arriv\u00e9s l\u00e0 ? L\u2019initiative de confier \u00e0 des laur\u00e9ats d\u2019Emergence la responsabilit\u00e9 d\u2019une s\u00e9lection et la remise d\u2019un prix vient de Delphine Dubreuil, directrice de l\u2019association des Etoiles du piano, apr\u00e8s une rencontre avec Tiphaine Duquesnes, manageur du programme.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Il faut dire qu\u2019entre les Etoiles du Piano et le programme Emergence, les valeurs communes sont nombreuses. Organis\u00e9 dans les Hauts-de-France tous les deux ans, le concours des Etoiles du piano vise \u00e0 la fois \u00e0 promouvoir le talent de musiciens en d\u00e9but de carri\u00e8re, et \u00e0 rendre la musique accessible au plus grand nombre. De nombreuses actions sont en effet men\u00e9es lors de la semaine que dure le concours : ateliers de m\u00e9diation aupr\u00e8s des enfants, auditions libres et gratuites\u2026 Accompagnement de la jeunesse et de l\u2019excellence, ouverture sociale : les Etoiles du piano et Emergence ont, de toute \u00e9vidence, un beau terreau commun !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Une exp\u00e9rience inoubliable pour nos 5 laur\u00e9ats<\/strong><\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Comment notre jury de laur\u00e9ats a-t-il \u00e9t\u00e9 constitu\u00e9 ? Comment s\u2019est-il pr\u00e9par\u00e9 ? Quel prix a-t-il attribu\u00e9 ?<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Hiba, Merwan, Yacine, Caroline et Dikra, les 5 laur\u00e9ats qui ont lev\u00e9 la main pour faire partie de la team Emergence impliqu\u00e9e dans le concours, ont pour point commun la passion de la musique, et, pour certains, la pratique d\u2019un instrument.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Apr\u00e8s une premi\u00e8re r\u00e9union de pr\u00e9paration sur le mode de notation pr\u00e9vu pour le concours, ils ont assist\u00e9 le 17 novembre \u00e0 une journ\u00e9e enti\u00e8re de concertos donn\u00e9s par les 5 pianistes finalistes, accompagn\u00e9s par l\u2019Orchestre de Picardie au conservatoire de Roubaix.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00abUne journ\u00e9e merveilleuse\u00a0\u00bb<\/em>, disait Yacine, <em>\u00ab\u00a0nous avons pu \u00e9changer avec les candidats, le chef d&rsquo;orchestre, tous ont \u00e9t\u00e9 tr<\/em><em>\u00e8<\/em><em>s accessibles.\u00a0\u00bb <\/em>Puis, ils ont d\u00fb d\u00e9lib\u00e9rer, comme tout jury digne de ce nom, dans une salle qui leur \u00e9tait r\u00e9serv\u00e9e au sein du conservatoire.<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00ab\u00a0Le choix a \u00e9t\u00e9 difficile. Mais finalement, nous sommes tomb\u00e9s d\u2019accord, en r\u00e9pondant \u00e0 la question finalement la plus \u00e9vidente : quel pianiste nous a procur\u00e9 le plus d\u2019\u00e9motion musicale ; qui nous a le plus boulevers\u00e9s ?\u00a0\u00bb,<\/em> explique Caroline. Et c\u2019\u00e9tait donc Vladimir Skomorokhov, jeune pianiste russe de 24 ans\u2026<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bref, une belle exp\u00e9rience, o\u00f9 les \u00e9toiles \u00e9taient aussi dans les yeux de nos laur\u00e9ats !<\/p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Un grand merci \u00e0 W\u00e9o, et notamment \u00e0 Jean-Michel Lobry et Max Raggazy qui ont soutenu ce partenariat et suivi l\u2019aventure de nos laur\u00e9ats.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=y8TBFSrttaY\">Voir ici le reportage de W\u00e9o<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>En fin d\u2019ann\u00e9e 2023, 5 de nos laur\u00e9ats ont pu vivre une exp\u00e9rience extraordinaire : celle d\u2019\u00eatre membres du jury de la 4\u00e8me \u00e9dition du prestigieux Concours international de piano, organis\u00e9 par les Etoiles du piano. Le 17 novembre 2023, ils ont remis l\u2019un des 6 prix sp\u00e9ciaux (le prix Emergence, programme d\u2019Areli), au jeune [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7899,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,6],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Les \u00e9toiles du piano, des \u00e9toiles dans les yeux - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Les \u00e9toiles du piano, des \u00e9toiles dans les yeux - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"En fin d\u2019ann\u00e9e 2023, 5 de nos laur\u00e9ats ont pu vivre une exp\u00e9rience extraordinaire : celle d\u2019\u00eatre membres du jury de la 4\u00e8me \u00e9dition du prestigieux Concours international de piano, organis\u00e9 par les Etoiles du piano. Le 17 novembre 2023, ils ont remis l\u2019un des 6 prix sp\u00e9ciaux (le prix Emergence, programme d\u2019Areli), au jeune [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-16T09:20:38+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-19T08:43:49+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Etoiles_web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/\",\"name\":\"Les \u00e9toiles du piano, des \u00e9toiles dans les yeux - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-02-16T09:20:38+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-19T08:43:49+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Les \u00e9toiles du piano, des \u00e9toiles dans les yeux\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Les \u00e9toiles du piano, des \u00e9toiles dans les yeux - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"Les \u00e9toiles du piano, des \u00e9toiles dans les yeux - Areli","og_description":"En fin d\u2019ann\u00e9e 2023, 5 de nos laur\u00e9ats ont pu vivre une exp\u00e9rience extraordinaire : celle d\u2019\u00eatre membres du jury de la 4\u00e8me \u00e9dition du prestigieux Concours international de piano, organis\u00e9 par les Etoiles du piano. Le 17 novembre 2023, ils ont remis l\u2019un des 6 prix sp\u00e9ciaux (le prix Emergence, programme d\u2019Areli), au jeune [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2024-02-16T09:20:38+00:00","article_modified_time":"2024-02-19T08:43:49+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Etoiles_web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"3 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/","name":"Les \u00e9toiles du piano, des \u00e9toiles dans les yeux - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2024-02-16T09:20:38+00:00","dateModified":"2024-02-19T08:43:49+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/les-etoiles-du-piano-des-etoiles-dans-les-yeux\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Les \u00e9toiles du piano, des \u00e9toiles dans les yeux"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7900"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7900"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7900\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7910,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7900\/revisions\/7910"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7899"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7900"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7900"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7900"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}