{"id":7905,"date":"2024-02-16T14:01:52","date_gmt":"2024-02-16T13:01:52","guid":{"rendered":"https:\/\/www.areli.fr\/?p=7905"},"modified":"2024-02-16T14:02:45","modified_gmt":"2024-02-16T13:02:45","slug":"selection-de-la-promo-2024-ca-demarre","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/","title":{"rendered":"S\u00e9lection de la promo 2024 : \u00e7a d\u00e9marre !"},"content":{"rendered":"<p>Tous les ans, au mois de f\u00e9vrier, le processus de s\u00e9lection de la nouvelle promo de laur\u00e9ats d\u00e9marre. C\u2019est donc parti pour 2024 !<\/p>\n<p><strong>Un processus de s\u00e9lection en plusieurs \u00e9tapes<\/strong><\/p>\n<p>Pour les jeunes candidats au programme, tout d\u00e9marre par une r\u00e9union d\u2019information. Pour qu\u2019ils ne ratent pas cette \u00e9tape obligatoire du processus de s\u00e9lection, plusieurs dates sont propos\u00e9es (entre f\u00e9vrier et avril 2024). Lors de cette r\u00e9union, les lyc\u00e9ens ou \u00e9tudiants int\u00e9ress\u00e9s re\u00e7oivent toutes les informations utiles sur le fonctionnement du programme et le processus de s\u00e9lection.<\/p>\n<p>Apr\u00e8s cette premi\u00e8re rencontre, les jeunes ont 15 jours pour d\u00e9poser leur dossier. Et puis, une fois le dossier \u00e9tudi\u00e9 et accept\u00e9, diff\u00e9rents moments de s\u00e9lection vont s\u2019encha\u00eener, \u00e0 partir du mois de mai. Cela commence par l\u2019assessment (une simulation de cr\u00e9ation d\u2019activit\u00e9, en groupe), puis le speed-dating (deux entretiens individuels successifs avec des jurys diff\u00e9rents). L\u2019id\u00e9e est de mesurer la motivation des candidats et d\u2019\u00e9valuer leurs besoins d\u2019accompagnement humain et financier.<\/p>\n<p><strong>Des laur\u00e9ats ambassadeurs dans leurs lyc\u00e9es d\u2019origine<\/strong><\/p>\n<p>Avant m\u00eame la premi\u00e8re r\u00e9union d\u2019information, les \u00e9l\u00e8ves d\u2019une quinzaine de lyc\u00e9es de la m\u00e9tropole lilloise peuvent entendre parler d\u2019Emergence ! En effet, pr\u00e8s de 25 laur\u00e9ats se sont port\u00e9s volontaires pour intervenir dans leurs lyc\u00e9es d\u2019origine et pr\u00e9senter Emergence. Ils sont encadr\u00e9s pour cela par Estelle Dussart, coordinatrice du programme.<\/p>\n<p><strong>Parlez-en autour de vous !<\/strong><\/p>\n<p>Si vous connaissez des jeunes pour qui l\u2019accompagnement d\u2019Emergence pourrait \u00eatre indiqu\u00e9, n\u2019h\u00e9sitez pas \u00e0 leur en parler ! Le profil : futur(e) bachelier(i\u00e8re) de l\u2019ann\u00e9e (ou en premier cycle d\u2019enseignement sup\u00e9rieur), entreprenant(e) et motiv\u00e9(e), visant haut, mais manquant de moyens humains et financiers pour envisager des \u00e9tudes longues, exigeantes voire co\u00fbteuses et\/ou de contacts dans le monde professionnel pour d\u00e9velopper tout son potentiel ! Il y a 30 \u00e0 50 places \u00e0 prendre dans cette promo 2024, la taille de la promo d\u00e9pendant aussi du niveau d\u2019engagement des entreprises partenaires.<\/p>\n<p>Retrouvez <a href=\"\/le-programme-emergence\/devenir-laureat\/\">ici<\/a> toutes les infos utiles pour se porter candidat(e) et s\u2019inscrire \u00e0 une r\u00e9union d\u2019information.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Tous les ans, au mois de f\u00e9vrier, le processus de s\u00e9lection de la nouvelle promo de laur\u00e9ats d\u00e9marre. C\u2019est donc parti pour 2024 ! Un processus de s\u00e9lection en plusieurs \u00e9tapes Pour les jeunes candidats au programme, tout d\u00e9marre par une r\u00e9union d\u2019information. Pour qu\u2019ils ne ratent pas cette \u00e9tape obligatoire du processus de s\u00e9lection, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":7904,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_acf_changed":false,"inline_featured_image":false,"footnotes":""},"categories":[9,7],"tags":[],"acf":[],"geo":null,"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v22.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>S\u00e9lection de la promo 2024 : \u00e7a d\u00e9marre ! - Areli<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"fr_FR\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"S\u00e9lection de la promo 2024 : \u00e7a d\u00e9marre ! - Areli\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Tous les ans, au mois de f\u00e9vrier, le processus de s\u00e9lection de la nouvelle promo de laur\u00e9ats d\u00e9marre. C\u2019est donc parti pour 2024 ! Un processus de s\u00e9lection en plusieurs \u00e9tapes Pour les jeunes candidats au programme, tout d\u00e9marre par une r\u00e9union d\u2019information. Pour qu\u2019ils ne ratent pas cette \u00e9tape obligatoire du processus de s\u00e9lection, [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Areli\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-02-16T13:01:52+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-02-16T13:02:45+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/illusselection_web.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"390\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"425\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"\u00c9crit par\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"christelle mestivier\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"2 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/\",\"name\":\"S\u00e9lection de la promo 2024 : \u00e7a d\u00e9marre ! - Areli\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\"},\"datePublished\":\"2024-02-16T13:01:52+00:00\",\"dateModified\":\"2024-02-16T13:02:45+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"fr-FR\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Accueil\",\"item\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"S\u00e9lection de la promo 2024 : \u00e7a d\u00e9marre !\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/\",\"name\":\"Areli\",\"description\":\"Areli\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"fr-FR\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6\",\"name\":\"christelle mestivier\",\"url\":\"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"S\u00e9lection de la promo 2024 : \u00e7a d\u00e9marre ! - Areli","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/","og_locale":"fr_FR","og_type":"article","og_title":"S\u00e9lection de la promo 2024 : \u00e7a d\u00e9marre ! - Areli","og_description":"Tous les ans, au mois de f\u00e9vrier, le processus de s\u00e9lection de la nouvelle promo de laur\u00e9ats d\u00e9marre. C\u2019est donc parti pour 2024 ! Un processus de s\u00e9lection en plusieurs \u00e9tapes Pour les jeunes candidats au programme, tout d\u00e9marre par une r\u00e9union d\u2019information. Pour qu\u2019ils ne ratent pas cette \u00e9tape obligatoire du processus de s\u00e9lection, [&hellip;]","og_url":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/","og_site_name":"Areli","article_published_time":"2024-02-16T13:01:52+00:00","article_modified_time":"2024-02-16T13:02:45+00:00","og_image":[{"width":390,"height":425,"url":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/illusselection_web.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"christelle mestivier","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"\u00c9crit par":"christelle mestivier","Dur\u00e9e de lecture estim\u00e9e":"2 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/","url":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/","name":"S\u00e9lection de la promo 2024 : \u00e7a d\u00e9marre ! - Areli","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website"},"datePublished":"2024-02-16T13:01:52+00:00","dateModified":"2024-02-16T13:02:45+00:00","author":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/#breadcrumb"},"inLanguage":"fr-FR","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/2024\/02\/16\/selection-de-la-promo-2024-ca-demarre\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Accueil","item":"https:\/\/www.areli.fr\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"S\u00e9lection de la promo 2024 : \u00e7a d\u00e9marre !"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#website","url":"https:\/\/www.areli.fr\/","name":"Areli","description":"Areli","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.areli.fr\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"fr-FR"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.areli.fr\/#\/schema\/person\/f29820c77e1fb3e86ec4d52e2230b1f6","name":"christelle mestivier","url":"https:\/\/www.areli.fr\/author\/christelle-mestivier\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7905"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7905"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7905\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7906,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/7905\/revisions\/7906"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media\/7904"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7905"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=7905"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.areli.fr\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=7905"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}